<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mteval>
<srcset setid="iwslt2017-tst2016" srclang="french">
<doc docid="2227" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/lucianne_walkowicz_let_s_not_use_mars_as_a_backup_planet</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Lucianne Walkowicz est astronome stellaire et membre reconnu de TED. Elle travaille sur la mission Kepler de la NASA et cherche des endroits dans l'univers qui pourraient abriter la vie. Elle nous demande de réfléchir attentivement à Mars. Dans cette présentation, elle suggère que nous cessions de rêver à Mars comme un lieu où nous pourrions finir par aller habiter lorsque nous aurons trop joué avec la Terre. Elle nous propose de considérer l'exploration planétaire et la préservation de la Terre comme les deux facettes d'un même but. Comme elle l'explique : « Plus vous cherchez des planètes qui ressemblent à la Terre, plus vous appréciez la Terre elle-même. »</description>
 <keywords>talks, Mars, NASA, Planets, TED Fellows, astronomy, exploration, future, humanity, solar system, space, universe</keywords>
 <talkid>2227</talkid>
 <title>Lucianne Walkowicz: Un avenir sur Mars : n'y pensons pas</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/5199670">Tianyu WANG</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/4934330">Helene Tercier</translator>
<seg id="1">  L'histoire humaine est à un tournant. Notre espèce hésite à toucher les étoiles ou à perdre la planète qui est la sienne.  </seg>
<seg id="2">  Rien qu'au cours des dernières années, nous avons beaucoup appris sur la façon dont la Terre s'intègre dans le contexte de notre univers.  </seg>
<seg id="3">  La mission Kepler de la NASA a découvert des milliers de planètes potentielles autour d'autres étoiles, signe que la Terre est juste une planète parmi les milliards de notre galaxie.  </seg>
<seg id="4">  Kepler est un télescope spatial. Il mesure l'assombrissement des étoiles, lorsque les planètes passent devant elles, obstruant une infime partie de la lumière qui nous parvient.  </seg>
<seg id="5">  Les données de Kepler indiquent la taille des planètes et leur distance de leur étoile.  </seg>
<seg id="6">  Ces informations nous aident à comprendre si ces planètes sont petites et rocheuses, comme les planètes telluriques de notre système solaire, et à savoir la quantité de lumière qu'elles reçoivent de leur soleil.  </seg>
<seg id="7">  Puis, il indique si les planètes découvertes pourraient être habitables ou non.  </seg>
<seg id="8">  Malheureusement, pendant que nous explorons cette mine de mondes potentiellement habitables, notre propre planète s'affaisse sous le poids de l'humanité.  </seg>
<seg id="9">  2014 a été l'année la plus chaude jamais enregistrée.  </seg>
<seg id="10">  Les glaciers et la glace marine qui existent depuis des millénaires disparaissent en quelques décennies.  </seg>
<seg id="11">  Nous avons déclenché ces changements environnementaux à l'échelle mondiale qui sont en train de dépasser notre capacité à altérer leur cours.  </seg>
<seg id="12">  Mais je ne suis pas climatologue, je suis astronome.  </seg>
<seg id="13">  J'étudie le caractère habitable des planètes selon l'influence des étoiles avec l'espoir de trouver des endroits dans l'univers où l'on puisse découvrir la vie en dehors de notre planète.  </seg>
<seg id="14">  J'investigue sur les choix immobiliers des extraterrestres si on veut.  </seg>
<seg id="15">  Je suis ancrée dans la recherche de la vie dans l'univers, mais je vous assure que, plus vous cherchez des planètes qui ressemblent à la Terre, plus vous appréciez la Terre elle-même.  </seg>
<seg id="16">  Chacun de ces nouveaux mondes pousse à une comparaison entre la planète nouvellement découverte et celles que nous connaissons le mieux, les planètes de notre système solaire.  </seg>
<seg id="17">  Prenez notre voisine, Mars.  </seg>
<seg id="18">  Mars est petite et rocheuse, et bien qu'un peu éloignée du soleil, elle serait jugée potentiellement habitable, si elle était découverte dans une mission du type Kepler.  </seg>
<seg id="19">  En effet, il est possible que Mars ait été habitable par le passé, et c'est pour cette raison que nous étudions autant Mars.  </seg>
<seg id="20">  Nos robots, comme Curiosity, parcourent et grattent sa surface, en quête d'indices sur les origines de la vie telle que nous la connaissons.  </seg>
<seg id="21">  Les sondes comme MAVEN effectuent des prélèvements dans l'atmosphère martienne pour comprendre comment Mars pourrait avoir perdu son caractère habitable.  </seg>
<seg id="22">  Les entreprises de vols spatiaux privés ne proposent plus seulement un court voyage dans l'espace proche, mais la possibilité obsédante d'aller vivre sur Mars.  </seg>
<seg id="23">  Ces panoramas martiens ressemblent à nos déserts, des endroits qui, dans notre imagination, sont liés à un esprit pionnier et à des frontières, mais comparée à la Terre, Mars est un endroit plutôt terrible où vivre.  </seg>
<seg id="24">  Envisagez à quel point nous n'avons pas colonisé les déserts de notre planète, des endroits luxuriants en comparaison avec Mars.  </seg>
<seg id="25">  Car même dans les endroits les plus secs et les plus hauts sur Terre, l'air est doux et plein d'oxygène expiré par nos forêts à des milliers de kilomètres de là.  </seg>
<seg id="26">  Cette agitation autour de la colonisation de Mars et des autres planètes m'inquiète. Elle amène avec elle une ombre menaçante : le sous-entendu et la croyance de certains que Mars sera là pour nous sauver de la destruction que nous infligeons à la seule planète réellement habitable que nous connaissons : la Terre.  </seg>
<seg id="27">  Malgré mon amour pour l'exploration interplanétaire, je ne suis absolument pas d'accord avec cette idée.  </seg>
<seg id="28">  Il y a beaucoup d'excellentes raisons d'aller sur Mars, mais que quiconque vous dise que Mars sera là pour sauver l'humanité, c'est comme si le Capitaine du Titanic vous disait que la vraie fête aura lieu plus tard, sur les canots de sauvetage.  </seg>
<seg id="29">    Merci.  </seg>
<seg id="30">  Les buts de l'exploration interplanétaire et de la préservation planétaire ne sont pas si opposés.  </seg>
<seg id="31">  En fait, ce sont deux faces d'un même but : comprendre, préserver et améliorer la vie à l'avenir.  </seg>
<seg id="32">  Les conditions extrêmes de notre monde sont des vues extraterrestres.  </seg>
<seg id="33">  Elles sont juste plus proches de nous.  </seg>
<seg id="34">  Si nous pouvons comprendre comment créer et maintenir des endroits habitables à partir des espaces hostiles et inhospitaliers de la Terre, nous pourrions satisfaire les besoins de préservation de notre environnement tout en allant de l'avant.  </seg>
<seg id="35">  Je conclurai avec une dernière pensée : le paradoxe de Fermi.  </seg>
<seg id="36">  Dans les années 1950, le physicien Enrico Fermi a suggéré qu'étant donné le fait que notre univers existe depuis très longtemps et que nous pensons qu'il comporte de nombreuses planètes, nous devrions avoir déjà trouvé une preuve de la vie extraterrestre.  </seg>
<seg id="37">  Alors où est-elle ?  </seg>
<seg id="38">  Eh bien, le paradoxe de Fermi peut se résoudre ainsi : lorsqu'une civilisation devient technologiquement suffisamment avancée pour considérer vivre parmi les étoiles, elle perd de vue l'importance de protéger le monde qui a permis son progrès.  </seg>
<seg id="39">  C'est de l'orgueil de penser que la seule colonisation interplanétaire nous sauvera de nous-mêmes, mais la préservation planétaire et l'exploration interplanétaire peuvent aller de pair.  </seg>
<seg id="40">  Si nous croyons fermement pouvoir faire de l'environnement hostile de Mars un lieu d'habitation pour les humains, alors nous devrions pouvoir surmonter la tâche bien plus facile de préserver le caractère habitable de la Terre.  </seg>
<seg id="41">  Merci.  </seg>
</doc>
<doc docid="2361" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/daniel_levitin_how_to_stay_calm_when_you_know_you_ll_be_stressed</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Vous n'êtes pas au meilleur de vous-même quand vous êtes stressé. En fait, votre cerveau a évolué au fil des millénaires pour libérer du cortisol dans des situations stressantes, inhibant ainsi la pensée rationnelle et logique, mais pouvant vous aider à survivre, par exemple, lors d'une attaque par un lion. Le neuroscientifique Daniel Levitin pense qu'il y a un moyen d'éviter de faire des erreurs critiques dans des situations stressantes, lorsque votre pensée se trouble - la pré-mortem. « Nous sommes tous amenés à faire des erreurs de temps à autre, dit-il. L'idée est de penser à l'avance à ce que ces failles pourraient être. »</description>
 <keywords>talks, brain, cognitive science, health, medicine, memory, mental health, neuroscience</keywords>
 <talkid>2361</talkid>
 <title>Daniel Levitin: Comment rester calme quand vous savez que vous allez être stressé</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/2739050">Morgane Quilfen</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/5398064">Marc Boisban</translator>
<seg id="1">  Il y a quelques années, je suis entré chez moi par effraction.  </seg>
<seg id="2">  Je venais de rentrer chez moi, il était environ minuit, pendant un hiver à Montréal, j'avais rendu visite à mon ami Jeff et le thermomètre, sur le porche, indiquait -40 degrés -- inutile de préciser Celsius ou Fahrenheit, -40 est la température où les deux échelles se rejoignent -- il faisait très froid.  </seg>
<seg id="3">  Sur le pas de la porte, en fouillant mes poches, j'ai réalisé que je n'avais pas mes clés.  </seg>
<seg id="4">  En fait, je pouvais les voir à travers la fenêtre, posées sur la table du salon où je les avais laissées.  </seg>
<seg id="5">  J'ai donc fait le tour pour essayer les autres portes et fenêtres. Elles étaient toutes fermées.  </seg>
<seg id="6">  J'ai pensé appeler un serrurier -- au moins j'avais mon portable, mais à minuit, il aurait fallu attendre un moment que le serrurier arrive et il faisait froid.  </seg>
<seg id="7">  Je ne pouvais pas retourner chez mon ami pour la nuit car j'avais un avion pour l'Europe tôt le lendemain, et je devais récupérer mon passeport et ma valise.  </seg>
<seg id="8">  Désespéré et en train de geler, j'ai pris un gros rocher et j'ai brisé la fenêtre du sous-sol, j'ai enlevé les éclats de verre, je me suis faufilé à l'intérieur, j'ai trouvé un morceau de carton et l'ai scotché pour couvrir l'ouverture en me disant que le lendemain, en allant à l'aéroport, j'appellerais un prestataire pour lui demander de réparer ça.  </seg>
<seg id="9">  Cela allait me coûter cher, mais probablement pas plus qu'une intervention de nuit, donc au vu des circonstances, je ne m'en sortais pas mal.  </seg>
<seg id="10">  Je suis un neuroscientifque de formation et je sais un peu comment fonctionne le cerveau en cas de stress.  </seg>
<seg id="11">  Il libère du cortisol, ce qui augmente le rythme cardiaque, module les niveaux d'adrénaline et embrouille votre raisonnement.  </seg>
<seg id="12">  Du coup, le lendemain matin, quand je me suis réveillé après une nuit trop courte, préoccupé par le trou dans la fenêtre, et un mémo mental pour me rappeler d'appeler un vitrier, et les températures glaciales, et les réunions qui m'attendaient en Europe, et, vous savez, avec tout le cortisol dans mon cerveau, ma refléxion était trouble, mais je ne le savais pas, car ma refléxion était trouble.  </seg>
<seg id="13">   Et ce n'est qu'à l'arrivée au comptoir d'enregistrement, que j'ai réalisé que je n'avais pas mon passeport.  </seg>
<seg id="14">   J'ai donc couru chez moi dans la neige et la glace pendant 40 minutes, j'ai pris mon passeport, j'ai couru à l'aéroport, je suis arrivé juste à l'heure, mais ils avaient donné mon siège à quelqu'un d'autre, et je me suis retrouvé à l'arrière de l'avion, près des toilettes, sur un siège qui ne s'inclinait pas, sur un vol de 8 heures.  </seg>
<seg id="15">  J'ai eu le temps de réfléchir pendant ces 8 heures sans sommeil.  </seg>
<seg id="16">   Et j'ai commencé à me demander s'il y avait des systèmes que je pouvais mettre en place, pour empêcher les mauvaises choses de se produire ?  </seg>
<seg id="17">  Ou, au moins, si de mauvaises choses arrivaient, permettraient de minimiser la probabilité que ce soit une catastrophe totale.  </seg>
<seg id="18">  Donc, j'ai commencé à penser à cela, mais mes pensées ne se sont clarifiées qu'un mois plus tard.  </seg>
<seg id="19">  Je dînais avec mon collègue, Danny Kahneman, le prix Nobel et je lui ai dit, un peu embarrassé, avoir cassé ma fenêtre et oublié mon passeport, et Danny m'a raconté qu'il s'était mis à pratiquer une méthode appelée « recul prospectif ».  </seg>
<seg id="20">   Il avait découvert cela par le psychologue Gary Klein, qui avait écrit à ce sujet quelques années plus tôt, aussi appelé le « pre-mortem ».  </seg>
<seg id="21">  Vous savez tous ce que signifie post-mortem.  </seg>
<seg id="22">  Chaque fois qu'il y a une catastrophe, une équipe d'experts vient et essaie de comprendre ce qui a mal tourné.  </seg>
<seg id="23">  Dany m'a expliqué que dans le « pre-mortem », vous tentez de prévoir tout ce qui pourrait mal tourner, puis vous imaginez ce que vous pourriez faire pour empêcher ces choses de se produire, ou minimiser les dommages.  </seg>
<seg id="24">  Je veux donc vous parler aujourd'hui des différentes façons dont nous pouvons appliquer le pre-mortem.  </seg>
<seg id="25">  Certaines sont évidentes, d'autres moins.  </seg>
<seg id="26">  Tout d'abord, les plus évidentes.  </seg>
<seg id="27">  Autour de la maison, choisissez un lieu pour les choses qui se perdent facilement.  </seg>
<seg id="28">  Évidemment, cela semble relever du bon sens, et c'est le cas, mais la science est là pour appuyer cette thèse, basée sur la façon dont fonctionne notre mémoire spatiale.  </seg>
<seg id="29">  Il y a une partie du cerveau appelée l'hippocampe, qui a évolué au cours de dizaines de milliers d'années, pour garder la trace des emplacements des choses importantes -- où est le puits, où on peut trouver du poisson, l'emplacement des arbres fruitiers, où vivent les tribus amies et ennemies.  </seg>
<seg id="30">  L'hippocampe est la partie du cerveau qui s'élargit chez les chauffeurs de taxis de Londres.  </seg>
<seg id="31">  C'est la partie du cerveau qui permet aux écureuils de trouver leurs noix.  </seg>
<seg id="32">  Si vous vous posez la question, quelqu'un a fait l'expérience d'enlever le sens olfactif de certains écureuils et ils trouvaient toujours leurs noix.  </seg>
<seg id="33">  Ils n'utilisaient pas leur odorat, mais leur hippocampe, ce mécanisme magnifiquement évolué dans le cerveau pour trouver des choses.  </seg>
<seg id="34">  Mais ce n'est efficace que pour les objets qui ne bougent pas, pas tant pour ceux qui sont mobiles.  </seg>
<seg id="35">  C'est donc pourquoi nous perdons nos clés, lunettes de lecture et passeports.  </seg>
<seg id="36">  Donc, chez vous, choisissez un lieu pour vos clés -- un crochet à côté de la porte, peut-être un bol décoratif.  </seg>
<seg id="37">  Pour votre passeport, un tiroir particulier.  </seg>
<seg id="38">  Pour vos lunettes de lecture, une table en particulier.  </seg>
<seg id="39">  Si vous désignez un endroit et êtes scrupuleux à ce sujet, vos affaires seront toujours là quand vous les chercherez.  </seg>
<seg id="40">  Et pour les voyages ?  </seg>
<seg id="41">  Prenez des photos de vos cartes de crédit, de votre permis de conduire, de votre passeport, envoyez-les vous par mail pour que ce soit en ligne.  </seg>
<seg id="42">  Si ces derniers sont volés ou perdus, cela facilitera leur remplacement.  </seg>
<seg id="43">  Ce sont des choses assez évidentes.  </seg>
<seg id="44">  Rappelez-vous, en situation de stress, le cerveau sécrète du cortisol.  </seg>
<seg id="45">  Le cortisol est toxique, et trouble les pensées.  </seg>
<seg id="46">  Ainsi, une partie de la pratique du pre-mortem consiste à reconnaître que, sous stress, vous ne serez pas le meilleur de vous-même et que vous devriez mettre en place des systèmes.  </seg>
<seg id="47">  Il n'y a probablement pas de situation plus stressante que lorsque vous êtes confronté à une prise de décision médicale.  </seg>
<seg id="48">  Et tôt ou tard, nous serons tous confrontés à cette situation, où nous devons prendre une décision importante à propos de l'avenir de nos soins médicaux ou de ceux d'un être cher, pour les aider à prendre une décision.  </seg>
<seg id="49">  Je veux donc parler de cela  </seg>
<seg id="50">  et je vais parler d'une maladie en particulier.  </seg>
<seg id="51">  Mais ce modèle peut être appliqué à toute décision médicale, ainsi que pour des prises de décisions financières ou sociales -- toute sorte de décision que vous auriez à prendre qui pourrait bénéficier d'une évaluation rationnelle des faits.  </seg>
<seg id="52">  Imaginons que vous alliez chez le docteur et qu'il dise : « Je viens de recevoir vos résultats, votre taux de cholestérol est élevé. »  </seg>
<seg id="53">  Bien sûr vous savez tous qu'un cholestérol élevé est associé avec une augmentation des risques cardiovasculaires, de crise cardiaque, d'AVC.  </seg>
<seg id="54">  Alors, vous vous dites qu'avoir un cholestérol élevé n'est pas bon. Le médecin vous dit : « Je voudrais vous donner un traitement pour baisser votre taux de cholestérol, une statine. »  </seg>
<seg id="55">  Vous en avez probablement entendu parler, elles font partie des médicaments les plus prescrits, vous connaissez probablement des personnes qui en prennent.  </seg>
<seg id="56">  Alors, vous vous dites : « Oui ! Donnez-moi de la statine. »  </seg>
<seg id="57">  Mais il y a une question que vous devriez poser, une statistique que vous devriez demander dont la plupart des docteurs n'aiment pas parler et dont les groupes pharmaceutiques aiment encore moins parler.  </seg>
<seg id="58">  C'est le nombre de sujets à traiter .  </seg>
<seg id="59">  Mais que représente ce NST ?  </seg>
<seg id="60">  C'est le nombre de personnes qui doivent prendre un médicament, subir une opération ou une intervention médicale pour qu'une personne soit guérie.  </seg>
<seg id="61">  Et vous pensez : « Pourquoi une statistique aussi tordue ?  </seg>
<seg id="62">  Le nombre devrait être 1.  </seg>
<seg id="63">  Mon médecin ne me prescrirait pas quelque chose qui ne m'aiderait pas. »  </seg>
<seg id="64">  Mais en fait, la pratique médicale ne marche pas ainsi.  </seg>
<seg id="65">  Et ce n'est pas la faute du médecin, ce serait plutôt la faute de scientifiques comme moi.  </seg>
<seg id="66">  Nous n'avons pas assez bien compris les mécanismes sous-jacents.  </seg>
<seg id="67">  Mais GlaxoSmithKline estime que 90% des médicaments fonctionnent sur seulement 30 à 50% des gens.  </seg>
<seg id="68">  Donc le nombre de sujets à traiter pour la statine la plus prescrite, que pensez-vous que ce soit ?  </seg>
<seg id="69">  Combien de personnes doivent en prendre pour qu'une soit soignée ?  </seg>
<seg id="70">  300.  </seg>
<seg id="71">  Ce résultat est d'après une recherche des practiciens chercheurs Jerome Groopman et Pamela Hartzband, confirmé en parallèle par Bloomberg.com.  </seg>
<seg id="72">  J'ai étudié les nombres moi-même.  </seg>
<seg id="73">  300 personnes doivent prendre le traitement pendant un an avant qu'un arrêt cardiaque, un AVC ou un autre problème soit évité.  </seg>
<seg id="74">  Vous pensez alors probablement : « Bon, OK, une chance sur 300 de baisser mon cholestérol.  </seg>
<seg id="75">  Pourquoi pas ? Donnez-moi quand même l'ordonnance. »  </seg>
<seg id="76">  Mais vous devriez alors demander une autre statistique, à savoir : « Qu'en est-il des effets indésirables ? »  </seg>
<seg id="77">  Pour ce médicament en particulier, 5% des patients subissent des effets indésirables.  </seg>
<seg id="78">  Entre autres, des choses affreuses -- muscles affaiblis, douleurs articulaires, troubles gastro-intestinaux -- mais vous vous dites : « 5% il y a peu de chance que ça m'arrive, je prends quand même le médicament. »  </seg>
<seg id="79">  Mais attendez.  </seg>
<seg id="80">  Etant stressé, vous ne pensez pas clairement.  </seg>
<seg id="81">  Pensez alors à la façon de traiter cette étape en avance pour que vous n'ayez pas à construire tout un raisonnement au débotté.  </seg>
<seg id="82">  300 personnes prennent le médicament, une personne est soignée, les effets secondaires affectent 5% de ces 300, c'est à dire 15 personnes.  </seg>
<seg id="83">  Il y a 15 fois plus de chances que le médicament vous fasse du mal plutôt qu'il ne vous soigne.  </seg>
<seg id="84">  Ceci dit, je ne dis pas que vous devez prendre le médicament ou non.  </seg>
<seg id="85">  Je dis juste que vous devriez en discuter avec votre médecin.  </seg>
<seg id="86">  L'éthique médicale l'exige, cela fait partie du principe du consentement éclairé.  </seg>
<seg id="87">  Vous avez le droit d'accéder à ce type d'information, de commencer la conversation sur votre souhait de prendre les risques.  </seg>
<seg id="88">  Vous pensez peut-être que j'ai sorti ce chiffre au hasard pour vous choquer, mais en fait il est plutôt typique, ce nombre de sujets à traiter.  </seg>
<seg id="89">  Pour la chirurgie la plus effectuée chez des hommes ayant plus de 50 ans, l'ablation de la prostate à cause d'un cancer, le nombre de sujets à traiter est 49.  </seg>
<seg id="90">  Oui, 49 chirurgies sont effectuées pour qu'une personne soit guérie.  </seg>
<seg id="91">  Et les effets secondaires dans ce cas se présentent chez 50% des patients.  </seg>
<seg id="92">  Ils incluent l'impuissance, la dysfonction érectile, l'incontinence urinaire, la fissure anale, l'incontinence fécale.  </seg>
<seg id="93">  Et si vous êtes chanceux et que vous faites partie des 50%, ils ne dureront qu'un an ou deux.  </seg>
<seg id="94">  Ainsi, l'idée du pre-mortem est de penser préalablement aux questions que vous pourriez poser et qui feraient avancer la conversation.  </seg>
<seg id="95">  Vous ne devez pas réfléchir à tout ça sur le vif  </seg>
<seg id="96">  et vous devez aussi penser à votre qualité de vie.  </seg>
<seg id="97">  Parce que vous avez souvent le choix, préférez-vous une vie plus courte, mais sans douleur ou une vie plus longue comportant de grandes souffrances sur la fin ?  </seg>
<seg id="98">  Ce sont des choses dont vous devez parler dès maintenant, avec votre famille et vos proches.  </seg>
<seg id="99">  Vous pourriez changer d'avis au moment fatidique, mais au moins vous vous seriez entraîné à y réfléchir.  </seg>
<seg id="100">  Rappelez-vous, en situation de stress, notre cerveau sécrète du cortisol et ce qui arrive à ce moment, entre autres, c'est qu'un tas de systèmes s'arrêtent.  </seg>
<seg id="101">  Il y a une raison liée à l'évolution.  </seg>
<seg id="102">  Face à un prédateur, vous n'avez pas besoin de votre système digestif, de votre libido ou de votre système immunitaire, parce que si votre corps consacre son métabolisme à ces derniers et que vous ne réagissez pas rapidement, vous pourriez devenir le repas du lion et alors rien de tout cela ne comptera.  </seg>
<seg id="103">  Malheureusement, l'un des éléments qui tombe à l'eau dans ces moments de stress est le raisonnement logique, comme l'ont démontré Danny Kahneman et ses collègues.  </seg>
<seg id="104">  Nous avons donc besoin de nous entraîner à réfléchir en amont de ces types de situations.  </seg>
<seg id="105">  Je pense que le point important ici est de reconnaître que nous avons des défauts.  </seg>
<seg id="106">  Nous allons échouer de temps en temps.  </seg>
<seg id="107">  L'idée est de réfléchir en amont à ce que ces échecs pourraient être, mettre en place des systèmes qui minimiseront les dégâts ou empêcheront les désagréments d'arriver en premier lieu.  </seg>
<seg id="108">  Revenons à cette nuit enneigée à Montreal, quand je suis revenu de mon voyage, j'ai fait installer une serrure à combinaison près de la porte, avec la clé à l'intérieur et une combinaison simple à retenir.  </seg>
<seg id="109">  Et je dois l'admettre, j'ai toujours une pile de courrier non trié et un pile d'emails que je n'ai pas lus.  </seg>
<seg id="110">  Je ne suis donc pas complèment organisé, mais je perçois l'organisation comme une démarche progressive, et je suis en bonne voie.  </seg>
<seg id="111">  Merci beaucoup.  </seg>
</doc>
<doc docid="2357" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/christine_sun_kim_the_enchanting_music_of_sign_language</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: L'artiste Christine Sun Kim est née sourde, et on l'a conduite à croire que les sons ne faisaient pas partie de sa vie, que c'était quelque chose appartenant aux gens qui entendent. A travers son art, elle a découvert des similitudes entre le langage des signes américain et la musique, et elle a pris conscience que le son ne se comprend pas que par les oreilles - il peut être ressenti, vu et expérimenté comme une idée. Dans cette conférence attendrissante, elle nous invite à ouvrir nos yeux et nos oreilles et à participer au riche trésor du langage visuel.</description>
 <keywords>talks, TED Fellows, art, communication, composing, language, music, sound</keywords>
 <talkid>2357</talkid>
 <title>Christine Sun Kim: La musique enchanteresse du langage des signes</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/3960261">Ana Milena Ladino Rojas</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/696846">Yasmina Hablani</translator>
<seg id="1">  Interprète : Piano, « p », est mon symbole musical préféré.  </seg>
<seg id="2">  Il signifie jouer doucement.  </seg>
<seg id="3">  Si vous jouez d'un instrument et remarquez un « p » sur la partition, vous devez jouer plus doucement.  </seg>
<seg id="4">  Deux p : encore plus doucement.  </seg>
<seg id="5">  Quatre p : extrêmement doucement.  </seg>
<seg id="6">  Voici ma représentation d'un arbre p, qui démontre que peu importe les milliers de p qu'il pourrait y avoir, vous n'aurez jamais le silence complet.  </seg>
<seg id="7">  C'est ma définition actuelle du silence : un son très obscur.  </seg>
<seg id="8">  J'aimerais partager un peu de l'histoire de la langue des signes américaine  et un peu de ma propre histoire.  </seg>
<seg id="9">  La langue des signes française est arrivée en Amérique au début du XIXème siècle, et, le temps passant, se mélangeant avec les signes locaux, elle a évolué en la langue aujourd'hui appelée LSA.  </seg>
<seg id="10">  Elle a donc une histoire d'environ 200 ans.  </seg>
<seg id="11">  Je suis née sourde, et on m'a appris à croire que le son ne faisait pas partie de ma vie.  </seg>
<seg id="12">  Et j'ai cru que c'était vrai.  </seg>
<seg id="13">  Pourtant, je réalise maintenant que ce n'était pas du tout le cas.  </seg>
<seg id="14">  Le son faisait partie de ma vie, vraiment, dans mon esprit, chaque jour.  </seg>
<seg id="15">  En tant que personne sourde vivant dans un monde de sons, c'est comme si je vivais dans un pays étranger, suivant aveuglément ses règles, coutumes, comportements et normes sans jamais les questionner.  </seg>
<seg id="16">  Alors, comment se fait-il que je comprenne le son ?  </seg>
<seg id="17">  Je regarde le comportement des gens et leur réponse au son.  </seg>
<seg id="18">  Vous êtes comme mes haut-parleurs : vous amplifiez le son.  </seg>
<seg id="19">  J'apprends et reproduis ce comportement.  </seg>
<seg id="20">  En même temps, j'ai appris que je créais du son, j'ai vu comment les gens me répondaient.  </seg>
<seg id="21">  J'ai ainsi appris, par exemple :  </seg>
<seg id="22">  « Ne claque pas la porte ! »  </seg>
<seg id="23">  « Ne fais pas trop de bruit en mangeant des chips ! »  </seg>
<seg id="24">   « Ne rote pas et, quand tu manges, ne fais pas racler tes couverts sur l'assiette. »  </seg>
<seg id="25">  Toutes ces choses, je les appelle « étiquettes sonores ».  </seg>
<seg id="26">  Je pense peut-être aux étiquettes sonores plus que la moyenne des entendants.  </seg>
<seg id="27">  Je suis très attentive au son.  </seg>
<seg id="28">  Et j'attends toujours, avec une anticipation impatiente, le son, ce qui se passera ensuite.  </seg>
<seg id="29">  D'où ce schéma.  </seg>
<seg id="30">  TBD : à décider.  </seg>
<seg id="31">  TBC : à suivre.  </seg>
<seg id="32">  TBA : à annoncer.  </seg>
<seg id="33">  Notez la portée -- il n'y a pas de notes dans les lignes.  </seg>
<seg id="34">  C'est parce que les lignes contiennent déjà le son, à travers les bavures et les irrégularités.  </seg>
<seg id="35">  Dans la culture sourde, le mouvement est équivalent au son.  </seg>
<seg id="36">  Voici un signe pour « partition » en LSA.  </seg>
<seg id="37">  Une partition classique a cinq lignes.  </seg>
<seg id="38">  Mais pour moi, faire le signe avec mon pouce placé ainsi n'est pas naturel.  </seg>
<seg id="39">  C'est pourquoi dans mes dessins, je me limite à 4 lignes sur le papier.  </seg>
<seg id="40">  En 2008, j'ai eu la chance de voyager à Berlin, pour une résidence artistique.  </seg>
<seg id="41">  Avant cela, je travaillais comme peintre.  </seg>
<seg id="42">  Cet été-là, j'ai visité plusieurs musées et galeries, et je suis allée d'un endroit à l'autre, j'ai noté qu'il n'y avait pas d'art visuel.  </seg>
<seg id="43">  A cette époque, le son était à la mode, cela m'a frappée...  </seg>
<seg id="44">  il n'y avait pas d'art visuel, tout était auditif.  </seg>
<seg id="45">  Le son est entré dans mon territoire artistique.  </seg>
<seg id="46">  Cela va-t-il m'éloigner de l'art ?  </seg>
<seg id="47">  J'ai réalisé que ça ne serait pas du tout le cas.  </seg>
<seg id="48">  En fait, je connais le son.  </seg>
<seg id="49">  Je le connais si bien qu'il n'a pas à être uniquement expérimenté par les oreilles.  </seg>
<seg id="50">  Il peut être senti tactilement, expérimenté visuellement ou même en tant qu'idée.  </seg>
<seg id="51">  J'ai donc décidé de reprendre possession du son et de le mettre en pratique dans mon art.  </seg>
<seg id="52">  Et tout ce qu'on m'avait appris concernant le son, j'ai décidé de l'oublier et de le désapprendre.  </seg>
<seg id="53">  J'ai commencé à créer une nouvelle œuvre.  </seg>
<seg id="54">  Et quand je l'ai présentée à la communauté artistique, j'ai été submergée par la quantité de soutien et d'attention que j'ai reçue.  </seg>
<seg id="55">  J'ai réalisé : le son est comme l'argent, le pouvoir, le contrôle -- la monnaie sociale.  </seg>
<seg id="56">  Au fond de mon esprit, j'ai toujours senti que le son était à vous, les personnes entendantes.  </seg>
<seg id="57">  Et le son est si puissant qu'il peut soit nous affaiblir, mon art et moi, soit me renforcer, moi.  </seg>
<seg id="58">  J'ai choisi d'être renforcée.  </seg>
<seg id="59">  Il y a une grande culture autour du langage verbal.  </seg>
<seg id="60">  Et puisque je n'utilise pas ma voix pour communiquer, aux yeux de la société, c'est comme si je n'avais pas de voix du tout.  </seg>
<seg id="61">  J'ai dû travailler avec des personnes qui m'ont acceptée comme leur égale et qui sont devenues ma voix.  </seg>
<seg id="62">  Et de cette façon, je peux maintenir mon importance dans la société actuelle.  </seg>
<seg id="63">  À l'école, au travail, dans les administrations, je travaille avec beaucoup d'interprètes LSA.  </seg>
<seg id="64">  Et leurs voix deviennent ma voix et mon identité.  </seg>
<seg id="65">  Ils m'aident à être entendue.  </seg>
<seg id="66">  Et leurs voix ont une valeur et sont une monnaie.  </seg>
<seg id="67">  Ironiquement, en empruntant leurs voix, je peux maintenir une forme temporaire de monnaie, comme prendre un emprunt avec un très fort taux d'intérêt.  </seg>
<seg id="68">  Si je ne continuais pas cette pratique, je pense que je tomberais juste dans l'oubli, que je n'aurais aucune forme de monnaie sociale.  </seg>
<seg id="69">  Avec le son en tant que nouveau moyen artistique, j'ai plongé dans le monde musical.  </seg>
<seg id="70">  Et j'ai été surprise de voir les similitudes entre la musique et la LSA.  </seg>
<seg id="71">  Par exemple, une note de musique ne peut pas être totalement captée et exprimée sur le papier.  </seg>
<seg id="72">  Et la même chose est vraie pour le concept de la LSA.  </seg>
<seg id="73">  Elles sont toutes les deux très spatiales et courbées -- ce qui veut dire que des changements subtils peuvent affecter toute la signification des signes et des sons.  </seg>
<seg id="74">  Partageons la métaphore du piano, pour que vous compreniez mieux comment fonctionne la LSA.  </seg>
<seg id="75">  Donc, visualisons un piano.  </seg>
<seg id="76">  La LSA est divisée en beaucoup de différentes règles grammaticales.  </seg>
<seg id="77">  Si vous attribuez un paramètre différent à chaque doigt quand vous jouez du piano - comme l'expression faciale, le mouvement du corps, la vitesse, la forme de la main, etc... quand vous jouez du piano - l'anglais est une langue linéaire, comme si une seule touche est pressée à la fois.  </seg>
<seg id="78">  Toutefois, la LSA est plus comme un accord -- les 10 doigts doivent intervenir en même temps pour exprimer clairement un concept ou une idée en LSA.  </seg>
<seg id="79">  Si une seule de ces touches change l'accord, cela créerait un sens complètement différent.  </seg>
<seg id="80">  La même chose s'applique à la musique en termes de hauteur, timbre et volume.  </seg>
<seg id="81">  En LSA, en jouant avec ces différents paramètres grammaticaux, vous exprimez différentes idées.  </seg>
<seg id="82">  Par exemple, prenez le signe REGARDER.  </seg>
<seg id="83">  Voici le signe REGARDER.  </seg>
<seg id="84">  Je vous regarde.  </seg>
<seg id="85">  Je vous observe.  </seg>
<seg id="86">    Oh -- détecté.  </seg>
<seg id="87">   Oh, oh.  </seg>
<seg id="88">  Qu'est-ce que vous regardez ?  </seg>
<seg id="89">  Eh, arrêtez.  </seg>
<seg id="90">   Et j'ai alors pensé : « Et si j'observais la LSA avec un œil musical ? »  </seg>
<seg id="91">  Si je devais créer un signe et le répéter encore et encore, il pourrait devenir une forme de musique visuelle.  </seg>
<seg id="92">  Par exemple, voici le signe pour JOUR, quand le soleil se lève et se couche.  </seg>
<seg id="93">  Voici TOUTE LA JOURNEE.  </seg>
<seg id="94">  Si je le répétais et que je le ralentissais visuellement, ça ressemble à de la musique.  </seg>
<seg id="95">  TOUTE... LA JOURNEE.  </seg>
<seg id="96">  Je pense que c'est aussi vrai pour TOUTE LA NUIT.  </seg>
<seg id="97">  TOUTE LA NUIT.  </seg>
<seg id="98">  Voici TOUTE LA NUIT, représentée sur ce dessin.  </seg>
<seg id="99">  Et ça m'a conduite à penser à trois différents types de nuits : LA NUIT DERNIERE, D'UN JOUR A L'AUTRE,  TOUTE LA NUIT  </seg>
<seg id="100">   Je pense que le troisième est beaucoup plus musical que les 2 autres.  </seg>
<seg id="101">   Ceci représente comment le temps est exprimé en LSA et comment la distance de votre corps peut exprimer les changements de durée.  </seg>
<seg id="102">  Par exemple, 1h c'est une main, 2h c'est deux mains, le présent se passe au plus près et devant le corps, le futur est devant le corps et le passé est dans votre dos.  </seg>
<seg id="103">  Donc, le premier exemple est IL Y A LONGTEMPS.  </seg>
<seg id="104">  Puis PASSE., HABITUE, et le dernier, mon préféré, avec la notion très romantique et théâtrale qui va avec, IL ÉTAIT UNE FOIS.  </seg>
<seg id="105">   LE TEMPS COMMUN est un terme musical avec une signature temporelle spécifique de 4 temps par mesure.  </seg>
<seg id="106">  Mais avec l'expression TEMPS COMMUN, ce qui me vient automatiquement à l'esprit c'est AU MÊME MOMENT.  </seg>
<seg id="107">  Donc regardez : RH : main droite, LH : main gauche.  </seg>
<seg id="108">  Nous avons le matériel dans la tête et la poitrine.  </seg>
<seg id="109">  [Tête: RH, Griffe éclat] [Temps commun] [Poitrine: LH, Griffe éclat] Je vais maintenant vous montrer un signe appelé « griffe éclat ».  </seg>
<seg id="110">  Pouvez-vous le faire avec moi ?  </seg>
<seg id="111">  Tous, main en l'air.  </seg>
<seg id="112">  Maintenant faisons-le sur la tête et la poitrine, comme « temps commun » ou en même temps.  </seg>
<seg id="113">  Oui, c'est ça.  </seg>
<seg id="114">  Ça veut dire « tomber amoureux » en langue internationale.  </seg>
<seg id="115">   À noter que la langue internationale est un outil visuel pour aider à communiquer entre les cultures et les langues des signes du monde.  </seg>
<seg id="116">  Le deuxième que j'aimerais montrer est -- faites-le encore avec moi.  </seg>
<seg id="117">  Et maintenant, celui-là.  </seg>
<seg id="118">  C'est « colonisation » en LSA.  </seg>
<seg id="119">   Maintenant, le troisième : faites-le encore avec moi.  </seg>
<seg id="120">  Et encore.  </seg>
<seg id="121">  C'est « illumination » en LSA.  </seg>
<seg id="122">  Donc, faisons les 3 ensemble.  </seg>
<seg id="123">  « Tomber amoureux », « colonisation », et « illumination ».  </seg>
<seg id="124">  Bien joué, tout le monde.  </seg>
<seg id="125">   Vous avez vu, ces signes sont très similaires, ils ont lieu dans la tête et la poitrine, mais ils portent des messages assez différents.  </seg>
<seg id="126">  C'est donc étonnant de voir comment la LSA est vivante et riche, tout comme la musique.  </seg>
<seg id="127">  Cependant, à l'heure actuelle, nous vivons dans un monde audio-centré.  </seg>
<seg id="128">  Et juste parce que la LSA n'émet pas de son, automatiquement, elle n'est pas une monnaie sociale.  </seg>
<seg id="129">  Nous devons penser plus intensément à ce qui définit une monnaie sociale et permettre à la LSA de développer sa propre valeur monétaire -- sans son.  </seg>
<seg id="130">  Ce pourrait être une étape pour conduire à une société plus inclusive.  </seg>
<seg id="131">  Et peut-être que les gens comprendront que vous n'avez pas besoin d'être sourd pour apprendre la LSA, ni besoin d'entendre pour apprendre la musique.  </seg>
<seg id="132">  La LSA est un si grand trésor que je voudrais que vous ayez la même expérience.  </seg>
<seg id="133">  Et j'aimerais vous inviter à ouvrir les oreilles, à ouvrir les yeux, à participer à notre culture à expérimenter notre langage visuel.  </seg>
<seg id="134">  Et on ne sait jamais, vous pourriez être sous notre charme.  </seg>
<seg id="135">   Merci.  </seg>
<seg id="136">  Denise Kahler-Braaten : Hey, c'est moi.  </seg>
</doc>
<doc docid="2363" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/cesar_harada_how_i_teach_kids_to_love_science</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: A l'Harbour School de Hong Kong, Cesar Harada enseigne les sciences citoyennes et l'invention à la nouvelle génération d'environnementalistes. Il a déménagé sa salle de classe dans un énorme espace industriel où les enfants imaginatifs travaillent le bois, le métal, font de la chimie, de la biologie et de l'optique et, occasionnellement, utilisent des outils électriques pour créer des solutions aux menaces auxquelles font face les océans du monde. Dans cet endroit, il inculque une leçon universelle que ses propres parents lui ont appris très jeune : « Tu peux semer le désordre, mais tu dois nettoyer derrière toi. »</description>
 <keywords>talks, TED Fellows, collaboration, design, education, environment, global issues, green, innovation, invention, oceans, water</keywords>
 <talkid>2363</talkid>
 <title>Cesar Harada: Comment j'apprends aux enfants à aimer la science</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/2256505">sann tint</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/2739050">Morgane Quilfen</translator>
<seg id="1">  Enfant, mes parents me disaient : « Tu peux semer le désordre, mais tu dois nettoyer derrière toi. »  </seg>
<seg id="2">  La liberté s'accompagnait donc de responsabilité.  </seg>
<seg id="3">  Mais mon imagination m'emmenait dans tous ces endroits magnifiques où tout était possible.  </seg>
<seg id="4">  J'ai grandi dans une bulle d'innocence -- ou devrais-je dire une bulle d'ignorance, parce que les adultes nous mentaient pour nous protéger de l'horrible vérité.  </seg>
<seg id="5">  En grandissant, j'ai découvert que les adultes semaient le désordre et qu'ils n'étaient pas très doués pour nettoyer après eux.  </seg>
<seg id="6">  Saut dans le temps, je suis adulte et j'enseigne les sciences citoyennes et l'invention à l'Harbour School à Hong Kong.  </seg>
<seg id="7">  Il ne faut pas longtemps avant que mes élèves marchent sur la plage et trébuchent sur des déchets.  </seg>
<seg id="8">  En bons citoyens, nous nettoyons la plage -- et non, il ne boit pas d'alcool. S'il en boit, je ne lui en ai pas donné.  </seg>
<seg id="9">   C'est triste à dire, mais aujourd'hui, plus de 80% des océans contiennent du plastique.  </seg>
<seg id="10">  C'est terrible.  </seg>
<seg id="11">  Les dernières années, nous avons sorti ces bateaux avec ces grands filets et avons collecté ces bouts de plastique puis les avons observés au microscope. Nous les avons triés et avons placé les données sur une carte.  </seg>
<seg id="12">  Cela prend du temps et est très cher. Et il est plutôt risqué de sortir ces gros bateaux.  </seg>
<seg id="13">  Avec mes élèves, qui ont entre 6 et 15 ans, nous rêvons d'inventer une meilleure méthode.  </seg>
<seg id="14">  Nous avons transformé notre petite salle de classe à Hong Kong en un atelier.  </seg>
<seg id="15">  Nous avons construit un établi, à plusieurs hauteurs pour que même les plus petits puissent participer.  </seg>
<seg id="16">  Laissez-moi vous dire que les enfants sont géniaux et prudents avec des outils électriques.  </seg>
<seg id="17">   Non, pas vraiment.  </seg>
<seg id="18">  De retour au plastique.  </seg>
<seg id="19">  Nous collectons ce plastique, le réduisons à la taille qu'il a dans l'océan, ce qui est très petit car il se casse.  </seg>
<seg id="20">  Nous travaillons ainsi.  </seg>
<seg id="21">  Je laisse libre cours à l'imagination de mes élèves.  </seg>
<seg id="22">  Mon travail est de collecter le meilleur des idées de chacun et de les combiner en quelque chose qui, je l'espère, fonctionnera.  </seg>
<seg id="23">  Nous avons convenu qu'au lieu de collecter des morceaux de plastique, nous allons collecter les données.  </seg>
<seg id="24">  Avec un robot, nous photographions le plastique -- les robots : les enfants sont tout excités.  </seg>
<seg id="25">  Ensuite nous faisons ce que nous appelons un « prototypage rapide ».  </seg>
<seg id="26">  Nous sommes si rapides à prototyper qu'il n'est pas encore l'heure de manger que nous avons déjà fini.  </seg>
<seg id="27">   Nous transformons des lampes et webcams en accessoires de plomberie et nous les assemblons pour créer un robot qui flotte et se déplace dans l'eau, à travers le plastique qu'on y trouve -- voici l'image que nous obtenons du robot.  </seg>
<seg id="28">  Nous voyons des morceaux de plastique flottant devant les capteurs. L'ordinateur de bord traite l'image et mesure la taille de chaque particule. Nous avons donc une estimation grossière de la quantité de plastique dans l'eau.  </seg>
<seg id="29">  A chaque étape, nous avons documenté cette invention sur un site d'inventeurs : Instructables, dans l'espoir que quelqu'un pourrait encore l'améliorer.  </seg>
<seg id="30">  Ce que ce projet avait de génial, c'est que les élèves ont vu un problème local et boum -- ils essayent immédiatement de le régler.  </seg>
<seg id="31">  [Je peux creuser mon problème local] A Hong Kong, mes élèves sont hyper-connectés.  </seg>
<seg id="32">  Ils regardent les informations, vont sur internet et ils sont tombés sur cette image.  </seg>
<seg id="33">  Cet enfant, qui ne doit pas avoir 10 ans, nettoyant une marée noire à mains nues, aux Sundarbans, au Bangladesh, la plus grande forêt de mangrove du monde.  </seg>
<seg id="34">  Ils étaient vraiment choqués parce que c'est l'eau qu'ils boivent, dans laquelle ils se baignent, dans laquelle ils pêchent -- c'est l'endroit où ils vivent.  </seg>
<seg id="35">  Vous pouvez voir que l'eau est marron, la boue et le pétrole sont marron, donc quand tout est mélangé, ils est difficile de voir ce qu'il y a dans l'eau.  </seg>
<seg id="36">  Il a une technologie, plutôt simple, du nom de spectrométrie, permettant de voir ce qu'il y a dans l'au.  </seg>
<seg id="37">  Nous avons donc construit un prototype de spectromètre permettant d'émettre de la lumière dans différentes substances produisant différents spectres afin de vous aider à identifier ce qu'il y a dans l'eau.  </seg>
<seg id="38">  Nous avons équipé ce prototype d'un capteur et l'avons envoyé au Bangladesh.  </seg>
<seg id="39">  Ce que ce projet a de génial est que, au-delà de régler un problème local, ou de considérer un problème local, mes élèves ont utilisé leur empathie et leur sens créatif pour aider, à distance, d'autres enfants.  </seg>
<seg id="40">  [Je peux creuser un problème lointain] J'étais donc obligé de faire la deuxième expérience, et je voulais aller encore plus loin -- peut-être régler un problème plus difficile et qui me touchait plus.  </seg>
<seg id="41">  Je suis à moitié Japonais, à moitié Français. Peut-être vous souvenez-vous du fort tremblement de terre au Japon, en 2011.  </seg>
<seg id="42">  Il était si violent qu'il a déclenché plusieurs énormes vagues, des tsunamis. Ces tsunamis ont détruit de nombreuses villes de la côte est du Japon.  </seg>
<seg id="43">  En un instant, plus de 14 000 personnes sont mortes.  </seg>
<seg id="44">  Cela a également endommagé la centrale nucléaire de Fukushima, qui était au bord de l'eau.  </seg>
<seg id="45">  Aujourd'hui, j'ai lu les rapports et environ 300 tonnes fuitent de la centrale nucléaire dans l'Océan Pacifique.  </seg>
<seg id="46">  Tout l'Océan Pacifique contient des traces de contamination au césium-137.  </seg>
<seg id="47">  Si vous allez sur la côte ouest, vous pouvez mesurer Fukushima partout.  </seg>
<seg id="48">  Si vous regardez une carte, la majorité de la radioactivité a été emportée loin des côtes japonaises et maintenant -- cela semble sûr, c'est bleu.  </seg>
<seg id="49">  En réalité, cela est un peu plus compliqué qu'il n'y semble.  </seg>
<seg id="50">  Je suis allé à Fukushima tous les ans depuis l'accident. Je mesure indépendamment et avec d'autres scientifiques, sur la terre, dans la rivière -- cette fois-ci, nous voulions emmener les enfants.  </seg>
<seg id="51">  Bien sûr, nous ne les avons pas emmenés, les parents ont refusé.  </seg>
<seg id="52">   Tous les soirs, nous faisions un rapport au « Centre de Commande » -- ils portent des masques différents.  </seg>
<seg id="53">  On pourrait croire qu'ils n'ont pas travaillé sérieusement, mais c'est faux parce qu'ils devront vivre toute leur vie avec la radioactivité.  </seg>
<seg id="54">  Ce que nous avons fait avec eux, c'est de parler des données que nous avions collectées et décider où nous devrions aller ensuite -- la stratégie, l'itinéraire, etc...  </seg>
<seg id="55">  Pour faire cela, nous avons créé une carte topographique approximative de la région qui entoure la centrale nucléaire.  </seg>
<seg id="56">  Nous avons créé une carte numérique, nous saupoudrions des pigments pour représenter les données de la radioactivité en temps réel, nous vaporisions de l'eau pour simuler la pluie.  </seg>
<seg id="57">  Ainsi, nous pouvions voir que la poussière radioactive descendait les montagnes jusqu'à la rivière puis jusqu'à l'océan.  </seg>
<seg id="58">  C'était une approximation.  </seg>
<seg id="59">  Mais avec cela en tête, nous avons organisé cette expédition, qui était la plus proche de la centrale nucléaire jamais faite.  </seg>
<seg id="60">  Nous naviguions à 1,5 kilomètres de la centrale nucléaire et, avec l'aide des pêcheurs locaux, nous avons collecté des sédiments du fond marin avec un échantillonneur personnalisé que nous avons inventé et créé.  </seg>
<seg id="61">  Nous avons emballé les sédiments dans de petits sacs et les avons répartis dans des centaines de sacs que nous avons envoyés à diverses universités. Nous avons créé une carte de la radioactivité du fond marin, surtout dans les estuaires où les poissons se reproduisent. J'espère que nous avons amélioré la sécurité des pêcheurs et de vos sushis préférés.  </seg>
<seg id="62">   Vous pouvez voir une progression, nous sommes passés d'un problème local à un problème lointain à un problème global.  </seg>
<seg id="63">  Travailler à différentes échelles étaient très excitant, surtout avec des technologies très simples et libres.  </seg>
<seg id="64">  C'était également de plus en plus frustrant parce que nous n'avons que mesuré les dommages que nous avons causés.  </seg>
<seg id="65">  Nous n'avons pas commencé à résoudre les problèmes.  </seg>
<seg id="66">  Je me demande donc si nous devrions aller de l'avant et essayer d'inventer de meilleures façons de faire ces choses.  </seg>
<seg id="67">  La salle de classe commençait à sembler petite. Nous avons trouvé un site industriel à Hong Kong et l'avons transformé en l'espace le plus large qui soit concentré sur les impacts sociaux et environnementaux.  </seg>
<seg id="68">  C'est dans le centre de Hong Kong, c'est un endroit où nous pouvons travailler le bois, le métal, faire la chimie, de la biologie, de l'optique. Nous pouvons presque tout y construire.  </seg>
<seg id="69">  C'est un endroit où enfants et adultes peuvent jouer ensemble,  </seg>
<seg id="70">  où les rêves des enfants peuvent devenir réalité grâce à l'aide des adultes et où les adultes peuvent redevenir enfants.  </seg>
<seg id="71">  Élève : Accélération ! Accélération !  </seg>
<seg id="72">  Cesar Harada : Nous posons des questions. pouvons-nous inventer la mobilité future avec des énergies renouvelables ?  </seg>
<seg id="73">  Par exemple.  </seg>
<seg id="74">  Ou : pouvons-nous améliorer la mobilité des personnes âgées en transformant des fauteuils roulants standard en des véhicules électriques ?  </seg>
<seg id="75">  Le plastique, le pétrole, la radioactivité sont des héritages terribles mais le pire héritage que nous pouvons laisser à nos enfants, c'est le mensonge.  </seg>
<seg id="76">  Nous ne pouvons plus nous permettre de protéger les enfants de l'horrible vérité parce que, pour inventer les solutions, nous avons besoin de leur imagination.  </seg>
<seg id="77">  Citoyens, scientifiques, créateurs, rêveurs -- nous devons préparer la prochaine génération à qui l'environnement et les gens importent et qui peut y agir.  </seg>
<seg id="78">  Merci.  </seg>
</doc>
<doc docid="2344" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/neri_oxman_design_at_the_intersection_of_technology_and_biology</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: La designer et architecte Neri Oxman conduit la recherche pour trouver des façons de faire interagir la fabrication digitale et le monde biologique. En travaillant à l'intersection de la conception par ordinateur, de la fabrication additive, de l'ingénierie des matériaux et de la biologie synthétique, son laboratoire est un pionnier d'un nouvel âge de symbiose entre les micro-organismes, nos corps, nos produits et même nos bâtiments.</description>
 <keywords>talks, architecture, biology, design, innovation, materials, microbiology, nature, product design, technology</keywords>
 <talkid>2344</talkid>
 <title>Neri Oxman: Le design à l'intersection de la technologie et de la biologie</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/2290366">Claire Ghyselen</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/2739050">Morgane Quilfen</translator>
<seg id="1">  Deux dômes jumeaux, deux cultures architecturales radicalement opposées.  </seg>
<seg id="2">  L'un est fait de milliers de morceaux d'acier, l'autre d'un fil de soie unique.  </seg>
<seg id="3">  L'un est synthétique, l'autre est organique.  </seg>
<seg id="4">  L'un est imposé à l'environnement, l'autre crée l'environnement.  </seg>
<seg id="5">  L'un est créé pour la nature, l'autre est créé par la nature.  </seg>
<seg id="6">  Michel-Ange disait que quand il regardait du marbre brut, il voyait un personnage luttant pour sa liberté.  </seg>
<seg id="7">  Le burin était le seul outil de Michel-Ange.  </seg>
<seg id="8">  Mais les êtres vivants ne sont pas ciselés.  </seg>
<seg id="9">  Ils grandissent.  </seg>
<seg id="10">  Et dans les plus petites parcelles vivantes, nos cellules, nous détenons toutes les informations nécessaires au fonctionnement et à la réplication des autres cellules.  </seg>
<seg id="11">  Les outils ont aussi des conséquences.  </seg>
<seg id="12">  Depuis la Révolution Industrielle, le monde du design est dominé par les rigueurs de la manufacture et de la production de masse.  </seg>
<seg id="13">  Les chaines de montage ont dicté un monde fait de pièces détachées, encadrant l'imagination des designers et architectes, été entrainés à penser à leurs objets comme des assemblages de morceaux distincts avec des fonctions distinctes.  </seg>
<seg id="14">  Mais, dans la nature, vous ne trouvez pas d'assemblages homogènes de matériaux.  </seg>
<seg id="15">  Prenez la peau humaine, par exemple.  </seg>
<seg id="16">  Notre peau du visage est mince avec des pores larges.  </seg>
<seg id="17">  Notre peau dans le dos est plus épaisse avec de petits pores.  </seg>
<seg id="18">  L'une agit principalement comme un filtre, l'autre comme une barrière, et pourtant c'est la même peau : pas de pièces détachées, pas d'assemblage.  </seg>
<seg id="19">  C'est un système qui fait progressivement varier sa fonctionnalité en modifiant son élasticité.  </seg>
<seg id="20">  Voici un écran partagé pour représenter ma vue partagée du monde, la personnalité divisée de chaque designer et architecte travaillant aujourd'hui entre le burin et le gène, entre la machine et l'organisme, entre l'assemblage et la croissance, entre Henry Ford et Charles Darwin.  </seg>
<seg id="21">  Ces deux visions du monde, les hémisphères gauche et droit de mon cerveau, l'analyse et la synthèse, joueront sur les deux écrans derrière moi.  </seg>
<seg id="22">  Mon travail, en toute simplicité, est d'unir ces deux visions du monde, de s'éloigner de l'assemblage pour se rapprocher de la croissance.  </seg>
<seg id="23">  Vous vous demandez probablement : Pourquoi maintenant ?  </seg>
<seg id="24">  Pourquoi cela n'était-il pas possible il y a 10 ans ou même 5 ans ?  </seg>
<seg id="25">  Nous vivons à une période de l'histoire très spéciale, un moment rare, un moment où la confluence de quatre domaines offre aux designers un accès à des outils auxquels nous n'avons jamais eu accès.  </seg>
<seg id="26">  Ces domaines sont la conception assistée par ordinateur, nous permettant de créer des formes complexes avec un code simple ; la fabrication additive, nous permettant de produire des éléments en ajoutant de la matière plutôt qu'en découpant ; l'ingénierie des matériaux, nous laissant créer le comportement des matériaux en haute résolution ; et la biologie synthétique, nous permettant de créer de nouvelles fonctionnalités biologiques en modifiant l'ADN.  </seg>
<seg id="27">  Et à l'intersection de ces quatre domaines, mon équipe et moi créons.  </seg>
<seg id="28">  Voici les esprits et mains de mes étudiants.  </seg>
<seg id="29">  Nous créons des objets, des produits, des structures et des outils à différentes échelles, d'une grande échelle, comme ce bras robotisé d'une portée de 30 mètres de diamètre ayant une base motorisée qui, bientôt, créera des bâtiments entiers, à des graphiques à l'échelle nanométrique entièrement créés par des micro-organismes issus du génie génétique et qui brillent dans le noir.  </seg>
<seg id="30">  Nous avons ré-imaginé le moucharabié, un archétype de l'ancienne architecture arabe, et créé un écran où chaque ouverture est taillée de manière unique pour façonner la forme de la lumière et la chaleur qui passent à travers.  </seg>
<seg id="31">  Dans notre prochain projet, nous explorons la possibilité de créer une cape et une jupe -- c'était pour un défilé parisien avec Iris van Herpen -- comme une deuxième peau, en un seul morceau, avec des contours rigides et une taille flexible.  </seg>
<seg id="32">  Avec Statasys, un imprimeur 3D et un collaborateur de longue durée, nous avons imprimé en 3D cette cape et cette jupe sans coutures entre les cellules, et je vais vous montrer d'autres objets similaires.  </seg>
<seg id="33">  Ce casque combine des matières rigides et molles avec une précision de 20 microns.  </seg>
<seg id="34">  Cela correspond à un cheveu humain.  </seg>
<seg id="35">  C'est aussi la résolution d'un tomodensitomètre.  </seg>
<seg id="36">  Que les designers aient accès à des outils analytiques et synthétiques de si grande précision nous permet de créer des produits adaptés non seulement à la forme de notre corps, mais aussi à la composition physiologique de nos tissus.  </seg>
<seg id="37">  Ensuite, nous avons créé une chaise acoustique, une chaise qui serait à la fois structurelle, confortable et qui absorberait également le son.  </seg>
<seg id="38">  Le professeur Carter, mon collaborateur, et moi avons cherché l'inspiration dans la nature, et en créant ce motif surfacique irrégulier, cela absorbe le son.  </seg>
<seg id="39">  Nous avons imprimé cette surface à partie de 44 propriétés différentes, ayant différentes rigidités, opacités et couleurs, correspondant à des points de pression du corps humain.  </seg>
<seg id="40">  Sa surface, comme dans la nature, a une fonctionnalité qui varie non pas en ajoutant un autre matériau ou un autre assemblage, mais en faisant continuellement et délicatement varier les propriétés de la matière.  </seg>
<seg id="41">  Mais la nature est-elle idéale ?  </seg>
<seg id="42">  N'y a-t-il pas de pièces détachées dans la nature ?  </seg>
<seg id="43">  Je n'ai pas été élevée dans une famille juive pratiquante, mais quand j'étais petite, ma grand-mère me racontait des histoires de la bible hébraïque, et l'une d'entre elles m'est restée et a défini ce à quoi je tiens vraiment.  </seg>
<seg id="44">  Comme elle raconte : « Le troisième jour de la Création, Dieu ordonne à la Terre de faire pousser un arbre à fruits. »  </seg>
<seg id="45">  Pour cet arbre à fruits, il n'y avait pas de différence entre le tronc, les branches, les feuilles et les fruits.  </seg>
<seg id="46">  L'arbre entier était un fruit.  </seg>
<seg id="47">  Au lieu de cela, la terre a fait pousser un arbre qui a une écorce, des tiges et des fleurs.  </seg>
<seg id="48">  La terre a créé un monde fait de pièces détachées.  </seg>
<seg id="49">  Je me demande souvent : « Que serait le design si les objets étaient en un seul morceau ?  </seg>
<seg id="50">  Retournerions-nous à un stade meilleur de la création ? »  </seg>
<seg id="51">  Nous avons cherché ce matériau biblique, le genre de matériau de l'arbre à fruits, et nous l'avons trouvé.  </seg>
<seg id="52">  Le second bio-polymère le plus abondant sur la planète s'appelle la chitine, et quelques 100 millions de tonnes en sont produites chaque année par des organismes tels que les crevettes, les crabes, les scorpions, les papillons.  </seg>
<seg id="53">  Nous pensions que si nous pouvions adapter ses propriétés, nous pourrions générer des structures qui sont multifonctionnelles et en un seul morceau.  </seg>
<seg id="54">  C'est ce que nous avons fait.  </seg>
<seg id="55">  Nous avons appelé Legal Seafood --  nous avons commandé des carapaces de crevettes, nous les avons écrasées et avons produit une pâte de chitosan.  </seg>
<seg id="56">  En faisant varier les concentrations chimiques, nous avons réussi à obtenir une grande variété de propriétés -- d'un matériau sombre, rigide et opaque à un clair, mou et transparent.  </seg>
<seg id="57">  Afin d'imprimer les structures à grande échelle, nous avons construit un système d'extrusion robotisé à orifices multiples.  </seg>
<seg id="58">  Le robot faisait varier en permanence les propriétés de la matière et créait ces structures de 3 mètres de long faite d'une seule matière, 100% recyclables.  </seg>
<seg id="59">  Quand les morceaux sont prêts, on les met à sécher et ils prennent forme naturellement au contact de l'air.  </seg>
<seg id="60">  Pourquoi nous entêtons-nous à fabriquer des objets en plastique ?  </seg>
<seg id="61">  Les bulles d'air qui étaient un sous-produit du processus d'impression contenaient des micro-organismes photosynthétiques qui sont apparus sur Terre il y a 3,5 milliards d'années, comme nous l'avons appris hier.  </seg>
<seg id="62">  Avec nos collaborateurs à Harvard et au MIT, nous avons intégré des bactéries issues du génie génétique afin de capturer rapidement le carbone dans l'atmosphère et de le transformer en sucre.  </seg>
<seg id="63">  Pour la première fois, nous avons été capables de générer des structures ayant une transition parfaite d'un morceau à un maillage, et à une échelle encore plus grande, à une fenêtre.  </seg>
<seg id="64">  Un arbre à fruits.  </seg>
<seg id="65">  En travaillant avec un vieux matériau, l'une des premières formes de vie sur la planète, beaucoup d'eau et un peu de biologie synthétique, nous avons pu transformer une structure faite de carapaces de crevettes en une architecture qui se comporte comme un arbre.  </seg>
<seg id="66">  Et voici le meilleur : des objets conçus pour se bio-dégrader, mettez-les dans la mer et ils nourriront la vie marine ; placez-les dans la terre, et ils aideront à faire pousser un arbre.  </seg>
<seg id="67">  Le cadre de notre prochaine exploration utilisant les mêmes principes de design était le système solaire.  </seg>
<seg id="68">  Nous avons considéré la possibilité de créer des vêtements de maintien en vie pour des voyages inter-planétaires.  </seg>
<seg id="69">  Pour faire cela, nous avions besoin de contenir les bactéries et de contrôler leur circulation.  </seg>
<seg id="70">  Nous avons mis en place un tableau d'éléments, comme le tableau périodique : de nouvelles formes de vie créées par ordinateur, fabriquées additivement et propagées biologiquement.  </seg>
<seg id="71">  J'aime penser à la biologie synthétique comme étant de l'alchimie liquide, mais au lieu de transformer des métaux précieux, vous synthétisez de nouvelles fonctionnalités biologiques dans de très petits canaux.  </seg>
<seg id="72">  Cela s'appelle la microfluidique.  </seg>
<seg id="73">  Nous avons imprimé nos canaux en 3D afin de contrôler le flux de ces cultures bactériennes liquides.  </seg>
<seg id="74">  Dans notre premier habit, nous avons combiné deux micro-organismes.  </seg>
<seg id="75">  Le premier est la cyanobactérie.  </seg>
<seg id="76">  Elle vit dans nos océans et dans les bassins d'eau douce.  </seg>
<seg id="77">  Et la deuxième, E. Coli, la bactérie qui vit dans les intestins humains.  </seg>
<seg id="78">  L'une transforme la lumière en sucre, l'autre consomme ce sucre et produit des carburants biologiques utiles pour construire l'environnement.  </seg>
<seg id="79">  Ces deux micro-organismes n'interagissent jamais dans la nature.  </seg>
<seg id="80">  En fait, ils ne se sont jamais rencontrés.  </seg>
<seg id="81">  Ils sont là, conçus pour la première fois pour avoir une relation à l'intérieur d'un vêtement.  </seg>
<seg id="82">  Voyez ça comme l'évolution pas par la sélection naturelle, mais par le design.  </seg>
<seg id="83">  Afin de contenir ces relations, nous avons créé un canal unique qui ressemble au tube digestif et qui aidera à faire circuler ces bactéries et à changer leurs fonctions au cours du trajet.  </seg>
<seg id="84">  Nous avons ensuite fait grandir ces canaux sur le corps humain, faisant varier les propriétés de la matière selon la fonction souhaitée.  </seg>
<seg id="85">  Quand nous voulions plus de photosynthèse, nous créions des canaux plus transparents.  </seg>
<seg id="86">  Ce système digestif portable, quand il est étiré, mesure 60 mètres.  </seg>
<seg id="87">  C'est la moitié d'un terrain de football, et 10 fois plus long que notre intestin grêle.  </seg>
<seg id="88">  Et le voici dévoilé pour la première fois à TED -- nous premier canal liquide, photosynthétique et portable brillant de vie dans un vêtement.  </seg>
<seg id="89">   Merci.  </seg>
<seg id="90">  Mary Shelley a dit : « Nous sommes des créatures indémodables, mais seulement à moitié finies. »  </seg>
<seg id="91">  Et si le design pouvait fournir la deuxième moitié ?  </seg>
<seg id="92">  Et si nous pouvions créer des structures qui augmenteraient la matière vivante ?  </seg>
<seg id="93">  Et si nous pouvions créer des micro-biomes personnels qui analyseraient notre peau, répareraient les tissus abimés et nourriraient notre corps ?  </seg>
<seg id="94">  Pensez-y comme étant une forme de biologie modifiée.  </seg>
<seg id="95">  Cette collection entière, Wanderers, qui a pris son nom de planètes, ne tenait, pour moi, pas vraiment de la mode en soi, mais donnait une opportunité de spéculer sur le futur de notre race sur notre planète et au-delà, de combiner une vision scientifique à beaucoup de mystères et de s'éloigner de l'âge de la machine pour aller vers un nouvel âge de symbiose entre nos corps, les micro-organismes qui vivent en nous,  </seg>
<seg id="96">  nos produits et mêmes nos bâtiments.  </seg>
<seg id="97">  J'appelle cela l'écologie matérielle.  </seg>
<seg id="98">  Pour faire cela, nous avons toujours besoin de retourner à la nature.  </seg>
<seg id="99">  Vous savez maintenant qu'une imprimante 3D imprime les matériaux par couches.  </seg>
<seg id="100">  Ce n'est pas le cas de la nature.  </seg>
<seg id="101">  La nature grandit. Elle ajoute de la sophistication.  </seg>
<seg id="102">  Le cocon du ver à soie, par exemple, crée une architecture hautement sophistiquée, une maison dans laquelle se métamorphoser.  </seg>
<seg id="103">  Aucune fabrication additive ne s'approche de ce niveau de sophistication.  </seg>
<seg id="104">  Il est atteint en combinant non pas deux matières, mais deux protéines en différentes concentrations.  </seg>
<seg id="105">  L'une agit comme une structure, l'autre est la colle, ou la matrice, maintenant ces fibres ensemble.  </seg>
<seg id="106">  Cela se produit à différentes échelles.  </seg>
<seg id="107">  Le ver à soie commence par s'attacher à l'environnement -- cela crée une structure tensostatique -- puis il commence à filer un cocon compressif.  </seg>
<seg id="108">  La tension et la compression, les deux forces de la vie, s'exprimant dans un seul matériau.  </seg>
<seg id="109">  Afin de mieux comprendre la complexité du fonctionnement de ce processus, nous avons collé un petit aimant naturel sur la tête d'un ver à soie, à la filière.  </seg>
<seg id="110">  Nous l'avons mis dans une boite avec des capteurs magnétiques, cela nous a permis de créer ce nuage de points en 3 dimensions et de visualiser l'architecture complexe du cocon du ver à soie.  </seg>
<seg id="111">  Quand nous avons placé le ver à soie sur une surface plate, pas à l'intérieur d'une boite, nous avons réalisé qu'il filait un cocon plat et qu'il se métamorphoserait sainement.  </seg>
<seg id="112">  Nous avons commencé à créer différents environnements et échafaudages. Nous avons découvert que la forme, la composition, la structure du cocon étaient directement impactées par l'environnement.  </seg>
<seg id="113">  Les vers à soie sont souvent cuits dans leur cocon jusqu'à leur mort, leur soie est démêlée et utilisée dans l'industrie textile.  </seg>
<seg id="114">  Nous avons réalisé que créer ces modèles nous permettait de donner une forme à la soie brute sans faire cuire un seul cocon.  </seg>
<seg id="115">   Ils se métamorphosent sainement et sont capables de créer ces choses.  </seg>
<seg id="116">  Nous avons redimensionné le processus à l'échelle architecturale.  </seg>
<seg id="117">  Un robot filait le modèle en soie, et nous le placions sur notre site.  </seg>
<seg id="118">  Nous savions que les vers à soie migraient vers des zones plus sombres et froides, nous avons donc utilisé le chemin du soleil pour mettre à jour la distribution de la lumière et de la chaleur sur notre structure.  </seg>
<seg id="119">  Nous avons ensuite créé des trous, ou ouvertures, qui concentreraient les rayons de lumière et de chaleur, distribuant ces vers à soie sur la structure.  </seg>
<seg id="120">  Nous étions prêts à recevoir les chenilles.  </seg>
<seg id="121">  Nous avons commandé 6 500 vers à soie à une magnanerie en ligne.  </seg>
<seg id="122">  Après 4 semaines d'alimentation, ils étaient prêts à filer.  </seg>
<seg id="123">  Nous les avons prudemment placés sur le bord le plus élevé de l'échafaudage, et, en filant, ils se nymphosent, s'accouplent, pondent des œufs, et la vie recommence -- comme nous mais en beaucoup plus court.  </seg>
<seg id="124">  Bucky Fuller a dit que la tension était la grande intégrité, et il avait raison.  </seg>
<seg id="125">  Alors qu'ils filent de la soie biologique sur de la soie filée par un robot, ils donnent son intégrité à ce pavillon entier.  </seg>
<seg id="126">  En 2 ou 3 semaines, 6 500 vers à soie filent 6 500 kilomètres.  </seg>
<seg id="127">  Avec une symétrie étrange, c'est également la longueur de la Route de la Soie.  </seg>
<seg id="128">  Les papillons, une fois éclos, produisent 1,5 millions d’œufs.  </seg>
<seg id="129">  Cela pourrait être utilisé pour 250 autres pavillons.  </seg>
<seg id="130">  Donc les voici, les deux visions du monde.  </seg>
<seg id="131">  L'une file de la soie avec un bras robotisé, l'autre comble les trous.  </seg>
<seg id="132">  Si la frontière finale du design est d'amener la vie dans les produits et les bâtiments qui nous entourent, de créer une écologie à deux matières, alors les designers doivent unir ces deux visions du monde.  </seg>
<seg id="133">  Ce qui, bien sûr, nous ramène au commencement.  </seg>
<seg id="134">  A un nouvel âge de design, un nouvel âge de création, qui nous amène d'un design inspiré par la nature à une nature inspirée par le design, et qui nous demande pour la première fois d'agir comme mère nature.  </seg>
<seg id="135">  Merci.  </seg>
<seg id="136">   Merci beaucoup. Merci.  </seg>
</doc>
<doc docid="2341" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/emilie_wapnick_why_some_of_us_don_t_have_one_true_calling</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Que voulez-vous faire quand vous serez grand ? Si vous n'êtes pas sûr que vous voulez faire la même chose pour le reste de votre vie, vous n'êtes pas seul. Dans ce discours illuminant, l'écrivain et artiste Emilie Wapnick décrit le type de personnes qu'elle appelle « multi-potentialistes » : ceux qui ont toute une palette d'intérêts et de métiers pendant leur vie. En êtes-vous un ?</description>
 <keywords>talks, TEDx, creativity, curiosity, education, identity, personal growth, work</keywords>
 <talkid>2341</talkid>
 <title>Emilie Wapnick: Pourquoi certains d'entre nous n'ont pas de vocation</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/2739050">Morgane Quilfen</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/4930690">Alex Ruby</translator>
<seg id="1">  Levez votre main si on vous a déjà posé la question : « Que voulez-vous faire quand vous serez grand ? »  </seg>
<seg id="2">  Maintenant, si vous deviez deviner, quel âge aviez-vous la première fois qu'on vous a posé cette question ?  </seg>
<seg id="3">  Vous n'avez qu'à lever vos doigts.  </seg>
<seg id="4">  Trois. Cinq. Trois. Cinq. Cinq. OK.  </seg>
<seg id="5">  Maintenant, levez la main si la question : « Que voulez-vous faire plus tard ? »  </seg>
<seg id="6">  vous a causé de l'anxiété.  </seg>
<seg id="7">   Rien qu'un peu d'anxiété.  </seg>
<seg id="8">  Moi, je n'ai jamais pu répondre à la question « Que veux-tu faire plus tard ? »  </seg>
<seg id="9">  Voyez-vous, le problème n'était pas que je ne m’intéressais à rien ; c'est que je m'intéressais à trop de choses.  </seg>
<seg id="10">  Au lycée, j'aimais l'anglais, les maths et l'art, je construisais des sites web, je jouais de la guitare dans un groupe punk nommé les Opérateurs Téléphoniques Frustrés.  </seg>
<seg id="11">  Vous avez peut-être entendu parler de nous.  </seg>
<seg id="12">   Cela a continué après le lycée, et à un moment, j'ai remarqué que je suivais un schéma quand je commençais à m'intéresser à quelque chose, je plongeais dedans, j'y mettais toute mon énergie, et je devenais plutôt douée, quel que soit le domaine, et après j'arrivais à un point où je commençais à m'ennuyer.  </seg>
<seg id="13">  Et en général, j'essayais quand même de persister, parce que j'avais déjà consacré tant de temps et d'énergie, et parfois d'argent, dans ce domaine.  </seg>
<seg id="14">  Mais finalement, ce sentiment d'ennui, ce sentiment de : « Oui, j'ai compris ce n'est plus si difficile maintenant » devenait trop important.  </seg>
<seg id="15">  Et je devais laisser tomber.  </seg>
<seg id="16">  Mais après, je m'intéressais à quelque chose d'autre, quelque chose sans aucun rapport, et j'y plongeais, j'y mettais toute mon énergie, je pensais : « Oui ! J'ai trouvé mon truc. » et après j'atteignais une nouvelle fois ce point où je commençais à m'ennuyer.  </seg>
<seg id="17">  Et finalement, je laissais tomber.  </seg>
<seg id="18">  Mais après je découvrais un truc nouveau et totalement différent, et j'y plongeais.  </seg>
<seg id="19">  Ce schéma m'a causé beaucoup d'anxiété, pour deux raisons.  </seg>
<seg id="20">  La première étant que je n'étais pas sûre de comment j'allais transformer tout cela en carrière.  </seg>
<seg id="21">  Je pensais devoir au final ne choisir qu'une seule chose, renoncer à mes autres passions, et juste me résigner à m'ennuyer.  </seg>
<seg id="22">  Et l'autre raison de ma très forte anxiété est un peu plus personnelle.  </seg>
<seg id="23">  J'avais peur qu'il y ait un problème avec cela, et un problème avec moi, puisque je ne pouvais rester fidèle à un sujet.  </seg>
<seg id="24">  Je m’inquiétais d'avoir peur de m'engager, ou d'être dispersée, ou de me saboter moi-même, effrayée par ma propre réussite.  </seg>
<seg id="25">  Si vous pouvez vous identifier à mon histoire et à ces sentiments, j'aimerais que vous vous posiez une question que j'aimerais m'être posée à l'époque.  </seg>
<seg id="26">  Demandez-vous où vous avez appris à assigner la qualité de mal ou d'anormal au fait de faire beaucoup de choses.  </seg>
<seg id="27">  Je vais vous dire où vous l'avez apprise : vous l'avez appris de la culture.  </seg>
<seg id="28">  On nous demande pour la 1ère fois « Que veux-tu faire quand tu seras grand ? »  </seg>
<seg id="29">  quand on a à peu près cinq ans.  </seg>
<seg id="30">  Et la réalité est que personne ne s'intéresse à ce que vous dites à cet âge.  </seg>
<seg id="31">   C'est considéré comme une question inoffensive, posée aux enfants pour obtenir des réponses mignonnes comme « Je veux être astronaute », « Je veux être ballerine » ou « Je veux être un pirate ».  </seg>
<seg id="32">  Insérez ici un costume d'Halloween.  </seg>
<seg id="33">   Mais cette question vous est posée encore et encore lorsque vous grandissez dans des formes variables. Par exemple, on demandera aux lycéens la matière qu'ils veulent étudier à l'université.  </seg>
<seg id="34">  Et, à un moment, « Que veux-tu faire quand tu seras grand ? »  </seg>
<seg id="35">  passe de l'exercice mignon que c'était à la chose qui nous empêche de dormir.  </seg>
<seg id="36">  Pourquoi ?  </seg>
<seg id="37">  En fait, bien que la question pousse les enfants à rêver à ce qu'ils pourraient être, ça ne les poussent pas à rêver à tout ce qu'ils pourraient être.  </seg>
<seg id="38">  C'est en fait l'exact opposé, parce que, lorsqu'on vous demande ce que vous voudriez être, vous ne pouvez pas répondre par 20 choses différentes, bien que les adultes bien intentionnés riront et diront : « Oh, c'est mignon, mais tu ne peux pas être un luthier et un psychologue.  </seg>
<seg id="39">  Tu dois choisir. »  </seg>
<seg id="40">  Voilà Dr. Bob Childs --  et c'est un luthier et un psychothérapeute.  </seg>
<seg id="41">  Et voici Amy Ng, une éditrice de magazine devenue illustratrice, entrepreneuse, professeure et directrice de la création.  </seg>
<seg id="42">  Mais on ne parle pas de ces personnes aux enfants.  </seg>
<seg id="43">  Tout ce qu'ils entendent, c'est qu'ils vont devoir choisir.  </seg>
<seg id="44">  Mais c'est plus que cela.  </seg>
<seg id="45">  La notion d'une vie étroitement concentrée est franchement romantisée dans notre culture.  </seg>
<seg id="46">  C'est l'idée de destinée ou d'une véritable vocation, l'idée qu'on a tous une grande chose qu'on est censé faire pendant notre temps sur Terre, et qu'on doit découvrir ce qu'est cette chose et y dévouer notre vie.  </seg>
<seg id="47">  Mais si vous êtes quelqu'un qui n'est pas câblé de cette façon ?  </seg>
<seg id="48">  Et si vous êtes curieux à propos de plusieurs sujets, et que vous voulez faire plein de choses ?  </seg>
<seg id="49">  Bah, il n'y a pas de place pour des gens comme vous dans cette structure.  </seg>
<seg id="50">  Et vous pouvez vous sentir isolé.  </seg>
<seg id="51">  Vous aurez peut-être le sentiment de ne pas avoir de but,  </seg>
<seg id="52">  ou qu'il y quelque chose qui cloche chez vous.  </seg>
<seg id="53">  Il n'y a rien qui cloche.  </seg>
<seg id="54">  Ce que vous êtes, c'est un multi-potentialiste.  </seg>
<seg id="55">    Un multi-potentialiste est quelqu'un avec de nombreux intérêts et objectifs créatifs.  </seg>
<seg id="56">  C'est un peu dur à dire.  </seg>
<seg id="57">  Ça aidera peut-être si vous le séparez en trois morceaux : multi, potentiel et iste.  </seg>
<seg id="58">  Vous pouvez utilisez un autre terme qui connote la même idée, comme polymathe, la personne de la Renaissance.  </seg>
<seg id="59">  En fait, durant la Renaissance, l'idéal était d'être bien instruit dans de multiples disciplines.  </seg>
<seg id="60">  Barbara Sher nous appelait les « scanneurs ».  </seg>
<seg id="61">  Utilisez le terme que vous voulez, ou inventez le vôtre.  </seg>
<seg id="62">  Je dois dire que je trouve approprié que, en tant que communauté, on n'arrive pas à se mettre d'accord sur une même identité.  </seg>
<seg id="63">   C'est facile de voir votre multi-potentialité comme une limitation ou une affliction que vous devez surpasser.  </seg>
<seg id="64">  Mais ce que j'ai appris en parlant à des gens et en écrivant à propos de ces idées sur mon site, c'est qu'il y des avantages immenses à être comme cela.  </seg>
<seg id="65">  Voilà trois super-pouvoirs de multi-potentialiste.  </seg>
<seg id="66">  Un : la synthèse des idées.  </seg>
<seg id="67">  Ce qui est : combiner deux ou trois domaines et créer quelque chose de nouveau à l'intersection.  </seg>
<seg id="68">  Sha Hwang et Rachel Binx ont puisé dans leurs intérêts communs en cartographie, visualisation de données, voyage, mathématiques et design, quand ils ont fondé Meshu.  </seg>
<seg id="69">  Meshu est une compagnie qui créé des bijoux sur mesure géographiquement inspirés.  </seg>
<seg id="70">  Sha et Rachel ont eu cette idée géniale pas malgré, mais grâce à leur mélange éclectique de compétences et d'expériences.  </seg>
<seg id="71">  L'innovation se passe aux intersections.  </seg>
<seg id="72">  C'est de là que viennent les idées novatrices.  </seg>
<seg id="73">  Et les multi-potentialistes, avec toutes leurs expériences, sont capables d'accéder à beaucoup de ces points d'intersection.  </seg>
<seg id="74">  Le deuxième super-pouvoir des multi-potentialistes est l'apprentissage rapide.  </seg>
<seg id="75">  Quand on est multi-potentialiste et qu'on s'intéresse à quelque chose, on y va à fond.  </seg>
<seg id="76">  On observe tout ce que l'on a sous la main.  </seg>
<seg id="77">  On est aussi habitué à être débutant, parce qu'on a déjà été un débutant tellement de fois, ce qui veut dire qu'on a moins peur d'essayer de nouvelles choses et de sortir de notre zone de confort.  </seg>
<seg id="78">  De plus, beaucoup de compétences sont transférables entre disciplines, et on amène tout ce qu'on a appris à chaque nouveau domaine que l'on poursuit, et on commence donc rarement de rien.  </seg>
<seg id="79">  Nora Dunn est une voyageuse à plein temps et écrivain en free-lance.  </seg>
<seg id="80">  En tant qu'enfant pianiste de concert, elle a parfait une capacité incroyable au développement de la mémoire musculaire.  </seg>
<seg id="81">  Elle est la dactylo la plus rapide qu'elle connaisse.  </seg>
<seg id="82">   Avant de devenir écrivain, Nora était une planificatrice financière.  </seg>
<seg id="83">  Elle a dû apprendre les fins mécanismes de la vente quand elle a commencé à travailler, cette compétence lui permet d'écrire des argumentaires convaincants aux éditeurs.  </seg>
<seg id="84">  C'est rarement une perte de temps de poursuivre ce vers quoi on est attiré, même si on finit par abandonner.  </seg>
<seg id="85">  Vous appliquerez peut-être ce savoir à un champ tout à fait différent, d'une façon que vous ne pourriez avoir anticipée.  </seg>
<seg id="86">  Le troisième super-pouvoir des multi-potentialistes, c'est l'adaptabilité ; c'est la capacité de se transformer en ce que vous avez besoin d'être dans une situation donnée.  </seg>
<seg id="87">  Abe Cajudo est parfois un directeur vidéo, parfois un designeur web, parfois un consultant Kickstarter, parfois un professeur, et parfois, apparemment, James Bond.  </seg>
<seg id="88">   Il a de la valeur parce qu'il fait du bon boulot.  </seg>
<seg id="89">  Il a encore plus de valeur parce qu'il peut endosser différents rôles, en fonction des besoins de ses clients.  </seg>
<seg id="90">  Le magazine Fast Company a identifié l'adaptabilité comme la compétence la plus importante si l'on veut réussir au 21ème siècle.  </seg>
<seg id="91">  Le monde économique change si rapidement et imprévisiblement que c'est les individus et les organismes qui peuvent pivoter pour remplir les besoins du marché qui vont prospérer.  </seg>
<seg id="92">  Synthétiser les idées, apprendre rapidement et être adaptable, sont trois compétences qu'ont les multi-potentialistes, et qu'ils risquent de perdre s'ils se forcent à réduire leurs intérêts.  </seg>
<seg id="93">  En tant que société, nous avons un intérêt précis à encourager un multi-potentialiste à être lui-même.  </seg>
<seg id="94">  On a beaucoup de problèmes complexes, multidimensionnels dans le monde, et nous avons besoin de penseurs créatifs, qui pensent autrement pour s'y attaquer.  </seg>
<seg id="95">  Disons maintenant que, au fond de vous, vous êtes un spécialiste.  </seg>
<seg id="96">  Vous êtes né en sachant que vous vouliez être un neurochirurgien pédiatrique.  </seg>
<seg id="97">  Ne vous inquiétez pas -- tout va bien chez vous.  </seg>
<seg id="98">   Certaines des meilleurs équipes sont composées de spécialistes et de multi-potentialistes, ensemble.  </seg>
<seg id="99">  Le spécialiste pouvant être précis et mettre en œuvre des idées, lorsque le multi-potentialiste amène une ampleur de connaissance au projet.  </seg>
<seg id="100">  C'est un partenariat merveilleux.  </seg>
<seg id="101">  Mais nous devrions tous concevoir nos vies et carrières en adéquation avec la façon dont on fonctionne.  </seg>
<seg id="102">  Et tristement, les multi-potentialistes sont largement encouragés à devenir simplement plus comme leurs collègues spécialistes.  </seg>
<seg id="103">  Alors, ceci étant dit, s'il y a une chose que vous devez retenir de ce discours, j’espère que c'est cela : acceptez votre câblage interne, quel qu'il soit.  </seg>
<seg id="104">  Si, dans votre cœur, vous êtes un spécialiste, alors spécialisez-vous.  </seg>
<seg id="105">  C'est là que vous travaillerez le mieux.  </seg>
<seg id="106">  Mais pour les multi-potentialistes dans cette salle, y compris ceux qui viennent de réaliser durant les 12 dernières minutes, qu'ils en sont un ;  je vous dis : acceptez vos nombreuses passions.  </seg>
<seg id="107">  Suivez votre curiosité vers l'intérieur du terrier du lapin.  </seg>
<seg id="108">  Explorez vos intersections.  </seg>
<seg id="109">  Acceptez que votre câblage interne vous mène à une vie plus heureuse, plus authentique.  </seg>
<seg id="110">  Et peut-être encore plus important : multi-potentialistes, le monde a besoin de nous.  </seg>
<seg id="111">  Merci.  </seg>
</doc>
<doc docid="2340" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/samuel_cohen_alzheimer_s_is_not_normal_aging_and_we_can_cure_it</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Plus de 40 millions de personnes dans le monde souffrent de la maladie d'Alzheimer, et ce nombre devrait augmenter dramatiquement au cours des années à venir. Mais aucun réel progrès n'a été fait dans la lutte contre cette maladie depuis sa classification il y a plus de 100 ans. Le scientifique Samuel Cohen partage une nouvelle découverte dans la recherche contre Alzheimer dans son laboratoire ainsi qu'un message d'espoir. « Alzheimer est une maladie et nous pouvons la traiter. »</description>
 <keywords>talks, aging, health, medical research, medicine, neuroscience</keywords>
 <talkid>2340</talkid>
 <title>Samuel Cohen: Alzheimer n'est pas un vieillissement normal -- et nous pouvons le traiter</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/2290366">Claire Ghyselen</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/2739050">Morgane Quilfen</translator>
<seg id="1">  En 1901, une femme, Auguste, a été emmenée dans un asile médical à Francfort.  </seg>
<seg id="2">  Elle délirait et ne pouvait pas se rappeler du moindre détail de sa vie.  </seg>
<seg id="3">  Son médecin s'appelait Aloïs.  </seg>
<seg id="4">  Aloïs ne savait pas comment l'aider, mais il a pris soin d'elle jusqu'à sa mort en 1906.  </seg>
<seg id="5">  Après sa mort, Aloïs l'a autopsiée et a trouvé d'étranges plaques et enchevêtrements dans son cerveau, ne ressemblant à rien qu'il ait déjà vu.  </seg>
<seg id="6">  Il y a une chose encore plus frappante.  </seg>
<seg id="7">  Si Auguste vivait de nos jours, nous ne pourrions pas plus l'aider qu'Aloïs il y a 114 ans.  </seg>
<seg id="8">  Aloïs était le docteur Aloïs Alzheimer.  </seg>
<seg id="9">  Et Auguste Deter fut la première patiente à être diagnostiquée avec ce que nous appelons aujourd'hui la maladie d'Alzheimer.  </seg>
<seg id="10">  Depuis 1901, la médecine a incroyablement avancé.  </seg>
<seg id="11">  Nous avons découvert les antibiotiques et les vaccins pour nous protéger des infections, de nombreux traitements pour le cancer, des antirétroviraux pour le VIH, les statines pour les maladies cardiaques et bien d'autres choses.  </seg>
<seg id="12">  Mais nous n'avons fait aucun progrès dans le traitement de l'Alzheimer.  </seg>
<seg id="13">  Je fais partie d'une équipe de scientifiques qui travaille depuis plus de 10 ans pour trouver un traitement à l'Alzheimer.  </seg>
<seg id="14">  J'y pense constamment.  </seg>
<seg id="15">  Alzheimer affecte aujourd'hui 40 millions de personnes dans le monde.  </seg>
<seg id="16">  Mais d'ici 2050, elle affectera 150 millions de personnes -- ce qui, au passage, inclura beaucoup d'entre vous.  </seg>
<seg id="17">  Si vous espérez vivre jusqu'à 85 ans ou plus, le risque que vous ayez Alzheimer sera de près d'un sur deux.  </seg>
<seg id="18">  En d'autres mots, selon les statistiques, vous passerez votre âge d'or soit souffrant d'Alzheimer, soit aidant un ami ou un être cher atteint de cette maladie.  </seg>
<seg id="19">  Aux États-Unis uniquement, Alzheimer coûte déjà 200 milliards de dollars chaque année.  </seg>
<seg id="20">  Un dollar sur cinq des assurances maladies est dépensé pour Alzheimer.  </seg>
<seg id="21">  C'est aujourd'hui la maladie la plus coûteuse, et les coûts devraient être multipliés par 5 d'ici 2050, plus la génération du baby-boom vieillira.  </seg>
<seg id="22">  Cela pourrait vous surprendre que, dit simplement, Alzheimer soit l'un des plus gros défis médicaux et sociaux de notre génération.  </seg>
<seg id="23">  Mais nous avons fait relativement peu pour traiter le problème.  </seg>
<seg id="24">  Aujourd'hui, parmi les 10 premières causes de mortalité dans le monde, Alzheimer est la seule que nous ne pouvons pas éviter, guérir ni même ralentir.  </seg>
<seg id="25">  Nous comprenons moins Alzheimer que les autres maladies parce que nous avons investi moins de temps et d'argent dans la recherche.  </seg>
<seg id="26">  Le gouvernement des États-Unis dépense chaque année 10 fois plus pour la recherche contre le cancer que pour Alzheimer malgré le fait qu'Alzheimer nous coûte plus et soit la cause d'un nombre équivalent de morts que le cancer.  </seg>
<seg id="27">  Le manque de ressources découle d'une cause plus fondamentale : le manque de sensibilisation.  </seg>
<seg id="28">  Parce que voici ce que peu savent mais que tous devraient savoir : Alzheimer est une maladie et nous pouvons la guérir.  </seg>
<seg id="29">  Pendant la majorité des 114 dernières années, tout le monde, scientifiques inclus, confondaient Alzheimer et vieillissement.  </seg>
<seg id="30">  Nous pensions que devenir sénile était normal et inévitable avec le vieillissement.  </seg>
<seg id="31">  Mais nous n'avons qu'à regarder une image d'un cerveau âgé sain comparé à celui d'un patient d'Alzheimer pour voir les réels dégâts physiques engendrés par la maladie.  </seg>
<seg id="32">  En plus de déclencher une perte importante de la mémoire et des capacités mentales, les dégâts causés par Alzheimer sur le cerveau réduisent significativement l'espérance de vie et sont toujours fatals.  </seg>
<seg id="33">  Le docteur Alzheimer avait trouvé d'étranges plaques et enchevêtrements dans le cerveau d'Auguste il y a un siècle.  </seg>
<seg id="34">  Pendant près d'un siècle, nous ne savions presque rien à ce sujet.  </seg>
<seg id="35">  Aujourd'hui, nous savons qu'ils sont faits de molécules de protéine.  </seg>
<seg id="36">  Vous pouvez imaginer une molécule de protéine comme étant une feuille de papier qui se plie en un origami élaboré.  </seg>
<seg id="37">  Certains endroits de la feuille sont collants.  </seg>
<seg id="38">  Quand elle est correctement pliée, ces endroits sont à l'intérieur.  </seg>
<seg id="39">  Mais parfois quelque chose se passe mal, ces endroits collants sont à l'extérieur.  </seg>
<seg id="40">  Cela entraîne les différentes molécules à se coller entre elles, s'agglutinant et formant finalement des plaques et enchevêtrements.  </seg>
<seg id="41">  C'est ce que nous voyons dans le cerveau des patients d'Alzheimer.  </seg>
<seg id="42">  A l'Université de Cambridge, nous avons passé ces 10 dernières années, à essayer de comprendre comment fonctionne cette anomalie.  </seg>
<seg id="43">  Il y a de nombreuses étapes, et il est complexe d'identifier quelle étape bloquer -- c'est comme désamorcer une bombe.  </seg>
<seg id="44">  Couper un fil pourrait ne rien faire.  </seg>
<seg id="45">  En couper d'autres pourrait faire exploser la bombe.  </seg>
<seg id="46">  Nous devons trouver quelle étape bloquer, puis créer un médicament qui fasse cela.  </seg>
<seg id="47">  Jusqu'à récemment, nous avons principalement coupé des fils en espérant que tout aille bien.  </seg>
<seg id="48">  Nous avons maintenant mis ensemble des compétences variées -- médecins, biologistes, généticiens, chimistes, physiciens, ingénieurs et mathématiciens.  </seg>
<seg id="49">  Ensemble, nous avons réussi à identifier une étape cruciale dans le processus et nous testons un nouveau type de médicaments qui bloquerait cette étape et arrêterait la maladie.  </seg>
<seg id="50">  Laissez-moi vous montrer certains de nos derniers résultats.  </seg>
<seg id="51">  Personne en dehors de notre labo ne les a encore vus.  </seg>
<seg id="52">  Regardons ce qu'il s'est passé quand nous avons testé ces nouveaux médicaments sur des vers.  </seg>
<seg id="53">  Ce sont de vers sains, vous voyez qu'ils bougent normalement.  </seg>
<seg id="54">  Ces vers-là, au contraire, ont en eux des molécules de protéine collantes -- comme les humains ayant Alzheimer.  </seg>
<seg id="55">  Vous pouvez voir qu'ils sont clairement malades.  </seg>
<seg id="56">  Mais si nous donnons nos nouveaux médicaments à ces vers à un stage précoce, nous observons qu'ils sont sains et ont une durée de vie normale.  </seg>
<seg id="57">  Ce n'est qu'un résultat initial positif, mais des recherches comme celle-ci nous montrent qu'Alzheimer est une maladie que nous pouvons comprendre et traiter.  </seg>
<seg id="58">  Après 114 ans d'attente, il y a finalement un vrai espoir de réussir d'ici 10 ou 20 ans.  </seg>
<seg id="59">  Mais pour faire grandir cet espoir, pour vaincre Alzheimer, nous avons besoin d'aide.  </seg>
<seg id="60">  Il n'est pas question de scientifiques comme moi -- mais de vous.  </seg>
<seg id="61">  Nous avons besoin de vous pour dire qu'Alzheimer est une maladie et que si nous essayons, nous pouvons la vaincre.  </seg>
<seg id="62">  Dans le cas d'autres maladies, les patients et leurs familles ont mené la lutte pour plus de recherche, ils ont mis la pression sur les gouvernements, l'industrie pharmaceutique, les scientifiques et les régulateurs.  </seg>
<seg id="63">  C'était essentiel pour l'avancée du traitement du VIH, dans les années 80.  </seg>
<seg id="64">  Aujourd'hui, nous voyons la même action pour vaincre le cancer.  </seg>
<seg id="65">  Mais les patients d'Alzheimer sont souvent incapables de se faire entendre.  </seg>
<seg id="66">  Et leurs familles, les victimes cachées s'occupant d'eux, jour et nuit, sont souvent trop épuisées pour défendre leur cause.  </seg>
<seg id="67">  Cela dépend vraiment de vous.  </seg>
<seg id="68">  Alzheimer est rarement une maladie génétique.  </seg>
<seg id="69">  Toute personne avec un cerveau court un risque.  </seg>
<seg id="70">  Aujourd'hui, il y a 40 millions de patients comme Auguste, qui ne peuvent initier le changement dont ils ont besoin.  </seg>
<seg id="71">  Aidez-les à s'exprimer, et aidez en exigeant un traitement.  </seg>
<seg id="72">  Merci.  </seg>
</doc>
<doc docid="2330" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/mandy_len_catron_falling_in_love_is_the_easy_part</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Saviez-vous que vous pouvez tomber amoureux avec n'importe qui en leur posant simplement 36 questions ? Mandy Len Catron a essayé cette expérience, cela a fonctionné, et elle a écrit à ce sujet un article qui est devenu viral . Mais... cet amour est-il réel ? A-t-il duré ? Et quelle est la différence entre tomber amoureux et rester amoureux ?</description>
 <keywords>talks, TEDx, love, media, writing</keywords>
 <talkid>2330</talkid>
 <title>Mandy Len Catron: Tomber amoureux, c'est le plus facile</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/2256505">sann tint</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/2739050">Morgane Quilfen</translator>
<seg id="1">  J'ai publié cet article, en janvier cette année, dans la rubrique « Amours modernes » du New York Times.  </seg>
<seg id="2">  « Pour tomber amoureux, faites ceci. »  </seg>
<seg id="3">  Et l'article parle d'une étude en psychologie faite pour créer l'amour en laboratoire et de ma propre expérience quand j'ai essayé cette étude, un soir l'été dernier.  </seg>
<seg id="4">  La procédure est assez simple : deux étrangers se posent à tour de rôle 36 questions de plus en plus personnelles, et ils se regardent dans les yeux, sans parler, pendant 4 minutes.  </seg>
<seg id="5">  Voici des exemples de questions.  </seg>
<seg id="6">  Numéro 12 : Si vous pouviez vous réveiller demain en ayant gagné une qualité ou capacité, que serait-elle ?  </seg>
<seg id="7">  Numéro 28 : Quand avez-vous pleuré devant quelqu'un pour la dernière fois ?  </seg>
<seg id="8">  Et en étant seul ?  </seg>
<seg id="9">  Comme vous le voyez, elles deviennent vraiment plus personnelles.  </seg>
<seg id="10">  Numéro 30 -- je l'aime vraiment -- Dites à votre partenaire ce que vous appréciez chez elle ou lui. Soyez honnête. Dites des choses que vous ne diriez peut-être pas à quelqu'un que vous venez de rencontrer.  </seg>
<seg id="11">  La première fois que je suis tombée sur cette étude, il y a quelques années, un détail m'a vraiment marquée : selon la rumeur, deux participants s'étaient mariés six mois plus tard et avaient invité tout le laboratoire à la cérémonie.  </seg>
<seg id="12">  J'étais donc très sceptique quant à ce processus de fabrication d'amour, mais j'étais, bien sûr, intriguée.  </seg>
<seg id="13">  Quand j'ai eu l'occasion d'essayer moi-même cette étude, avec quelqu'un que je connaissais à peine, je ne m'attendais pas à tomber amoureuse.  </seg>
<seg id="14">  Mais nous sommes tombés amoureux et --  J'ai pensé que cela ferait un bon article et je l'ai envoyé au New York Times quelques mois plus tard.  </seg>
<seg id="15">  Cela a été publié en janvier, nous sommes en août. Je suppose que certains d'entre vous se demandent : sommes-nous toujours ensemble ?  </seg>
<seg id="16">  Je pense que vous vous posez la question car on me l'a posée de nombreuses fois durant les sept derniers mois.  </seg>
<seg id="17">  Et c'est de cette question dont je veux parler aujourd'hui.  </seg>
<seg id="18">  Mais revenons-y.  </seg>
<seg id="19">   La semaine avant la parution de l'article, j'étais très nerveuse.  </seg>
<seg id="20">  Les années précédentes, j'avais travaillé sur un livre d'histoires d'amour. Sur mon blog, j'étais habituée à écrire sur mes propres expériences amoureuses.  </seg>
<seg id="21">  Mais si un article de blog pouvait obtenir quelques centaines de vues tout au plus, et généralement c'étaient mes amis Facebook, je me disais que mon article dans le New York Times serait probablement lu plusieurs milliers de fois.  </seg>
<seg id="22">  Et cela semblait attirer beaucoup d'attention sur une relation relativement nouvelle.  </seg>
<seg id="23">  Mais cela a finalement dépassé tout ce que je pouvais imaginer.  </seg>
<seg id="24">  L'article a été mis en ligne un vendredi soir. Et voici le trafic sur mon blog le samedi.  </seg>
<seg id="25">  Et le dimanche, le Today Show et Good Morning America m'avaient appelée.  </seg>
<seg id="26">  En un mois, l'article avait plus de 8 millions de vues et le moins que l'on puisse dire, c'est que je n'étais pas préparée à ce genre d'attention.  </seg>
<seg id="27">  Acquérir la confiance pour écrire honnêtement sur vos expériences amoureuses est une chose, mais découvrir que votre vie amoureuse fait la une des journaux internationaux en est une autre --  Ainsi que de se rendre compte que des personnes partout dans le monde sont réellement investies dans le statut de votre nouvelle relation.  </seg>
<seg id="28">   Quand les gens appelaient ou envoyaient un mail, ce qu'ils ont fait tous les jours des semaines durant, ils me posaient toujours la même question : êtes-vous toujours ensemble ?  </seg>
<seg id="29">  Quand je préparais cette conférence, j'ai fait une recherche rapide dans ma boite de réception : « Êtes-vous toujours ensemble ? »  </seg>
<seg id="30">  et plusieurs messages sont immédiatement apparus.  </seg>
<seg id="31">  Ils venaient d'étudiants, de journalistes et de gentils inconnus comme celui-ci.  </seg>
<seg id="32">  J'ai fait des interviews à la radio et on me le demandait.  </seg>
<seg id="33">  Lors d'une conférence, une femme a même crié : « Eh, Mandy, il est où, ton copain ? »  </seg>
<seg id="34">  Et je suis devenue toute rouge.  </seg>
<seg id="35">  Je comprends que cela fait partie du contrat.  </seg>
<seg id="36">  Si vous écrivez sur votre relation dans un journal international, vous devez vous attendre à ce que les gens trouvent normal de poser des questions.  </seg>
<seg id="37">  Mais je n'étais pas préparée à l'étendue de la réponse.  </seg>
<seg id="38">  Ces 36 questions semblent vivre une vie qui leur est propre.  </seg>
<seg id="39">  En fait, le New York Times a publié un article de suivi pour la Saint-Valentin. Cet article contenait des expériences de lecteurs essayant eux-mêmes l'étude avec un succès variable.  </seg>
<seg id="40">  Mon premier réflexe face à toute cette attention a été de devenir très protectrice de ma relation.  </seg>
<seg id="41">  Je refusais toute requête nous demandant à tous les deux de faire une apparition ensemble dans les média.  </seg>
<seg id="42">  J'ai refusé des interviews, et toutes les demandes de photos de nous deux ensemble.  </seg>
<seg id="43">  J'avais peur que nous devenions accidentellement des modèles pour le procédé qu'est tomber amoureux, une position pour laquelle je ne me sentais pas du tout qualifiée.  </seg>
<seg id="44">  Et je comprends cela : les gens ne voulaient pas juste savoir si l'étude fonctionnait, ils voulaient savoir si elle fonctionnait vraiment : si elle était capable de produire un amour qui dure, pas juste une étincelle, mais un vrai amour, un amour durable.  </seg>
<seg id="45">  Mais je ne me sentais pas capable de répondre à cette question.  </seg>
<seg id="46">  Ma propre relation n'avait que quelques mois, et j'avais l'impression que les gens posaient la mauvaise question.  </seg>
<seg id="47">  Qu'est-ce que cela leur apporterait de savoir si nous étions toujours ensemble ?  </seg>
<seg id="48">  Si la réponse était non, cela ferait-il perdre de la valeur à cette expérience des questions ?  </seg>
<seg id="49">  Le docteur Arthur Aron est le premier à avoir traité ces questions dans son étude de 1997. Le but du chercheur n'était pas de créer un amour.  </seg>
<seg id="50">  Il voulait plutôt encourager la proximité interpersonnelle entre les étudiants à l'université, en utilisant ce qu'Aron appelait « l'auto-divulgation personnalisée maintenue, croissante, réciproque ».  </seg>
<seg id="51">  Cela semble romantique, n'est-ce pas ?  </seg>
<seg id="52">  Mais l'étude a fonctionné.  </seg>
<seg id="53">  Les participants se sentaient plus proches après cette étude et plusieurs études par la suite ont aussi utilisé le protocole d'Aron pour se faire rapidement des amis pour instaurer rapidement confiance et intimité entre des inconnus.  </seg>
<seg id="54">  Il a été utilisé entre des membres de la police et d'une communauté, et sur des personnes ayant des idéologies politiques opposées.  </seg>
<seg id="55">  La version originale de l'histoire, celle que j'ai essayée l'été dernier, les paires de questions personnelles avec 4 minutes de contact visuel, cet article y fait référence, mais il n'a malheureusement jamais été publié.  </seg>
<seg id="56">  Il y a quelques mois, j'ai donné une conférence aux Beaux-Arts. Un étudiant est venu me voir à la fin et m'a dit, timidement : « J'ai essayé votre étude et cela n'a pas fonctionné ».  </seg>
<seg id="57">  Il semblait un peu consterné.  </seg>
<seg id="58">  « Vous voulez dire que vous n'êtes pas tombé amoureux de la personne avec laquelle vous l'avez essayée ? » ai-je demandé.  </seg>
<seg id="59">  « Eh bien, il a observé une pause,  </seg>
<seg id="60">  je crois qu'elle veut qu'on reste amis. »  </seg>
<seg id="61">  « Mais êtes-vous devenus de meilleurs amis ? ai-je demandé.  </seg>
<seg id="62">  Avez-vous eu l'impression de vraiment vous connaître après l'étude ? »  </seg>
<seg id="63">  Il a acquiescé.  </seg>
<seg id="64">  « Dans ce cas, cela a fonctionné », j'ai dit.  </seg>
<seg id="65">  Je ne pense pas que c'était la réponse qu'il attendait.  </seg>
<seg id="66">  En fait, je ne pense pas que c'est la réponse qu'aucun d'entre nous attend quand il est question d'amour.  </seg>
<seg id="67">  Je suis tombée sur cette étude pour la première fois quand j'avais 29 ans. Je traversais une rupture douloureuse.  </seg>
<seg id="68">  Nous étions ensemble depuis mes 20 ans, ce qui représente toute ma vie adulte. Il était mon premier grand amour et je ne savais pas comment vivre sans lui.  </seg>
<seg id="69">  Je me suis donc tournée vers la science.  </seg>
<seg id="70">  J'ai cherché tout ce que je pouvais trouver sur la science relative à l'amour. Je pense que j'espérais que cela me guérirait de mon mal-être.  </seg>
<seg id="71">  Je ne sais pas si je m'en rendais compte à ce moment-là, je pensais faire des recherches pour le livre que j'écrivais, mais, après coup, cela semble évident.  </seg>
<seg id="72">  J'espérais qu'en m'armant de la connaissance de l'amour, je n'aurais peut-être jamais à me sentir aussi mal et seule qu'à ce moment-là.  </seg>
<seg id="73">  Et toute cette connaissance a, d'une certaine façon, été utile.  </seg>
<seg id="74">  Je suis plus patiente en amour, plus détendue.  </seg>
<seg id="75">  Je suis plus confiante pour demander ce que je veux.  </seg>
<seg id="76">  Mais je peux aussi me voir moi-même plus distinctement. Je peux voir que ce que je veux est parfois plus que ce que je peux raisonnablement demander.  </seg>
<seg id="77">  Ce que je veux de l'amour est une garantie, pas d'être aimée aujourd'hui et d'être aimée demain, mais que cette personne m'aimera indéfiniment.  </seg>
<seg id="78">  Peut-être est-ce cette possibilité d'une garantie que les gens questionnaient quand ils voulaient savoir si nous étions toujours ensemble.  </seg>
<seg id="79">  L'histoire racontée par les médias sur les 36 questions était qu'il y aurait peut-être un raccourci pour tomber amoureux.  </seg>
<seg id="80">  Il y aurait une façon d'atténuer les risques. C'est une histoire très attirante parce que tomber amoureux est un sentiment génial mais aussi terrifiant.  </seg>
<seg id="81">  Le moment où vous admettez que vous aimez quelqu'un, vous admettez que vous avez beaucoup à perdre. Il est vrai que ces questions fournissent un mécanisme permettant d'apprendre à connaître quelqu'un rapidement et que cette personne apprenne à nous connaître. Je pense que c'est ce que la plupart d'entre nous recherchent en amour : être connu, vu et compris.  </seg>
<seg id="82">  Mais je pense que quand il s'agit d'amour, nous acceptons trop facilement la version courte de l'histoire.  </seg>
<seg id="83">  La version de l'histoire qui demande : « Êtes-vous toujours ensemble ? »  </seg>
<seg id="84">  et qui est contentée par un oui ou un non.  </seg>
<seg id="85">  A la place de cette question, je proposerais de poser des questions plus difficiles, comme par exemple : Comment décidez-vous qui mérite votre amour et qui ne le mérite pas ?  </seg>
<seg id="86">  Comment restez-vous amoureux quand les choses se compliquent, et comment savez-vous quand vous défiler ?  </seg>
<seg id="87">  Comment vivez-vous avec le doute qui s'infiltre inévitablement dans toute relation, ou, plus difficile encore, comment vivez-vous avec le doute de votre partenaire ?  </seg>
<seg id="88">  Je ne connais pas nécessairement la réponse à ces questions, mais je pense que c'est un bon début pour avoir une conversation approfondie sur ce que cela représente d'être amoureux.  </seg>
<seg id="89">  Si vous le voulez, la version courte de l'histoire de ma relation est : il y a un an, une connaissance et moi avons fait une étude conçue pour créer un amour. Nous sommes tombés amoureux et nous sommes toujours ensemble et je suis heureuse.  </seg>
<seg id="90">  Mais tomber amoureux n'est pas la même chose que de rester amoureux.  </seg>
<seg id="91">  Tomber amoureux, c'est le plus facile.  </seg>
<seg id="92">  A la fin de mon article, j'ai écrit : « L'amour n'est pas arrivé.  </seg>
<seg id="93">  Nous sommes amoureux parce que nous l'avons tous les deux choisi. »  </seg>
<seg id="94">  Je grince un peu des dents quand je lis cela aujourd'hui, pas parce que cela n'est pas vrai, mais parce qu'à ce moment-là, je n'avais pas considéré tout ce que ce choix impliquait.  </seg>
<seg id="95">  Je n'avais pas considéré le nombre de fois où chacun aurait à faire ce choix et combien de fois je continuerai à devoir faire ce choix sans savoir s'il me choisirait toujours.  </seg>
<seg id="96">  J'aimerais que cela soit assez de poser et répondre à 36 questions et d'avoir choisi d'aimer quelqu'un de si généreux, gentil et drôle et d'avoir publié ce choix dans le plus grand journal américain.  </seg>
<seg id="97">  Mais, au lieu de cela, ce que j'ai fait a transformé ma relation en un mythe que je ne crois pas vraiment.  </seg>
<seg id="98">  Et ce que je veux, ce que je passerai peut-être ma vie à vouloir, est que ce mythe soit vrai.  </seg>
<seg id="99">  Je veux la fin heureuse qu'implique le titre de mon article. Il s'avère que c'est la seule partie de mon article que je n'ai pas écrite.  </seg>
<seg id="100">   Mais ce que j'ai, c'est la possibilité d'aimer quelqu'un et d'espérer qu'il m'aime en retour, et c'est terrifiant, mais c'est cela, l'amour.  </seg>
<seg id="101">  Merci.  </seg>
</doc>
<doc docid="2319" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/dustin_yellin_a_journey_through_the_mind_of_an_artist</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Dustin Yellin fabrique des œuvres envoûtantes, qui racontent des histoires complexes, inspirées de la mythologie. Comment a-t-il développé son style ? Dans cet exposé désarmant, il partage avec nous le parcours d'un artiste - qui commence à l'âge de 8 ans - et sa façon idiosyncrasique de penser et de voir. Suivez le chemin qui le mène à son dernier travail majeur .</description>
 <keywords>talks, art, collaboration, creativity</keywords>
 <talkid>2319</talkid>
 <title>Dustin Yellin: Voyage dans l'esprit d'un artiste</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/4803174">Waad Kocht</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/244060">eric vautier</translator>
<seg id="1">  J'ai été élevé par des lesbiennes dans la montagne, et je suis devenu une sorte de gnome des forêts à New York.  </seg>
<seg id="2">   Ça m'a vraiment embrouillé dans ma tête, mais j'y reviendrai.  </seg>
<seg id="3">  Quand j'avais 8 ans,  </seg>
<seg id="4">  j'ai pris une boîte en bois, j'y ai mis un billet d'un dollar, stylo et fourchette et l'ai enterré au Colorado.  </seg>
<seg id="5">  J'imaginais que des humanoïdes bizarres ou des aliens la découvriraient dans 500 ans et connaîtraient la façon dont nous échangions des idées, ou comment nous mangions nos spaghetti.  </seg>
<seg id="6">  Je ne savais pas vraiment.  </seg>
<seg id="7">  Quoi qu'il en soit, c'est assez drôle, car me voilà, 30 ans plus tard, et je fabrique toujours des boîtes.  </seg>
<seg id="8">  Une fois j'ai été à Hawaï. J'adore faire de la randonnée, surfer et tout ce genre de trucs, et je faisais un collage pour ma mère.  </seg>
<seg id="9">  J'ai pris un dictionnaire et l'ai déchiré, et l'ai transformé en une sorte de grille à la Agnès Martin. Je l'ai couverte de résine, et une abeille s'est collée dessus.  </seg>
<seg id="10">  Ma mère a peur des abeilles et y est allergique, alors j'ai ajouté de la résine, pensant que je pourrais cacher l'abeille.  </seg>
<seg id="11">  Ce fut tout le contraire : ça créa une sorte d'amplification, comme une loupe, sur le texte du dictionnaire.  </seg>
<seg id="12">  Qu'ai-je donc fait ? J'ai construit plus de boîtes.  </seg>
<seg id="13">  Cette fois, j'ai commencé à mettre de l'électronique, des grenouilles des bouteilles bizarres trouvées dans la rue -- tout ce que je trouvais -- car j'ai passé ma vie à trouver des choses, à essayer de tisser des liens et raconter les histoires de ces objets.  </seg>
<seg id="14">  J'ai donc commencé à dessiner autour des objets et j'ai réalisé : bon sang ! Je peux dessiner dans l'espace !  </seg>
<seg id="15">  Je peux créér des lignes flottantes, comme on le fait autour d'un cadavre sur une scène de crime.  </seg>
<seg id="16">  Je prenais les objets, et créais ma propre taxonomie de spécimens inventés.  </seg>
<seg id="17">  D'abord, botanique -- vous pouvez vous en faire une vague idée.  </seg>
<seg id="18">  J'ai ensuite créé des insectes et des créatures étranges.  </seg>
<seg id="19">  C'était très amusant, je dessinais sur les couches de résine.  </seg>
<seg id="20">  Et c'était cool parce que je commençais à faire des expos et d'autres trucs, je gagnais de l'argent, je pouvais inviter ma copine à dîner, par exemple chez Sizzler.  </seg>
<seg id="21">  C'était géant, mec.  </seg>
<seg id="22">   A un moment j'en vins à la forme humaine, des sculptures en résine grandeur nature, avec des humains dessinés entre les couches.  </seg>
<seg id="23">  C'était super, sauf sur un point : j'allais mourir.  </seg>
<seg id="24">  Je ne savais pas quoi faire, car la résine allait me tuer.  </seg>
<seg id="25">  Et je me couchais chaque soir en y pensant.  </seg>
<seg id="26">  Alors j'ai essayé d'utiliser du verre.  </seg>
<seg id="27">  J'ai commencé à dessiner sur des couches de verre, comme si vous dessiniez sur une fenêtre, puis vous rajoutez une autre fenêtre, puis une autre, et vous avez ces fenêtres assemblées qui forment une composition en 3D.  </seg>
<seg id="28">  Et ça fonctionnait très bien, je pouvais arrêter la résine.  </seg>
<seg id="29">  J'ai donc fait ça des années, pour aboutir à une très grande œuvre, que j'appelle « Le Triptyque ».  </seg>
<seg id="30">  Le Triptyque a été largement inspiré du « Jardin des délices » de Jérôme Bosch, une peinture exposée au Musée du Prado en Espagne.  </seg>
<seg id="31">  Vous connaissez cette peinture ?  </seg>
<seg id="32">  C'est une jolie peinture.  </seg>
<seg id="33">  C'était en avance sur son temps.  </seg>
<seg id="34">  Donc, le Triptyque. Je vais vous guider.  </seg>
<seg id="35">  Il pèse 9 tonnes.  </seg>
<seg id="36">  Mesure 5,5 mètres.  </seg>
<seg id="37">  Il est recto-verso, on a donc 11 mètres de composition.  </seg>
<seg id="38">  Il est plutôt étrange.  </seg>
<seg id="39">  Bon, ça, c'est une fontaine de sang.  </seg>
<seg id="40">   Sur la gauche, on a Jésus et les criquets.  </seg>
<seg id="41">  Il y a une grotte où toutes ces créatures à tête d'animal voyagent entre deux mondes.  </seg>
<seg id="42">  Ils passent du monde représentatif, à un souterrain sous forme de filet, où ils se cachent.  </seg>
<seg id="43">  C'est là que les créatures à tête d'animal arrivent au phare, pour aller se livrer à un suicide collectif dans l'océan  </seg>
<seg id="44">  L'océan est composé de milliers d'éléments.  </seg>
<seg id="45">  Ici un dieu oiseau attaché à un navire de guerre.  </seg>
<seg id="46">   Billy Graham est dans l'océan ; Horizon dans sa marée noire ; Waldo ; le refuge d'Oussama Ben Laden -- il y a toutes sortes de trucs bizarres que vous trouverez en observant très attentivement l'océan.  </seg>
<seg id="47">  Enfin, voici une créature femme.  </seg>
<seg id="48">  Elle sort de l'océan, et crache du pétrole dans une main tandis que des nuages sortent de son autre main.  </seg>
<seg id="49">  Ses mains font comme une balance, c'est une référence mythologique à l'équilibre entre la Terre et le cosmos.  </seg>
<seg id="50">  Voilà donc une face du Triptyque.  </seg>
<seg id="51">  Ça décrit une petite histoire.  </seg>
<seg id="52">  Ça, c'est la main sur laquelle elle crache.  </seg>
<seg id="53">  Et quand on passe de l'autre côté, elle a comme une trompe, un bec d'oiseau, et elle crache des nuages de sa trompe.  </seg>
<seg id="54">  Elle a une queue de serpent de 5,5 mètres qui relie le Triptyque.  </seg>
<seg id="55">  Mais sa queue prend feu derrière le volcan.  </seg>
<seg id="56">   Je ne sais pas pourquoi en fait.  </seg>
<seg id="57">   Ça arrive, vous savez.  </seg>
<seg id="58">  Sa queue se termine en un globe oculaire de cyclope, composé de cartes de terroristes de 1986.  </seg>
<seg id="59">  Vous les voyez ?  </seg>
<seg id="60">  Ça date des années 80, comme des cartes de baseball de terroristes.  </seg>
<seg id="61">  En avance sur leur temps.  </seg>
<seg id="62">   Ce qui nous amène à mon dernier projet.  </seg>
<seg id="63">  Je suis sur deux projets : L'un s'appelle Psychogéographies.  </seg>
<seg id="64">  L'idée est de faire 100 de ces humains sur un projet de 6 ans.  </seg>
<seg id="65">  Chacun est une archive de notre culture, faite de médias et de matière déchirés, issus d'encyclopédies, de dictionnaires ou de magazines.  </seg>
<seg id="66">  Chacun figure une sorte d'archive sous forme humaine, et ils voyagent en groupes de 20, 4 ou 12 à la fois.  </seg>
<seg id="67">  Ce sont comme des cellules -- ils se rencontrent, se divisent.  </seg>
<seg id="68">  Et on peut cheminer à travers. Ça me prend des années.  </seg>
<seg id="69">  Chacun est essentiellement composé d'une lame de microscope d'une tonne et demi, avec un humain collé à l'intérieur.  </seg>
<seg id="70">  Celui-ci a une petite grotte dans la poitrine.  </seg>
<seg id="71">  Voici sa tête ; là, la poitrine, vous pouvez apercevoir l'entrée.  </seg>
<seg id="72">  Descendons le long du corps : il y a une cascade qui sort de sa poitrine, couvre son pénis -- ou non-pénis, ou quoi que ce soit, une sorte d'attribut androgyne.  </seg>
<seg id="73">  Parcourons rapidement ces œuvres, car je ne peux pas y passer trop de temps.  </seg>
<seg id="74">  Il y a les lames, vous pouvez les voir ici.  </seg>
<seg id="75">  C'est un corps qui se coupe en deux.  </seg>
<seg id="76">  Celui-ci a deux têtes, et ça communique entre les deux.  </seg>
<seg id="77">  Vous pouvez voir des pilules sortir de cette statue bizarre et entrer dans une tête.  </seg>
<seg id="78">  Il y a une petite scène forestière dans la cage thoracique.  </seg>
<seg id="79">  Vous la voyez ?  </seg>
<seg id="80">  On en revient toujours à ces boîtes, comme celles où nous sommes.  </seg>
<seg id="81">  Le système solaire est une boîte.  </seg>
<seg id="82">  Cela nous amène à ma dernière boîte.  </seg>
<seg id="83">  Elle est en briques, et s'appelle « Œuvre pionnière ».  </seg>
<seg id="84">   A l'intérieur, il y a un physicien, un neuroscientifique, un peintre, un musicien, un écrivain, une station de radio, un musée, une école, une maison d'édition pour diffuser au monde tout ce que nous faisons ; il y a un jardin.  </seg>
<seg id="85">  On secoue cette boîte, et tous ces gens se heurtent les uns aux autres comme des particules.  </seg>
<seg id="86">  Et je pense que c'est comme ça qu'on change le monde.  </seg>
<seg id="87">  On redéfinit son intérieur et la boîte dans laquelle on vit.  </seg>
<seg id="88">  Et on se rencontre pour réaliser que nous sommes tous dans cet ensemble, que cette illusion de la différence -- cette idée de pays, de frontières, de religions -- ne marche pas.  </seg>
<seg id="89">  Nous sommes vraiment faits des mêmes choses, dans la même boîte.  </seg>
<seg id="90">  Et si nous ne nous mettons pas à échanger cela doucement et gentiment, nous allons tous mourir bientôt.  </seg>
<seg id="91">  Merci beaucoup.  </seg>
</doc>
<doc docid="2313" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/patience_mthunzi_could_we_cure_hiv_with_lasers</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Prendre des pilules pour guérir est un moyen rapide, indolore et souvent pas très efficace comme procédé pour traiter une maladie. Alors, quelle est le meilleur moyen ? Le laser. Dans cette conférence passionnée, la TED Fellow, Patience Mthunzi explique son idée d'utiliser des lasers pour administrer directement les médicaments dans les cellules atteintes par le VIH. Il est encore tôt, mais un remède est peut-être en train de se profiler à l'horizon.</description>
 <keywords>talks, AIDS, HIV, health, health care, innovation, medical research, medicine, molecular biology, pharmaceuticals, science</keywords>
 <talkid>2313</talkid>
 <title>Patience Mthunzi: Pourrions-nous guérir le VIH grâce au laser ?</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/4933270">Léa Jamie</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/1089038">DAHOU Mohamed</translator>
<seg id="1">  Que faites-vous lorsque vous avez mal à la tête ?  </seg>
<seg id="2">  Vous prenez une aspirine.  </seg>
<seg id="3">  Mais pour qu'elle puisse atteindre votre tête, là où vous avez mal, elle passe d'abord par votre estomac, vos intestins et autres organes.  </seg>
<seg id="4">  Prendre une pilule est le moyen le plus efficace et indolore pour administrer n'importe quel médicament à l'organisme humain.  </seg>
<seg id="5">  Cependant, prendre une pilule va entraîner la dilution de celle-ci.  </seg>
<seg id="6">  Et c'est un sérieux problème, surtout pour les malades du VIH.  </seg>
<seg id="7">  Quand ils prennent leurs médicaments contre le VIH, cela réduit le taux du virus dans le sang et accroît celui des cellules CD4.  </seg>
<seg id="8">  Mais elles sont également connues pour leurs effets secondaires indésirables mais le pire, c'est qu'elles se diluent avant même d'arriver dans le sang, et plus encore, lorsqu'elles arrivent à destination, là où il faut : aux réservoirs viraux du VIH.  </seg>
<seg id="9">  Ces parties du corps-- comme les ganglions lymphatiques le système nerveux, et les poumons-- là où le virus reste en latence, et elles ne seront pas administrées facilement dans le sang des malades qui sont sous traitement anti-VIH constant.  </seg>
<seg id="10">  Cependant, en cas d'arrêt du traitement, le virus peut se réactiver et infecter de nouvelles cellules dans le sang.  </seg>
<seg id="11">  Alors, tout ça est un sérieux défaut dans notre traitement actuel du VIH, traitement à vie qui doit être accepté par les malades.  </seg>
<seg id="12">  Un jour, je me suis dit : « Pouvons-nous administrer les anti-VIH directement aux sites de la maladie, sans risquer la dilution de la pilule ? »  </seg>
<seg id="13">  En tant que scientifique spécialiste du laser, la réponse était sous mon nez : les lasers, bien sûr.  </seg>
<seg id="14">  S'ils peuvent être utilisés en odontologie, en cicatrisation diabétique et en chirurgie, on peut les utiliser dans tout ce que vous pouvez imaginer, y compris, l'administration directe des médicaments aux cellules.  </seg>
<seg id="15">  D'ailleurs, nous utilisons actuellement le laser à impulsions pour créer des passages très minuscules, qui s'ouvrent et se ferment presque aussitôt dans les cellules malades, pour administrer les médicaments à l'intérieur.  </seg>
<seg id="16">  Vous vous demandez comment c'est possible.  </seg>
<seg id="17">  En fait, nous utilisons un faisceau laser très puissant, mais très fin, à l'intérieur de la membrane des cellules atteintes de VIH tant que ces cellules sont immergées dans un liquide contenant le médicament.  </seg>
<seg id="18">  Le laser transperce la cellule, pour que le médicament pénètre à l'intérieur en quelques microsecondes.  </seg>
<seg id="19">  Et avant de le savoir, le passage est déjà réparé.  </seg>
<seg id="20">  À l'heure qu'il est, nous testons cette technologie dans des éprouvettes ou dans des boîtes de Pétri, mais nous voulons appliquer cette technologie sur le corps humain.  </seg>
<seg id="21">  Vous vous demandez comment c'est possible.  </seg>
<seg id="22">  La réponse est : grâce à un dispositif à trois têtes.  </seg>
<seg id="23">  En utilisant la première tête, qui est notre laser, nous allons pratiquer une incision dans le site de l'infection.  </seg>
<seg id="24">  En utilisant la deuxième tête, qui est une caméra, nous cherchons le site de l'infection.  </seg>
<seg id="25">  Enfin, la troisième tête, utilisée pour répandre le médicament, nous administrons directement le médicament au site de l'infection, tout en utilisant le laser de nouveau pour ouvrir les cellules.  </seg>
<seg id="26">  Eh bien, cela peut sembler un peu difficile à imaginer pour le moment.  </seg>
<seg id="27">  Mais un jour, en cas de succès, cette technologie pourra éliminer le VIH du corps humain.  </seg>
<seg id="28">  Oui. Un remède contre le VIH.  </seg>
<seg id="29">  Ceci est le rêve de tout chercheur sur le VIH – dans notre cas, c'est un remède grâce aux lasers.  </seg>
<seg id="30">  Merci.  </seg>
</doc>
<doc docid="2309" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/benedetta_berti_the_surprising_way_groups_like_isis_stay_in_power</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: DAECH, le Hezbollah et le Hamas. Trois groupes très différents connus pour leur violence. Cependant la violence n'est qu'une petite partie de leurs activités, nous explique l'analyste politique Benedetti Berti. Ces groupes gagnent aussi la confiance des populations grâce au travail social : en établissant des écoles et des hôpitaux, en garantissant la sécurité publique, et simplement, en remplaçant les gouvernements défaillants. Seule une compréhension du travail de fond de ces groupes permettra de développer des nouvelles stratégies pour mettre fin à la violence.</description>
 <keywords>talks, Middle East, TED Fellows, global issues, politics, terrorism, violence</keywords>
 <talkid>2309</talkid>
 <title>Benedetta Berti: Les méthodes surprenantes de groupes comme DAECH pour rester au pouvoir</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/3340148">Lison Hasse</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/2290366">Claire Ghyselen</translator>
<seg id="1">  Depuis 10 ans, j'étudie les groupes armés non gouvernementaux : les organisations armées comme les terroristes, les insurgents ou les milices.  </seg>
<seg id="2">  J'observe tout ce que ces groupes font quand ils ne font pas la guerre.  </seg>
<seg id="3">  J'ai pour objectif de mieux comprendre ces groupes violents et d'envisager des façons d'encourager une transition d'un engagement violent vers une confrontation non violente.  </seg>
<seg id="4">  Je travaille sur le terrain, dans les cénacles politiques et à la bibliothèque.  </seg>
<seg id="5">  Il est essentiel de comprendre les groupes armés non étatiques pour résoudre les conflits actuels. La guerre a muté.  </seg>
<seg id="6">  Les guerres étaient des conflits entre des états.  </seg>
<seg id="7">  Ce n'est plus le cas.  </seg>
<seg id="8">  Il s'agit de conflit entre des états et des acteurs non gouvernementaux.  </seg>
<seg id="9">  Par exemple, sur les 216 accords de paix signés entre 1975 et 2011, 196 concernent un état et un acteur non gouvernemental.  </seg>
<seg id="10">  Nous devons comprendre ces groupes, et créer des relations avec eux, ou les vaincre à travers n'importe quel processus de résolution de conflit.  </seg>
<seg id="11">  Comment faire ?  </seg>
<seg id="12">  Nous devons comprendre ce qui rend ces organisations populaires.  </seg>
<seg id="13">  On sait très bien comment et pourquoi ces groupes combattent. Cependant, personne ne les observe quand ils ne combattent pas.  </seg>
<seg id="14">  Pourtant, le combat armé et la politique sans arme sont liés.  </seg>
<seg id="15">  Ils font partie d'une seule et même organisation.  </seg>
<seg id="16">  Nous ne pouvons pas comprendre, encore moins vaincre ces groupes sans en avoir une vue globale.  </seg>
<seg id="17">  Les groupes armés d'aujourd'hui sont des organisations complexes.  </seg>
<seg id="18">  Le Hezbollah au Liban, par exemple, est connu pour ses affrontements violents contre Israël.  </seg>
<seg id="19">  Mais depuis sa création au début des années 80, le Hezbollah a aussi fondé un parti politique, un réseau de services sociaux, et un appareil militaire.  </seg>
<seg id="20">  C'est pareil pour le Hamas palestinien, réputé pour ses attentats suicidaires contre Israël. Mais il gouverne aussi la Bande de Gaza depuis 2007.  </seg>
<seg id="21">  Ces groupes font plus que combattre.  </seg>
<seg id="22">  Ils sont polyvalents.  </seg>
<seg id="23">  Ils établissent des machines de communication complexes : des stations radio, des chaînes de télévision, des sites internet et des stratégies pour les média sociaux.  </seg>
<seg id="24">  Voici le magazine de DAECH, imprimé en anglais, et diffusé à des fins de recrutement.  </seg>
<seg id="25">  Ces groupes investissent dans des moyens financiers sophistiqués. Pas dans du pillage, mais dans des entreprises rentables, comme le secteur de la construction.  </seg>
<seg id="26">  Ces activités sont essentielles.  </seg>
<seg id="27">  Elles leur permettent d'augmenter leur pouvoir, d'augmenter leurs fonds, de mieux recruter et de construire leur image.  </seg>
<seg id="28">  Les groupes armés font d'autres choses encore. Ils créent des liens forts avec la population en s'investissant dans les services sociaux.  </seg>
<seg id="29">  Ils construisent des écoles, ils gèrent des hôpitaux, ils organisent des programmes de formation et de micro-crédit.  </seg>
<seg id="30">  Le Hezbollah offre tous ces services et bien davantage.  </seg>
<seg id="31">  Les groupes armés gagnent la confiance des populations en offrant quelque chose que l'Etat ne parvient pas à garantir : la sûreté et la sécurité.  </seg>
<seg id="32">  Le succès originel des Talibans en Afghanistan, dévasté par la guerre, ou la dissémination de DAECH, peuvent être compris en observant les efforts de ces groupes pour procurer de la sécurité aux populations.  </seg>
<seg id="33">  Malheureusement, dans ces deux cas, la sécurité vient à un prix insupportable pour les populations.  </seg>
<seg id="34">  Mais en règle générale, ces services sociaux viennent à point. Ils comblent un vide laissé par le gouvernement, tout en permettant aux groupes armés d'acquérir plus de force et de pouvoir.  </seg>
<seg id="35">  En 2006, par exemple, la victoire électorale du Hamas ne peut être comprise sans reconnaître leurs efforts dans le domaine social.  </seg>
<seg id="36">  C'est très complexe. En Occident, on a tendance à n'observer que la face violente de ces groupes armés.  </seg>
<seg id="37">  Ce n'est pas suffisant pour comprendre ce qui rend ces groupes puissants, pour comprendre leur stratégie, leur vision à long terme.  </seg>
<seg id="38">  Ces groupes sont hybrides.  </seg>
<seg id="39">  Ils grandissent parce qu'ils comblent des lacunes. Ils émergent comme force armée et politique. Ils sont engagés dans des combats violents et offrent des services publics.  </seg>
<seg id="40">  Et plus ces organisations sont complexes et sophistiquées, moins il nous est possible de les opposer à l'idée d'État.  </seg>
<seg id="41">  Comment caractériser un groupe comme le Hezbollah ?  </seg>
<seg id="42">  Ils gèrent des territoires, ils offrent tous les services publics, ils collectent les déchets et gèrent le réseau d'eaux usées.  </seg>
<seg id="43">  Est-ce un État ou un groupe rebelle ?  </seg>
<seg id="44">  Peut-être est-ce quelque chose de fondamentalement différent et neuf !  </seg>
<seg id="45">  Et DAECH ?  </seg>
<seg id="46">  Les frontières sont floues.  </seg>
<seg id="47">  Notre monde est fait d'Etats, de non-Etats, et de systèmes hybrides. Plus les États sont affaiblis, comme c'est le cas au Moyen-Orient, plus les acteurs non-gouvernementaux vont s'imposer et combler le vide.  </seg>
<seg id="48">  Les gouvernements doivent comprendre ça, parce que, pour combattre ces groupes, ils devront investir davantage dans des activités civiles.  </seg>
<seg id="49">  Combler les lacunes de gouvernance doit tenir le rôle central de toute une stratégie durable.  </seg>
<seg id="50">  C'est essentiel pour le rétablissement et le maintien de la paix.  </seg>
<seg id="51">  Si nous comprenons mieux ces groupes armés, nous pourrons déterminer quelles incitations pourront encourager leur transition vers une action pacifique.  </seg>
<seg id="52">  Dans ce nouvel environnement entre États et groupes non étatiques, la force militaire peut vaincre quelques batailles, mais elle ne nous offrira ni paix, ni stabilité.  </seg>
<seg id="53">  Pour atteindre ces objectifs, nous devons investir dans le long terme, combler les lacunes sécuritaires, et les lacunes des services publics qui ont permis à ces groupes de s'épanouir.  </seg>
<seg id="54">  Merci.  </seg>
</doc>
<doc docid="2284" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/roxane_gay_confessions_of_a_bad_feminist</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Lorsque l'écrivaine Roxane Gay se qualifie en blaguant de « mauvaise féministe », elle reconnait qu'elle ne pourra pas arriver à la hauteur des exigences perfectionnistes du mouvement féministe. Mais elle réalise rapidement que toutes ces plaisanteries ont un fondement véritable. Dans un discours réfléchi et provocateur, elle nous demande d'embrasser toutes les saveurs du féminisme — et faire les petits choix qui, une fois mis bout à bout, pourraient conduire à des changements réels.</description>
 <keywords>talks, feminism, identity, women</keywords>
 <talkid>2284</talkid>
 <title>Roxane Gay: Confessions d'une mauvaise féministe</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/3297068">Cécile Mazurier</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/244060">eric vautier</translator>
<seg id="1">  J'échoue en tant que femme, j'échoue en tant que féministe.  </seg>
<seg id="2">  J'ai de ferventes opinions concernant l'égalité des sexes, mais je crains qu’accepter librement l'étiquette de « féministe » serait injuste envers les bonnes féministes.  </seg>
<seg id="3">  Je suis féministe, mais plutôt mauvaise.  </seg>
<seg id="4">  Donc je me surnomme « Mauvaise Féministe ».  </seg>
<seg id="5">  Au moins, j'ai écrit un article, puis un livre intitulé « Mauvaise Féministe », puis lors d'entretiens, les gens m'appelaient « La Mauvaise Féministe ».  </seg>
<seg id="6">   Ce qui n'était au début qu'une blague avec moi-même et une provocation préméditée est devenu quelque chose de réel.  </seg>
<seg id="7">  Prenons un peu de recul.  </seg>
<seg id="8">  Quand j'étais plus jeune, durant mon adolescence et ma vingtaine, j'avais des idées étranges sur les féministes. Je les imaginais comme des femmes poilues, en colère, anti-hommes, anti-sexe — comme si c'était mal !  </seg>
<seg id="9">   Aujourd'hui, je vois comment les femmes sont traitées dans le monde, et la colère, en particulier, semble une réponse parfaitement raisonnable.  </seg>
<seg id="10">  Mais à l'époque, je me souciais du ton des gens lorsqu'ils suggéraient que j'étais peut-être une féministe.  </seg>
<seg id="11">  L'étiquette de féministe était une accusation, c'était un mot en « F », à mauvaise connotation.  </seg>
<seg id="12">  J'étais cataloguée comme femme qui ne suit pas les règles, qui espère un peu trop, car j'osais croire que j'étais égale —  — supérieure à un homme.  </seg>
<seg id="13">  On ne veut pas être cette femme rebelle, jusqu'à ce qu'on réalise qu'on est tellement cette femme, et qu'on ne peut imaginer être quelqu'un d'autre.  </seg>
<seg id="14">  En avançant en âge, j'ai commencé à accepter que je suis, en effet, une féministe, et fière de l'être.  </seg>
<seg id="15">  Je considère certains faits comme évidents : les femmes sont égales aux hommes.  </seg>
<seg id="16">  Nous méritons le même salaire pour le même travail.  </seg>
<seg id="17">  Nous devons pouvoir nous déplacer dans le monde à notre guise, sans avoir à subir harcèlement ou violence.  </seg>
<seg id="18">  Nous avons droit à un accès facile et abordable aux moyens contraceptifs et aux services de santé sexuelle.  </seg>
<seg id="19">  Nous avons le droit de faire des choix pour notre corps, libres de la surveillance législative et des doctrines évangéliques.  </seg>
<seg id="20">  Nous avons le droit au respect.  </seg>
<seg id="21">  Plus encore.  </seg>
<seg id="22">  Quand on parle des besoins des femmes, nous devons considérer les autres identités.  </seg>
<seg id="23">  Nous ne sommes pas que des femmes.  </seg>
<seg id="24">  Nous sommes des êtres avec des corps, des expressions sexuelles des religions, des sexualités des milieux d'origine et des compétences différents, et plus encore.  </seg>
<seg id="25">  Nous devons considérer ces différences et comment elles nous affectent, autant que nous considérons nos points communs.  </seg>
<seg id="26">  Sans ces inclusions sociales, notre féminisme n'est rien.  </seg>
<seg id="27">  J'estime ces vérités comme allant de soi, mais soyons clairs : je suis un gâchis.  </seg>
<seg id="28">  Je suis pleine de contradictions.  </seg>
<seg id="29">  Je pratique mal le féminisme de plusieurs façons.  </seg>
<seg id="30">  J'ai une autre confession.  </seg>
<seg id="31">  Lorsque je me rends à mon lieu de travail, j'écoute du gangster rap très fort.  </seg>
<seg id="32">   Même si les paroles sont dégradantes pour les femmes — ces paroles m’offensent profondément — « Salt shaker », le classique des Ying Yang Twins, est génial.  </seg>
<seg id="33">   « Fais ce que tu peux avec ton t-shirt mouillé.  </seg>
<seg id="34">  Pute, tu dois t'agiter jusqu'à ce que ton cul fasse mal ! »  </seg>
<seg id="35">   Pensez-y.  </seg>
<seg id="36">   Poétique, n'est-ce pas ?  </seg>
<seg id="37">  Je suis complètement mortifiée par mes choix musicaux.  </seg>
<seg id="38">   Je crois fermement au travail des hommes, qui consiste en des tâches que je ne veux pas faire, dont :  toutes les tâches domestiques, mais aussi : tuer les insectes, sortir les poubelles, entretenir la pelouse et la voiture.  </seg>
<seg id="39">  Je ne veux rien avoir avec cela.  </seg>
<seg id="40">   Le rose est ma couleur préférée.  </seg>
<seg id="41">  J'aime les magazines de mode et les jolies choses.  </seg>
<seg id="42">  Je regarde le Bachelor et les comédies romantiques, et j'ai des rêves absurdes sur des contes de fées devenus réalité.  </seg>
<seg id="43">  Certaines transgressions sont plus flagrantes.  </seg>
<seg id="44">  Si une femme veut prendre le nom de son mari, c'est son choix, et je ne peux pas juger.  </seg>
<seg id="45">  Si une femme choisit de rester à la maison pour élever ses enfants, j’accepte ce choix, aussi.  </seg>
<seg id="46">  Le problème n'est pas que, par ce choix, elle se rende économiquement vulnérable ; le problème est que notre société est bâtie pour rendre les femmes vulnérables lorsqu'elles choisissent.  </seg>
<seg id="47">  Réglons ce problème.  </seg>
<seg id="48">   Je rejette le féminisme dominant qui a toujours ignoré ou détourné les besoins des femmes de couleur, qui travaillent, des allosexuelles et des transsexuelles, en faveur des blanches, hétérosexuelles, de la classe moyenne et supérieure.  </seg>
<seg id="49">  Écoutez, si ceci est du bon féminisme, alors je suis une mauvaise féministe.  </seg>
<seg id="50">   Il y a aussi ceci : en tant que féministe, je subis beaucoup de pression.  </seg>
<seg id="51">  On a tendance à mettre les féministes visibles sur un piédestal.  </seg>
<seg id="52">  On s'attend à ce qu'elles soient parfaites.  </seg>
<seg id="53">  Quand on est déçu, on les pousse allègrement du piédestal sur lequel nous les avions posées.  </seg>
<seg id="54">  Comme j'ai dit, je suis un gâchis — considérez-moi descendue du piédestal avant que vous n'essayiez de m'y mettre.  </seg>
<seg id="55">   Trop de femmes, en particulier, les innovatrices et les leaders de l'industrie, ont peur d'être cataloguées comme féministes.  </seg>
<seg id="56">  Elles ont peur de se lever et de dire : « Oui, je suis féministe », par peur du sens de cette étiquette, par peur de ne pas être à la hauteur de ces exigences irréalistes.  </seg>
<seg id="57">  Prenez par exemple Beyoncé, ou comme je l'appelle, La Déesse.  </seg>
<seg id="58">   Elle est récemment apparue comme une féministe visible.  </seg>
<seg id="59">  Aux MTV Music Awards en 2014, elle a chanté et dansé devant le mot « Féministe » de 3 mètres de hauteur.  </seg>
<seg id="60">  C'était un spectacle mémorable que de voir cette pop star adoptant le féminisme et faisant savoir aux jeunes gens qu'être féministe est quelque chose qu'on doit célébrer.  </seg>
<seg id="61">  Puis la magie est passée, et les critiques ont débattu sans fin si Beyoncé était vraiment féministe.  </seg>
<seg id="62">  Ils ont catégorisé son féminisme, au lieu de simplement prendre au mot une femme mature et accomplie.  </seg>
<seg id="63">    On exige la perfection des féministes, parce que l'on se bat pour tellement, nous en voulons tellement, nous avons besoin de beaucoup trop.  </seg>
<seg id="64">  Nous dépassons la critique raisonnable et constructive, et préférons disséquer toutes les formes de féminisme, les détruisant jusqu'à ce qu'il n'en reste plus rien.  </seg>
<seg id="65">  Nous n'avons pas besoin de faire ça.  </seg>
<seg id="66">  Le mauvais féminisme, ou à vrai dire, le plus inclusif, est un point de départ.  </seg>
<seg id="67">  Mais après ?  </seg>
<seg id="68">  Nous passons de la reconnaissance de nos imperfections à la responsabilité, ou au passage à l'action et devenir un peu courageux.  </seg>
<seg id="69">  Si j'écoute de la musique dégradante, je crée la demande à laquelle des artistes sont plus que ravis de contribuer un approvisionnement illimité.  </seg>
<seg id="70">  Ces artistes ne changeront pas la manière dont ils parlent des femmes jusqu'à ce que nous exigions ce changement en affectant leur réalité.  </seg>
<seg id="71">  Évidemment, c'est difficile.  </seg>
<seg id="72">  Pourquoi faut-il que ça sonne si bien ?  </seg>
<seg id="73">   C'est difficile de prendre la bonne décision, et tellement simple de justifier la moins bonne.  </seg>
<seg id="74">  Mais... quand je justifie mes mauvais choix, je rends plus difficile la bataille des femmes pour l'égalité, l'égalité que nous méritons toutes, et j'ai besoin d'assumer cette erreur.  </seg>
<seg id="75">  Je pense à mes nièces de 3 et 4 ans.  </seg>
<seg id="76">  Elles sont magnifiques, persévérantes, brillantes, et ne manquent pas d'audace.  </seg>
<seg id="77">  Je veux qu'elles évoluent dans un monde où elles seront appréciées pour les puissantes créatures qu'elles sont.  </seg>
<seg id="78">  Je pense à elles, et soudain, le meilleur choix devient plus simple à faire.  </seg>
<seg id="79">  Nous pouvons tous prendre les bonnes décisions.  </seg>
<seg id="80">  Nous pouvons changer la chaîne quand un programme télé montre la violence contre les femmes comme récréative — Le Trône de Fer.  </seg>
<seg id="81">  On peut changer de chaîne radio quand on entend des chansons qui maltraitent les femmes.  </seg>
<seg id="82">  On peut dépenser notre argent ailleurs lorsque les films traitent les femmes comme des objets décoratifs.  </seg>
<seg id="83">  On peut arrêter de supporter les sports professionnels où les athlètes traitent leur partenaire comme des sacs de boxe.  </seg>
<seg id="84">   Autrement dit, les hommes, surtout les blancs hétérosexuels, peuvent dire : « Non, je ne publierai pas dans votre magazine, je ne participerai pas à votre projet, ou ne travaillerai pas avec vous, jusqu'à ce que vous incluiez un juste nombre de femmes, comme participantes et comme preneuses de décisions,  </seg>
<seg id="85">  jusqu'à ce que votre publication, ou votre organisation, inclue tous les types de différences. »  </seg>
<seg id="86">  Ceux qui parmi nous sont en minorité, et qui sont invitées à prendre part à ces projets, peuvent aussi refuser d'être incluses jusqu'à ce que plus d'entre nous puissent casser ce plafond de verre, et arrêtions d'être traitées comme des pions.  </seg>
<seg id="87">  Sans ces efforts, sans ces prises de position, nos succès ne voudront pas dire grand-chose.  </seg>
<seg id="88">  Nous pouvons être courageux et espérer que nos choix influencent les gens au pouvoir : éditeurs, producteurs de musique ou de films, PDG, législateurs ; ces personnes qui peuvent prendre les décisions afin de créer un changement considérable et sur le long terme.  </seg>
<seg id="89">  Nous pouvons aussi affirmer notre féminisme audacieusement, qu'il soit bon, mauvais ou entre les deux.  </seg>
<seg id="90">  La dernière phrase de mon livre dit : « Je préfère être une mauvaise féministe que pas féministe du tout. »  </seg>
<seg id="91">  C'est vrai pour tellement de raisons, mais, avant tout, je dis ceci parce qu'il fut un temps où ma voix m'a été volée, et le féminisme m'a aidée à la retrouver.  </seg>
<seg id="92">  Il y a eu un accident.  </seg>
<seg id="93">  Je l'appelle « accident » pour pouvoir porter le fardeau de ce qui s'est passé.  </seg>
<seg id="94">  Des garçons m'ont brisée, quand j'étais si jeune, je ne savais pas de quoi les garçons pouvaient être capables.  </seg>
<seg id="95">  Ils m'ont traitée comme une moins-que-rien.  </seg>
<seg id="96">  J'ai commencé à croire que je n'étais rien.  </seg>
<seg id="97">  Ils ont volé ma voix et, par la suite, je n'osais plus croire que mon opinion avait une importance.  </seg>
<seg id="98">  Mais... J'avais l'écriture.  </seg>
<seg id="99">  Et je me suis réécrite.  </seg>
<seg id="100">  J'ai écrit une version plus forte de moi-même.  </seg>
<seg id="101">  J'ai lu les mots de femmes qui pourraient comprendre mon histoire et de femmes qui me ressemblaient, et comprenaient l'expérience d'évoluer dans le monde avec la peau noire.  </seg>
<seg id="102">  J'ai lu les mots de femmes qui m'ont montré que je n'étais pas une moins-que-rien.  </seg>
<seg id="103">  J'ai appris à écrire comme elles, et après, j'ai appris à écrire en tant que moi-même.  </seg>
<seg id="104">  J'ai retrouvé ma voix, et j'ai commencé à croire qu'elle était plus forte que ce que je croyais.  </seg>
<seg id="105">  Par l'écriture et le féminisme, j'ai aussi découvert que si j'étais un peu courageuse, une autre femme pourrait m'entendre, me voir et reconnaître que nulle d'entre nous n'est la moins-que-rien que le monde tente de nous faire croire.  </seg>
<seg id="106">  D'une part, je porte en moi la force d'accomplir n'importe quoi.  </seg>
<seg id="107">  Et de l'autre, je porte la réalité modeste de n'être qu'une seule femme.  </seg>
<seg id="108">  Je suis une mauvaise féministe, je suis une femme bien, j’essaie de m'améliorer dans ma manière de penser, et ce que je dis, et ce que je fais, sans pour autant abandonner ce qui fait de moi un être humain.  </seg>
<seg id="109">  J’espère que nous pourrons tous faire la même chose.  </seg>
<seg id="110">  J’espère que nous pouvons toutes être courageuses, lorsque nous avons le plus besoin d'un tel courage.  </seg>
</doc>
<doc docid="2286" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/steve_silberman_the_forgotten_history_of_autism</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Il y a plusieurs dizaines d'années, seulement quelques pédiatres avaient entendu parler de l'autisme. En 1975, on estimait qu'un enfant sur 5 000 en souffrait. Aujourd'hui un enfant sur 68 est dans le spectre de l'autisme. A quoi est due cette augmentation ? Steve Silberman montre le « concours de circonstances ayant mené à la prise de conscience de l'autisme » - quelques médecins ayant une vision plus globale, un moment inattendu de la culture populaire et de nouveaux tests cliniques. Mais pour comprendre réellement, nous devons remonter jusqu'à un médecin autrichien du nom de Hans Asperger, qui publia un article pionnier en 1944. Oublié dans le temps, l'autisme a été mécompris depuis lors. </description>
 <keywords>talks, Autism spectrum disorder, cognitive science, culture, history</keywords>
 <talkid>2286</talkid>
 <title>Steve Silberman: L'histoire oubliée de l'autisme</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/4717612">Caroline Gardeur</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/4379378">Marie Haupt</translator>
<seg id="1">  L'année dernière, juste après Noël, 132 enfants en Californie ont contracté la rougeole après avoir visité Disneyland ou avoir été en contact avec quelqu’un y étant allé.  </seg>
<seg id="2">  Le virus a ensuite sauté la frontière canadienne, et a infecté plus de 100 enfants au Québec.  </seg>
<seg id="3">  Une des choses tragiques à propos de cette épidémie est que la rougeole, possiblement fatale à un enfant dont le système immunitaire est affaibli est l'une des maladies les plus faciles à éviter qui soit.  </seg>
<seg id="4">  Un vaccin efficace contre la rougeole est disponible depuis plus d'un demi-siècle, mais de nombreux enfants touchés par l'épidémie de Disneyland n'avaient pas été vaccinés parce que leurs parents avaient peur de quelque chose prétendument pire : l'autisme.  </seg>
<seg id="5">  Mais attendez... l'article à l'origine de la controverse sur l'autisme et les vaccins n'a-t-il pas été réfuté, rétracté, et dénoncé comme une fraude délibérée par le British Medical Journal ?  </seg>
<seg id="6">  La plupart des gens calés en sciences ne savent-ils pas que la théorie sur les vaccins causant l'autisme est une ânerie ?  </seg>
<seg id="7">  Je pense que la plupart de vous, oui, mais des millions de parents dans le monde continuent de craindre que les vaccins menacent leurs enfants d'autisme.  </seg>
<seg id="8">  Pourquoi ?  </seg>
<seg id="9">  Voici pourquoi.  </seg>
<seg id="10">  Voici un graphique sur l'augmentation des évaluations de prévalence de l'autisme dans le temps.  </seg>
<seg id="11">  Pendant la plus grande partie du 20ème siècle, l'autisme était considéré comme une condition incroyablement rare.  </seg>
<seg id="12">  Le peu de psychologues et pédiatres qui en avaient entendu parler pensaient qu'ils passeraient l'ensemble de leur carrière sans en rencontrer le moindre cas.  </seg>
<seg id="13">  Pendant des décennies, les estimations de prévalence restèrent stables à seulement 3 ou 4 enfants sur 10 000.  </seg>
<seg id="14">  Mais pourtant, au cours des années 90, les chiffres ont commencé à monter en flèche.  </seg>
<seg id="15">  Les organisations de collecte de fonds comme Autism Speaks communiquent régulièrement sur l'autisme en parlant d'épidémie, comme si on pouvait l'attraper par un autre enfant à Disneyland.  </seg>
<seg id="16">  Alors que se passe-t-il ?  </seg>
<seg id="17">  Si ce ne sont pas les vaccins, alors quoi ?  </seg>
<seg id="18">  Si vous demandez aux gens des Centres pour le Contrôle des Maladies à Atlanta ce qu'il se passe, ils ont tendance à employer des expressions comme « critères de diagnostic élargis » et « dépistage plus efficace » pour expliquer la montée des chiffres.  </seg>
<seg id="19">  Mais ce type de langage n'aide pas vraiment à calmer les craintes d'une jeune mère qui cherche à trouver le regard dans les yeux de son enfant de deux ans.  </seg>
<seg id="20">  Si les critères de diagnostic ont dû être élargis, pourquoi étaient-ils si étroits au début ?  </seg>
<seg id="21">  Pourquoi les cas d'autisme étaient-ils si difficiles à trouver avant les années 90 ?  </seg>
<seg id="22">  Il y a 5 ans, j'ai décidé d'essayer de trouver une réponse à ces questions.  </seg>
<seg id="23">  J'ai appris que ce qui est arrivé est moins lié au progrès lent et précautionneux de la science qu'au pouvoir de séduction de la narration.  </seg>
<seg id="24">  Pendant la plus grande partie du 20ème siècle, les cliniciens racontaient une histoire sur ce qu'était l'autisme et comment il avait été découvert, mais cette histoire s'est révélée fausse, et ses conséquences ont un impact dévastateur sur la santé publique.  </seg>
<seg id="25">  Il y a ensuite eu une seconde histoire de l'autisme, plus exacte, perdue et oubliée dans les recoins obscurs de la littérature clinique.  </seg>
<seg id="26">  Cette seconde histoire nous éclaire sur la façon dont nous en sommes arrivés là et où nous devons aller ensuite.  </seg>
<seg id="27">  La première histoire commence avec un pédopsychiatre à l'hôpital John Hopkins nommé Leo Kanner.  </seg>
<seg id="28">  En 1943, Kanner publia un article décrivant 11 jeunes patients semblant vivre dans des mondes à part, ignorant les gens autour d'eux, même leurs propres parents.  </seg>
<seg id="29">  Ils pouvaient s'amuser seuls pendant des heures en claquant des mains devant leur visage, mais ils étaient paniqués par de petites choses comme leur jouet préféré déplacé à une place inhabituelle sans qu'ils en aient été avertis.  </seg>
<seg id="30">  Sur la base des patients amenés dans sa clinique, Kanner supposa que l'autisme était très rare.  </seg>
<seg id="31">  Dans les années 50, en tant qu'autorité de référence mondiale en la matière, il déclara avoir vu moins de 150 cas avérés portant « son syndrome » tout en réunissant des références venant d'aussi loin que l'Afrique du Sud.  </seg>
<seg id="32">  C'est en fait peu surprenant, car les critères de Kanner pour diagnostiquer l'autisme étaient incroyablement sélectifs.  </seg>
<seg id="33">  Par exemple, il évitait de diagnostiquer des enfants ayant des convulsions mais on sait à présent que l'épilepsie est très courante dans l'autisme.  </seg>
<seg id="34">  Il se vanta une fois d'avoir renvoyé neuf enfants sur dix, envoyés à son cabinet, diagnostiqués en tant qu'autistes par d'autres cliniciens sans les diagnostiquer en tant qu'autistes.  </seg>
<seg id="35">  Kanner était un homme intelligent, mais nombre de ses théories ont échouées.  </seg>
<seg id="36">  Il a classé l'autisme comme une forme de psychose infantile causée par des parents froids, ne donnant pas d'affection.  </seg>
<seg id="37">  Ces enfants, disait-il, avaient été gardés soigneusement dans un réfrigérateur qui ne dégivrait pas.  </seg>
<seg id="38">  Cependant, à la même période, Kanner remarqua que certains de ses jeunes patients avaient des capacités spéciales concentrées dans certains domaines, comme la musique, les mathématiques et la mémoire.  </seg>
<seg id="39">  Un garçon de sa clinique pouvait reconnaître 18 symphonies avant l'âge de deux ans.  </seg>
<seg id="40">  Quand sa mère mettait un de ses enregistrements préférés, il annonçait sans erreur : « Beethoven ! »  </seg>
<seg id="41">  Mais Kanner voyait ces aptitudes d'un mauvais œil, affirmant que les enfants ne faisaient que régurgiter des choses, qu'ils avaient entendu leurs parents pompeux prononcer, dans un effort désespéré pour gagner leur admiration.  </seg>
<seg id="42">  En conséquence, l'autisme devint une honte et une marque d'infamie pour les familles, et deux générations d'enfants autistes furent envoyés dans des établissements psychiatriques pour leur bien, devenant invisibles au reste du monde.  </seg>
<seg id="43">  Étonnamment, il fallut attendre les années 70 pour que des chercheurs commencent à tester la théorie de Kanner selon laquelle l'autisme était rare.  </seg>
<seg id="44">  Lorna Wing était une psychologue cognitive à Londres qui pensait que la théorie de Kanner des « parents réfrigérateur » était « vraiment stupide », comme elle me l'a exprimé.  </seg>
<seg id="45">  Elle et son mari John étaient des personnes chaleureuses et affectueuses, qui avaient une fille profondément autiste prénommée Susie.  </seg>
<seg id="46">  Lorna et John savaient combien il était difficile d'élever un enfant comme Susie sans services de soutien, sans éducation spécialisée, et les autres services, inaccessibles sans diagnostic.  </seg>
<seg id="47">  Pour plaider au National Health Service qu'il fallait plus de ressources pour les enfants autistes et leurs familles, Lorna et sa collègue Judith Gould décidèrent de faire une chose que l'on aurait dû faire 30 ans plus tôt.  </seg>
<seg id="48">  Elles entreprirent d'étudier la prévalence de l'autisme dans la population globale.  </seg>
<seg id="49">  Elle battirent le pavé de la banlieue londonienne de Camberwell à la recherche d'enfants autistes dans la communauté.  </seg>
<seg id="50">  Ce qu'elles virent mit en évidence que le modèle de Kanner était bien trop étroit, alors que la réalité de l'autisme était bien plus colorée et variée.  </seg>
<seg id="51">  Certains enfants ne pouvaient pas parler du tout, alors que d'autres étaient intarissables sur leur passion pour l'astrophysique, les dinosaures ou la généalogie de la famille royale.  </seg>
<seg id="52">  Autrement dit, ces enfants n'entraient pas dans des cases propres et bien rangées comme Judith l'a illustré; et elles en virent beaucoup, bien plus que le modèle rigide de Kanner ne pouvait en prévoir.  </seg>
<seg id="53">  Au début, elles ne savaient pas quoi faire des données collectées.  </seg>
<seg id="54">  Comment se faisait-il que personne n'ait remarqué ces enfants avant ?  </seg>
<seg id="55">  Mais alors Lorna tomba sur une référence à un article qui avait été publié en allemand en 1944, l'année suivant l'article de Kanner, puis qui fut oublié, enterré avec les cendres d'une époque terrible dont personne ne voulait se souvenir, ni y penser.  </seg>
<seg id="56">  Kanner eut vent de cet article concurrent, mais il évita scrupuleusement d'en parler dans son propre travail.  </seg>
<seg id="57">  Il n'avait même jamais été traduit en anglais mais par chance, le mari de Lorna parlait allemand, et il le traduisit pour elle.  </seg>
<seg id="58">  L'article offrait une histoire alternative sur l'autisme.  </seg>
<seg id="59">  Son auteur, du nom de Hans Asperger, dirigeait une combinaison entre une clinique et un internat, à Vienne dans les années 30.  </seg>
<seg id="60">  Ses idées sur l'enseignement aux enfants avec des différences d'apprentissage étaient progressistes même par rapport aux normes actuelles.  </seg>
<seg id="61">  Les matinées dans sa clinique commençaient par de la gymnastique en musique, et les enfants présentaient des pièces de théâtre les dimanches après-midi.  </seg>
<seg id="62">  Au lieu d'accuser les parents de causer l'autisme, Asperger l'identifia comme un handicap polygénique à vie requérant des assistances et arrangements charitables tout au long de la vie d'autrui.  </seg>
<seg id="63">  Au lieu de traiter les enfants de sa clinique comme des patients, Asperger les appelait ses petits professeurs, et il a fait appel à eux pour développer des méthodes d'enseignement qui leur soient particulièrement adaptées.  </seg>
<seg id="64">  Fait important, Asperger voyait l'autisme comme un continuum divers couvrant un éventail stupéfiant de dons et d'handicaps.  </seg>
<seg id="65">  Il croyait que l'autisme et les traits autistiques sont répandus et l'ont toujours été, par des aspects de ce continuum dans des modèles courants de la culture populaire, comme le scientifique asocial et le professeur tête-en-l'air.  </seg>
<seg id="66">  Il alla jusqu'à dire que pour réussir dans les Sciences ou l'Art un zeste d'autisme est essentiel.  </seg>
<seg id="67">  Lorna et Judith réalisèrent que Kanner avait tort de dire que l'autisme est rare ou qu'il est causé par les parents.  </seg>
<seg id="68">  Durant les nombreuses années suivantes, elles travaillèrent calmement avec l'American Psychiatric Association pour élargir les critères de diagnostic afin de refléter la diversité ce qu'elles appelèrent le « spectre de l'autisme ».  </seg>
<seg id="69">  A la fin des années 80 et au début des années 90, leurs changements prirent effet, échangeant le modèle étroit de Kanner contre celui plus large et ouvert d'Asperger.  </seg>
<seg id="70">  Ces changements ne surgissaient pas du néant.  </seg>
<seg id="71">  Par hasard, alors que Lorna et Judith travaillaient dans l'ombre afin de réformer les critères, aux quatre coins du globe on découvrait pour la première fois un adulte autiste.  </seg>
<seg id="72">  Avant la sortie de « Rain Man » en 1988, seul un petit cercle restreint d'experts savait à quoi ressemblait l'autisme, mais après que la performance inoubliable de Dustin Hoffmann dans le rôle de Raymond Babbitt eût valu à « Rain Man » 4 Academy Awards, des pédiatres, psychologues, enseignants et parents dans le monde entier surent à quoi ressemblait l'autisme.  </seg>
<seg id="73">  Par coïncidence, au même moment, apparurent les premiers tests cliniques faciles d'emploi pour diagnostiquer l'autisme.  </seg>
<seg id="74">  Il n'était plus nécessaire d'être en contact avec ce petit cercle d'experts pour faire diagnostiquer son enfant.  </seg>
<seg id="75">  La combinaison de « Rain Man », de l'évolution des critères, et de l'apparition de ces tests a créé un effet de réseau, une vague de circonstances parfaite pour faire connaître l'autisme.  </seg>
<seg id="76">  Le nombre de cas diagnostiqués commença à exploser, comme l'avaient prédit et espéré Lorna et Judith, permettant à des autistes et à leurs familles de finalement obtenir les soutiens et services qu'ils méritaient.  </seg>
<seg id="77">  Alors arriva Andrew Wakefield pour reprocher aux vaccins le pic de diagnostics, une histoire simple, puissante, et élégamment crédible, qui était aussi fausse que la théorie de Kanner, selon laquelle l'autisme était rare.  </seg>
<seg id="78">  Si l'estimation des CDC , disant qu'un enfant sur 68 aux USA fait partie du spectre, est correcte, les autistes sont l'une des plus grandes minorités au monde.  </seg>
<seg id="79">  Récemment, des autistes se sont rassemblés sur l'Internet pour rejeter l'idée qu'ils sont des puzzles à résoudre, par la prochaine grande avancée médicale, ils inventèrent le terme de « neurodiversité » pour célébrer la diversité de la cognition humaine.  </seg>
<seg id="80">  Une façon de comprendre la neurodiversité est de penser en terme de systèmes d'exploitation humains.  </seg>
<seg id="81">  Qu'un ordinateur ne soit pas sous Windows ne signifie pas qu'il est cassé.  </seg>
<seg id="82">  Du point de vue autiste, le cerveau humain normal est facilement distrait, obstinément social, et n'est pas assez attentif aux détails.  </seg>
<seg id="83">  Il est certain que les autistes ont des difficultés à vivre dans un monde qui n'est pas fait pour eux.  </seg>
<seg id="84">  Et 80 ans plus tard, nous courons toujours après Asperger, qui pensait qu'un « remède » pour les côtés les plus handicapants de l'autisme consiste en des enseignants compréhensifs, des employeurs flexibles, des communautés qui les soutiennent, et des parents qui croient en le potentiel de leurs enfants.  </seg>
<seg id="85">  Un homme autiste du nom de Zosia Zaks a dit un jour : « Il faut tout le monde sur le pont pour conduire le bateau de l'humanité. »  </seg>
<seg id="86">  Alors que nous naviguons vers un avenir incertain, nous avons besoin que toutes les formes d'intelligence de la planète travaillent ensemble à relever les challenges de notre société.  </seg>
<seg id="87">  Nous ne pouvons pas nous permettre de gâcher un cerveau.  </seg>
<seg id="88">  Merci.  </seg>
</doc>
</srcset>
</mteval>
