<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mteval>
<srcset setid="iwslt2017-tst2016" srclang="chinese">
<doc docid="2227" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/lucianne_walkowicz_let_s_not_use_mars_as_a_backup_planet</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: 作为一名恒星天文学家和TED高级研究员，露西安娜·沃克薇姿任职于美国国家航空航天局的开普勒任务，寻找宇宙中适合生命生存的环境。所以当她让我们仔细考虑火星问题时我们应该认真关注。在这个简短的演讲中，她建议我们要断绝破坏完地球最后还可以去火星的念想，而要想一想如何把星球探索和保护地球这两件事视为同一个目标。正如她所说：“你越想找到和地球相像的行星，你就会越珍惜我们现在的家园。”</description>
 <keywords>talks, Mars, NASA, Planets, TED Fellows, astronomy, exploration, future, humanity, solar system, space, universe</keywords>
 <talkid>2227</talkid>
 <title>露西安娜·沃克薇姿: 我们不要把火星当作备胎</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/1545922">Zhiting Chen</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/3673788">Huazhe Xie</translator>
<seg id="1">  我们身处人类历史的转折点上， 人类处在想获得其他星球， 同时也在失去地球家园的尴尬境地。  </seg>
<seg id="2">  即使是在过去短短几年的时间里， 我们对地球 是如何在宇宙中存在的认识 已经有了大幅度的提升。  </seg>
<seg id="3">  美国国家航空航天局的 开普勒任务已经发现了 围绕着其他恒星的数千颗 潜在的行星， 这也表明了地球只是银河系中 数十亿行星中的一颗。  </seg>
<seg id="4">  开普勒是个太空望远镜， 它可以发现行星在经过恒星前方 发生“凌日现象”， 挡住到达我们这里的光时， 光线发生的细微变化。  </seg>
<seg id="5">  开普勒望远镜的数据 揭示了行星的大小， 以及它们与其母恒星之间的距离。  </seg>
<seg id="6">  把这些综合起来就可以帮助我们理解 这些行星是否像太阳系中 那些类地行星一样， 体积小，而且岩石密布， 以及我们从它们的母恒星那里 得到了多少光。  </seg>
<seg id="7">  同时，这也能为我们判断 已找到的那些行星是否适宜居住 提供了一些线索。  </seg>
<seg id="8">  但不幸的是，在我们极力去探索 潜在的宜居星球， 这些“无主宝藏”的同时， 我们自己的星球却正遭受着 人类的破坏。  </seg>
<seg id="9">  2014年是有记录以来最热的一年。  </seg>
<seg id="10">  冰川和海上的浮冰 跟我们一起相处了几千年， 但在过去几十年的时间里却 正在逐渐消失。  </seg>
<seg id="11">  这些我们所造成的 全球性环境变化的速度， 远远超过了我们拯救环境的速度。  </seg>
<seg id="12">  但我不是气候学家， 我是个天文学家。  </seg>
<seg id="13">  我研究在恒星影响下 行星的宜居性， 希望可以在宇宙中找到 除地球以外，有生命存在的地方。  </seg>
<seg id="14">  也可以说我是在寻找外星的房地产。  </seg>
<seg id="15">  现在，作为一个刻苦钻研，想要 找寻宇宙中的生命体的人， 我可以告诉大家，你越想找到 像地球一样的行星， 你就会越珍惜我们自己的星球。  </seg>
<seg id="16">  我们每发现一处“新大陆”， 就会对这些新发现的星球 和那些太阳系中我们最熟悉的行星 做一个比较。  </seg>
<seg id="17">  想想我们的邻居，火星。  </seg>
<seg id="18">  火星很小，表面布满岩石， 虽然它离太阳有点远， 但如果从类似 开普勒任务的角度来看，  </seg>
<seg id="19">  可能会认为它是个宜居的世界。 事实上，火星在过去 的确有可能是适宜居住的， 这也是我们为什么对火星 投入这么多研究精力的一部分原因。  </seg>
<seg id="20">  我们的那些火星车，比如好奇者号， 爬过火星的表面， 寻找我们所知的生命起源的迹象。  </seg>
<seg id="21">  进行“火星大气与挥发物演化任务” 的人造卫星采集了火星的大气样本， 试着了解火星是如何 失去曾经的可居住性的。  </seg>
<seg id="22">  私人太空旅行公司现在不仅仅 提供近太空的短程旅行， 还提供了可以在火星上 居住的诱人的可能性。  </seg>
<seg id="23">  尽管火星上的这些远景看起来 很像我们地球上的沙漠， 那些一提到就会联想起 拓荒者、边境等等的地方， 但与地球相比， 火星上的环境对于生命体来说 简直太恶劣了。  </seg>
<seg id="24">  想想那些我们还没有征服的 地球上的沙漠， 相较于火星来说， 沙漠可都算是“枝繁叶茂”了，  </seg>
<seg id="25">  即使在地球上最干燥 海拔最高的地方， 我们仍然能呼吸到数千英里外 那些热带雨林生产出的新鲜的、 富含氧气的空气。  </seg>
<seg id="26">  我担心——我担心殖民于 火星和其他行星的激动之情 会带来深远的负面影响： 源于一些人的心理暗示和信仰—— 认为火星将会是我们自己把 唯一真正宜居的行星，地球  </seg>
<seg id="27">  这么说吧，我有多爱星际探索， 我就有多反对这种想法。  </seg>
<seg id="28">  去火星有很多天花乱坠的理由， 但如果有人跟你说火星 是个人类生存地的备胎的话， 那就像泰坦尼克号的船长 告诉你，“一会儿真正的派对 将在救生船上展开”一样的胡扯。  </seg>
<seg id="29">    谢谢。  </seg>
<seg id="30">  然而，事实上星际探索和 保护星球这两个目标 并不互相矛盾。  </seg>
<seg id="31">  实际上，它们是同一个 目标的两个方面： 那就是了解、保护和改善生命， 使生命延续。  </seg>
<seg id="32">  我们星球上的极端环境就是 外星的景象。  </seg>
<seg id="33">  只是它们离我们比较近而已。  </seg>
<seg id="34">  如果我们能知道如何在地球上 十分恶劣，不宜居住的环境中 创造并维持可居住的空间， 也许我们就能满足既保护我们的环境， 又“走出去”的 双重需求了。  </seg>
<seg id="35">  最后我想给大家出一个思考题： “费米悖论”。  </seg>
<seg id="36">  许多年前，物理学家恩里科·费米 提出了一个问题：那就是， 我们的宇宙存在了 很长很长的时间是个事实， 我们也知道宇宙中有无数的行星， 那我们现在应该已经找到 外星生命存在的迹象了。  </seg>
<seg id="37">  可是它们在哪呢？  </seg>
<seg id="38">  “费米悖论”的一种可能的解释是这样的： 随着文明的进步，科技变得足够先进， 能够开始考虑如何在宇宙中生存时， 人们也就会忽视 保护自己的家园，这个孕育了高科技的 地方的重要性。  </seg>
<seg id="39">  简单地迷信殖民于其他星球就可以 拯救我们自己 恐怕是自不量力， 其实环境保护和星际探索 这两项工作 是可以结合着进行的。  </seg>
<seg id="40">  如果我们对为了人类居住 而改变火星恶劣环境的 能力足够自信的话， 那我们更应该可以完成保护 地球宜居性 这个超级简单的任务。  </seg>
<seg id="41">  谢谢。  </seg>
</doc>
<doc docid="2361" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/daniel_levitin_how_to_stay_calm_when_you_know_you_ll_be_stressed</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: 当你有压力时，你没有在最佳状态。实际上，人的大脑已经进化了几千年，在有压力的情况下会释放皮质醇，理性的有逻辑的思维被抑制，但却能帮助你逃生，比方说在被狮子攻击时。神经学家丹尼尔·列维京认为，在紧张的情况下，当你的思维变得混乱时，有一种方法能避免重大的错误，那就是做事前剖析。“我们有时会失败“，他说，”这个方法就是要超前思考可能的失败会是什么。“</description>
 <keywords>talks, brain, cognitive science, health, medicine, memory, mental health, neuroscience</keywords>
 <talkid>2361</talkid>
 <title>丹尼尔·列维京: 有压力时你如何保持镇静</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/4603897">cookie fu</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/3808503">Jingyao Xue</translator>
<seg id="1">  几年前，我闯入了自己的家。  </seg>
<seg id="2">  我开车回到家， 在蒙特利尔的寒冬， 大约午夜时分， 我开车从城镇一边到另一边， 去看望我的朋友Jeff, 门廊上的温度计显示零下40度—— 不需要知道是摄氏度还是华氏度, 到了零下40度， 两个温度显示都一样—— 天气非常冷。  </seg>
<seg id="3">  当我站在门廊，摸索着我的口袋， 发现找不到钥匙。  </seg>
<seg id="4">  实际上，我透过窗户能看到我的钥匙， 我把它们留在了餐桌上。  </seg>
<seg id="5">  我赶紧围着房子转， 找能进去的门和窗户， 而它们都被锁紧了。  </seg>
<seg id="6">  我想到打电话给锁匠， 至少我还有手机， 但在午夜， 锁匠要过来可能需要一段时间， 并且天气真的很冷。  </seg>
<seg id="7">  当晚我又不能回朋友Jeff的家， 因为第二天我要坐早班机到欧洲， 必须要进屋里拿护照和行李。  </seg>
<seg id="8">  因此，在绝望和寒冷中， 我找到一块大石头， 打破了地下室的窗户， 清理了玻璃碎片后， 我爬进屋里， 找到了一块硬纸板，用胶带 把它封贴在打破的窗户上， 我想着早晨去机场的路上， 可以打电话给承包商， 请他来修理窗户。  </seg>
<seg id="9">  修理费会很昂贵， 但不会比在午夜时 找锁匠来开锁更贵， 所以我觉得，在这种情况下 即使打破了窗户，也还划得来。  </seg>
<seg id="10">  我是一个职业的神经科学家， 我大概知道在压力下 大脑是如何工作的。  </seg>
<seg id="11">  大脑会释放皮质醇引起你的心率加速， 它调节你的肾上腺素水平 并阻碍你的思维能力。  </seg>
<seg id="12">  第二天早晨， 我醒来的时候严重睡眠不足， 还在担心窗户上打破的洞， 心里想着必须打电话给承包商， 还有，天气非常寒冷， 在欧洲有个会要开， 还有，因为我大脑释放的皮质醇， 我的思维变得混沌， 但我没觉察到它很混沌， 因为我的思维很混沌。  </seg>
<seg id="13">   直到我在登机手续办理柜台时， 才意识到我忘了带护照。  </seg>
<seg id="14">   于是，我在冰天雪地中 用了40分钟赶回家， 拿了护照后，又赶回机场， 刚好赶上了飞机， 但他们已把我的座位给了别人， 我不得不坐在飞机最后一排， 紧挨着洗手间， 在八个小时的飞行中， 我的座椅都不能往后倾。  </seg>
<seg id="15">  于是我就有了很多时间去思考， 因为我在八小时中无法睡觉。  </seg>
<seg id="16">   我开始想，我能做些什么， 有什么切实可行的方法， 可以防止不好的事发生呢？  </seg>
<seg id="17">  或者至少， 就算不好的事情真的会发生， 也能把损失降到最小。  </seg>
<seg id="18">  所以，我开始思考这个问题， 但我没有想出来， 直到一个月后，  </seg>
<seg id="19">  我和同事，也是诺贝尔奖获得者 Danny Kahneman去吃晚餐， 我有点尴尬地告诉他， 我打破窗户爬进屋里， 还有忘记拿护照的事， 而Danny和我分享了 他一直在练习的 称为”预测后见之明“的东西。  </seg>
<seg id="20">   这是他从心理学家Gary Klein 那里学到的。 Gary 前几年已经写了这个理论， 也称为"事前剖析"。  </seg>
<seg id="21">  你们都知道事后剖析是什么意思。  </seg>
<seg id="22">  每当有灾难， 一个专家小组就会前去调查， 尝试找出导致灾难的原因，对吧 ？  </seg>
<seg id="23">  而Danny解释，在事前剖析中， 你要预测， 尝试想出可能出错的所有事情， 然后你要尝试可能的方法来 防止这些错误发生， 或将损失降到最小。  </seg>
<seg id="24">  所以，今天我想和你们谈谈关于 在事前剖析中， 我们能做的一些事情。  </seg>
<seg id="25">  有些方式是显而易见的， 而有些则不那么明显。  </seg>
<seg id="26">  我先谈显而易见的方式。  </seg>
<seg id="27">  在家里，指定一个地方， 放容易丢失的东西。  </seg>
<seg id="28">  这听起来就像是常识，也的确是， 但这符合我们空间记忆的工作原理， 有很多科学依据支持这一点。  </seg>
<seg id="29">  在我们大脑里， 有一个叫海马体的结构， 已经进化超过数万年了， 它可以追踪重要东西的位置—— 例如，水井的位置， 能够发现鱼的地方， 果树的位置， 以及友好物种和敌对物种 分别居住在哪里。  </seg>
<seg id="30">  海马体是大脑的一部分， 伦敦出租车司机的 海马体结构通常比常人要大。  </seg>
<seg id="31">  松鼠能找到坚果， 也要归功于它们大脑的海马体。  </seg>
<seg id="32">  你们可能对这点感到疑惑， 但有人的确做了一个实验。 他们切掉了松鼠的嗅觉器官， 松鼠仍然能找到它们的坚果。  </seg>
<seg id="33">  它们不是用嗅觉， 而是用大脑的海马体， 这个进化完美的大脑机制 是用来找东西的。  </seg>
<seg id="34">  但只是对找固定的东西比较有效， 找会移动的东西却不是很管用。  </seg>
<seg id="35">  这就是为什么我们会常常找不到 车钥匙，老花镜和护照。  </seg>
<seg id="36">  所以，在家里指定一个 地点存放你的钥匙—— 门上的挂钩，或是一个装饰碗。  </seg>
<seg id="37">  在一个特定的抽屉存放你的护照。  </seg>
<seg id="38">  你的老花镜要放在特定的桌子上。  </seg>
<seg id="39">  如果你指定了特定的地方， 并且一丝不苟地做这些事， 当你寻找它们时， 这些东西总是会在那里。  </seg>
<seg id="40">  关于旅行呢？  </seg>
<seg id="41">  用手机拍下你信用卡的照片， 还有你的驾照和护照， 把这些照片发到你的电子邮箱， 储存在数据云端。  </seg>
<seg id="42">  如果一旦丢失或被盗了， 你可以很方便地用电子件代替它们。  </seg>
<seg id="43">  这些是一些显而易见的 事前剖析方法。  </seg>
<seg id="44">  记住，当你有压力时， 大脑会释放皮质醇。  </seg>
<seg id="45">  皮质醇是有毒的， 它会导致思维不清晰。  </seg>
<seg id="46">  所以，做事前剖析的练习， 是要认识到在压力下， 你不是在最佳状态， 你还应该把事情做到井然有序。  </seg>
<seg id="47">  不过也许没有什么 比你要做医疗决策 更紧张的情况了。  </seg>
<seg id="48">  有时，我们都会经历这种事情， 我们必须要做出一个很重要的决策， 为我们自己或自己爱的人 做医疗决策。  </seg>
<seg id="49">  所以，我想谈谈这个话题。  </seg>
<seg id="50">  我要说一个非常特殊的医疗情况。  </seg>
<seg id="51">  但它代表了各种决策：医疗决策， 当然还有财政决策和社交决策—— 任何你必须做的决策， 可以让你从理性的事实评估中受益。  </seg>
<seg id="52">  假设你去看医生，而医生说， “我刚拿到你验血结果， 你的胆固醇有点高。”  </seg>
<seg id="53">  你们都知道，胆固醇高 会增加患心血管疾病， 心脏病和中风的风险。  </seg>
<seg id="54">  所以，你会想 高胆固醇不是一件好事， 那么医生会说：“我给你开点药， 帮助你降低胆固醇， 他汀类药就可以。”  </seg>
<seg id="55">  你可能已经听说过他汀类药物， 现如今是医生开的 最多的处方药之一。 你甚至可能认识服用这药的人。  </seg>
<seg id="56">  于是你想，“好吧，给我他汀类药。”  </seg>
<seg id="57">  但这个时候，你必须问一个问题， 一个许多医生不愿谈论， 制药公司更不喜欢谈论到的  </seg>
<seg id="58">  一个统计数字。 这个统计数字就是，治疗所需人数。  </seg>
<seg id="59">  这是什么意思呢， 治疗所需人数？  </seg>
<seg id="60">  它是指多少人服用了某种药， 或接收了手术或其他任何治疗方式， 才会有1人收益。  </seg>
<seg id="61">  你心说， 这是哪门子统计数字？  </seg>
<seg id="62">  这数字应该是1啊，  </seg>
<seg id="63">  如果这药对我没有帮助， 那医生就不会开给我。  </seg>
<seg id="64">  但实际上， 医疗实践不是这样运行的。  </seg>
<seg id="65">  这不是医生的错， 如果是某些人的错， 那就是像我一样的科学家的错。  </seg>
<seg id="66">  我们还没有想出足够好的运作机制。  </seg>
<seg id="67">  但据葛兰素史克制药公司 估计， 90%的药品只对30%到50%的人有用。  </seg>
<seg id="68">  所以，这种最广泛的处方药的 治疗所需人数， 你们猜是多少？  </seg>
<seg id="69">  多少人要服用它 才会出现一个受益的人？  </seg>
<seg id="70">  300。  </seg>
<seg id="71">  这是根据研究工作者 Jerome Groopman 和 Pamela Hartzband 做的研究得出的数据， 这项研究由Bloomberg.com 权威网站独立证实过。  </seg>
<seg id="72">  我自己想了一下这个数字。  </seg>
<seg id="73">  必须有300人服用此药一年， 才能预防一起心脏病， 中风或其他疾病。  </seg>
<seg id="74">  现在你可能在想， “好吧，还有300分之1的机会 可以降低我的胆固醇。  </seg>
<seg id="75">  为什么不服用呢？医生， 给我开这个药。”  </seg>
<seg id="76">  但是你应该问医生， 有关这药的另一个统计数字， 那就是，”告诉我这药的副作用。” 对吧？  </seg>
<seg id="77">  那么针对这种药， 副作用会发生在5%的患者身上。  </seg>
<seg id="78">  这些副作用包括一些可怕的情况—— 肌无力，关节疼痛和肠胃不适 —— 但你可能觉得：“ 才5%的比例， 不太可能发生在我身上， 我还是会服用它。”  </seg>
<seg id="79">  但是，请等等。  </seg>
<seg id="80">  记住在压力下，你可能 思维混乱，不能考虑清楚。  </seg>
<seg id="81">  所以，要提前思考一下你该如何做， 这样你就不用事到临头时 再去进行一连串的推理了。  </seg>
<seg id="82">  300人要服用这药， 才会有一个人受益，对吧？ 300人中5%的人会 受药物副作用的影响， 也就是15人。  </seg>
<seg id="83">  你受药物副作用伤害的可能性 是你受益于药物的15倍。  </seg>
<seg id="84">  我并不是想表明 你该不该服用他汀类药物。  </seg>
<seg id="85">  我只是说，你应该咨询你的医生。  </seg>
<seg id="86">  医德要求我们这样做， 这是知情同意原则的一部分。  </seg>
<seg id="87">  你有权力要求知道这类信息， 有权和医生谈你是否 愿意承担这样的风险。  </seg>
<seg id="88">  现在你可能会想 我为了制造震撼的效果 凭空捏造了这个数字， 但实际上，这个治疗所需人数 是相当具有代表性的。  </seg>
<seg id="89">  对于50岁以上的男性， 做的最多的手术是为治疗 前列腺癌而切除前列腺， 治疗所需人数是49。  </seg>
<seg id="90">  是的，49个患者做了手术 才会出现一个受益的人。  </seg>
<seg id="91">  而这种情况手术的副作用 会发生在50%的患者身上。  </seg>
<seg id="92">  这些副作用包括阳痿， 勃起功能障碍， 尿失禁，直肠撕裂， 大便失禁。  </seg>
<seg id="93">  如果你“有幸”成为了50% 受副作用影响的人中的一个， 这些副作用通常只会持续1-2年。  </seg>
<seg id="94">  所以，事前剖析是要提前想好 你想问医生的问题， 这样会深入推进你和医生的对话。  </seg>
<seg id="95">  毕竟你不想事到临头 再来思考所有事情。  </seg>
<seg id="96">  而且你也需要考虑一下生活质量。  </seg>
<seg id="97">  因为通常你是有选择的， 你想要较短的没有痛苦的人生， 或想要较长的最终 要承受巨大痛苦的人生呢？  </seg>
<seg id="98">  这些都是现在需要 谈论和思考的问题， 和你的家人，爱人一起。  </seg>
<seg id="99">  你可能会在事发时改变你的想法， 但至少你练习了这种思维方法。  </seg>
<seg id="100">  请记住，我们的大脑 在压力下会释放皮质醇， 在那一刻发生的一件事是 你整个思维系统似乎停工了。  </seg>
<seg id="101">  这里有一个进化方面的原因。  </seg>
<seg id="102">  和一个捕食者面对面时， 你不需要你的消化系统， 性欲或者免疫系统的帮助。 因为如果你的身体忙着在 这些事情上进行新陈代谢， 你就不能迅速作出反应， 那么你可能会成为狮子的午餐， 然后那些事情也就不重要了，  </seg>
<seg id="103">  不幸的是， 在紧张时，其中一件会出错的事情是 理性地，有逻辑地思考。 Danny Kahneman和他的同事 已经证明了这点。  </seg>
<seg id="104">  所以，我们需要培养 自己超前思考的习惯， 去面对这类事情。  </seg>
<seg id="105">  这里很重要的一点是，要认识 到我们所有人都不是完美的。  </seg>
<seg id="106">  我们都会不时地经历失败，  </seg>
<seg id="107">  事前剖析就要超前思考 可能的失败会是什么， 井然有序地做事有助于 把伤害减到最小， 或者在第一时间 防止糟糕的事情发生。  </seg>
<seg id="108">  说回到我在蒙特利尔 那个冰天雪地的晚上， 当我从欧洲返程回到家时， 我的承包商在门旁边安装了密码锁， 还有一把钥匙以及 一个简单易记的密码。  </seg>
<seg id="109">  我不得不承认， 我还是有一堆没有分类的信件， 以及一堆没有处理的邮件。  </seg>
<seg id="110">  所以，我还没能完全做到井然有序， 但我把井然有序做事 看成是一个渐进的过程， 也正在慢慢实现这个目标。  </seg>
<seg id="111">  谢谢。  </seg>
</doc>
<doc docid="2357" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/christine_sun_kim_the_enchanting_music_of_sign_language</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: 艺术家 Christine Sun Kim 生来失聪，她曾以为声音不会是她人生的一部分，而只属于那些有听觉的人。经过她的艺术作品，她发现美国标准手语和乐理中的类似处，她发现声音不只能听见，也能像一个想法一样被感受，看见，经历。在这个演说中，她邀请我们打开我们的双眼和双耳，一同经历视觉语言的丰富宝藏。</description>
 <keywords>talks, TED Fellows, art, communication, composing, language, music, sound</keywords>
 <talkid>2357</talkid>
 <title>Christine Sun Kim: 手语的美妙声音</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/5066537">chordy left</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/5103955">kaidong Yao</translator>
<seg id="1">  在钢琴乐理中，“p”是我最喜欢的音乐符号  </seg>
<seg id="2">  它表示弱音  </seg>
<seg id="3">  如果你在弹奏乐器时注意到了乐谱中的“P” 那么你的弹奏力度就要相对弱一点  </seg>
<seg id="4">  两个P 的意思是弹奏力度还更弱  </seg>
<seg id="5">  4个p的是非常弱  </seg>
<seg id="6">  这是我画的有关符号“p”的树状图 它表现了 无论有多少p符号存在 你的弹奏力度也永远不会 达到完全的静默（最弱）  </seg>
<seg id="7">  这是我目前对于静默（最弱）的定义 一种非常晦涩模糊的声音  </seg>
<seg id="8">  现在我想分享一些 关于美国手语的历史 和一些我的个人经历  </seg>
<seg id="9">  在19世纪早期，法国手语传到了美国 并且随着时间的流逝与当地手语结合 逐渐发展成为了一种新的语言， 就是我们今天所熟知的美国手语  </seg>
<seg id="10">  所以美国手语的历史已经有200多年了  </seg>
<seg id="11">  我出生的时候就伴随着语言和听力障碍 他们让我认为声音并不是我生活中的一部分  </seg>
<seg id="12">  我一直认为这是对的  </seg>
<seg id="13">  但是现在我意识到其实不是这样的  </seg>
<seg id="14">  其实声音是我过去生活中非常重要的一部分 真的，一直都在我的脑海中  </seg>
<seg id="15">  作为一名生活在声音世界里的聋哑人 这中体验仿佛就像我生活在异国他乡 盲目地遵循这个国家的规则， 风俗，行为和标准 而并不去质疑它们。  </seg>
<seg id="16">  那么我是怎样理解声音的呢？  </seg>
<seg id="17">  其实， 我会去观察人们对声音的行为举止和反应  </seg>
<seg id="18">  你们就像我的扩音器 帮我放大这些声音  </seg>
<seg id="19">  我会学习并且映射这些行为  </seg>
<seg id="20">  与此同时，我知道自己可以创造出声音 也知道了人们是怎么反应  </seg>
<seg id="21">  像这样我学到的，比如  </seg>
<seg id="22">  不要用力的关门  </seg>
<seg id="23">  当你从土豆片包装袋中吃薯片时 不要发出太多的杂音  </seg>
<seg id="24">   不要打嗝 并且当你吃东西时 要确保不要将餐具刮到你的盘子  </seg>
<seg id="25">  以上的这些事情我都称作“声音礼仪”  </seg>
<seg id="26">  也许我考虑到的声音礼仪 会比一般（拥有正常听力）的人们更多  </seg>
<seg id="27">  我对声音非常敏感  </seg>
<seg id="28">  并且自己总是保持着急切的期待 对于声音，和将要发生的事情  </seg>
<seg id="29">  因此，这张图画  </seg>
<seg id="30">  TBD，表示有待确定的  </seg>
<seg id="31">  TBC，表示未完待续的  </seg>
<seg id="32">  TBA， 表示有待宣布的  </seg>
<seg id="33">  你会注意到这种五线谱 并没有包含任何的注释  </seg>
<seg id="34">  因为这些线已经包含了声音 贯穿于由铅笔擦痕形成的污迹和污点之间  </seg>
<seg id="35">  在聋哑人的文化中， 动作有和声音一样的地位  </seg>
<seg id="36">  在美国手语中，这是“五线谱”的意思  </seg>
<seg id="37">  一个典型的五线谱包括五条线  </seg>
<seg id="38">  但对于我来说， 像这样竖起我的拇指来表示它 显得并不自然  </seg>
<seg id="39">  这就是为什么你会注意到我的图画中， 只用了4条线  </seg>
<seg id="40">  在2008年， 我有一个机会去德国柏林旅行 作为一名艺术家访问那里  </seg>
<seg id="41">  在此之前，我做过一段时间画家  </seg>
<seg id="42">  这个夏天 我参观了很多不同的博物馆和画廊 当我从一个地方启程到下一个参观点， 发现竟然没有视觉艺术在那里  </seg>
<seg id="43">  那个时候，声音是流行的主题  </seg>
<seg id="44">  令我痛心的是视觉艺术完全被忽视了 所有的一切都是关于听觉（艺术）  </seg>
<seg id="45">  现在声音已经走进了我的艺术领域  </seg>
<seg id="46">  这是否将会疏远我于艺术的联系？  </seg>
<seg id="47">  我意识到不一定是这样的  </seg>
<seg id="48">  我其实知道声音  </seg>
<seg id="49">  并且我非常了解它 声音并不全是从耳朵里所听到的东西  </seg>
<seg id="50">  我们其实也可以从触觉上感受到它 或者从视觉上 又或者是一个想法  </seg>
<seg id="51">  所以我决定去收回属于我的声音 并且其融合进我的艺术实践中  </seg>
<seg id="52">  所有其他人告诉我的有关声音的一切 我决定全部抛弃和忘却  </seg>
<seg id="53">  我开始创造一些新的作品  </seg>
<seg id="54">  当我向艺术界展示它们时 大家的支持和关注深深地打动了我  </seg>
<seg id="55">  我意识到 声音就像财富 权力， 支配 和社会认同  </seg>
<seg id="56">  在我之前的印象中， 我总是觉得声音只是属于你们的 属于有听觉的人  </seg>
<seg id="57">  声音是多么的强大 即可以剥夺和削弱我的一切 也可以给予我力量  </seg>
<seg id="58">  我选择了让自己变得更加有力量  </seg>
<seg id="59">  口语是大多数文化的重要构成  </seg>
<seg id="60">  仅仅是因为我没有使用语音去交流 在社会的眼中 仿佛我不能表达出任何的声音  </seg>
<seg id="61">  所以我需要和那些 平等对待我的人一起工作 让他们成为我的声音  </seg>
<seg id="62">  正是因为这种方式， 我现今才得以保持与社会的关联性  </seg>
<seg id="63">  在学校，工作和机构中 我与很多美国手语翻译人员工作在一起  </seg>
<seg id="64">  他们的声音成为了我的声音和身份  </seg>
<seg id="65">  他们使我得以倾听外面的世界  </seg>
<seg id="66">  他们的声音蕴含了价值和认可度  </seg>
<seg id="67">  讽刺的是，通过借用他们的声音 我得以维持一种临时的认可形式 这有点像借高利贷的感觉  </seg>
<seg id="68">  如果我不继续这样做 我感觉自己会渐渐会被遗忘 而且再也不能保持任何形式的社会认可  </seg>
<seg id="69">  所以当声音作为我的新艺术媒介时 我陶醉于在音乐的世界当中  </seg>
<seg id="70">  我很惊讶的发现音乐与手语的相似性  </seg>
<seg id="71">  比如 一个音符 是不能完全被记录到纸上的  </seg>
<seg id="72">  对于美国手语系统来说也是这样的  </seg>
<seg id="73">  它们都具有高度空间感和复杂多变的性质 任何微妙的变化 都会影响整个 手语同声音的意义  </seg>
<seg id="74">  我想和大家分享一个有关钢琴的比喻 让你们更好地理解美国手语的表现方式  </seg>
<seg id="75">  让我们设想下有一架钢琴  </seg>
<seg id="76">  美国手语系统 被分散成不同的语法单元  </seg>
<seg id="77">  如果你把不同的语法单元 分配到每一个手指上 就像你的面部表情，身体的移动 手速和手型等等 当你在弹钢琴时 英语是一门线形语言 好比一次只能表达一种音符一样  </seg>
<seg id="78">  但是，美国手语更像是一种和弦 10指需要一起敲击 来表达一个清晰地美国手语概念  </seg>
<seg id="79">  如果我们用一个音符来改变和弦 那么就会创造出完全不同的含义  </seg>
<seg id="80">  音乐的音高，音调和音量也是如此  </seg>
<seg id="81">  在美国手语中， 通过对语法单元多样地变化 你可以表达出不同的思想  </seg>
<seg id="82">  例如，表现”看“的手势  </seg>
<seg id="83">  这样就是”看“的意思  </seg>
<seg id="84">  我在看着你  </seg>
<seg id="85">  瞪着你  </seg>
<seg id="86">  ”笑声“ ”笑声“ 啊，糟糕了  </seg>
<seg id="87">  ”笑声“ 阿欧  </seg>
<seg id="88">  你在看什么呢？  </seg>
<seg id="89">  ”啊，不要这样么“  </seg>
<seg id="90">  ”笑声“ 然后我开始想 如果我从音乐的角度 看待美国手语系统会是怎样的呢？  </seg>
<seg id="91">  如果我去创造一个手势然后不同的重复它 也许它会变成一段视觉音乐的形式  </seg>
<seg id="92">  例如这是表现”天“的手势 这是日出和日落（手势）  </seg>
<seg id="93">  这个是表现”一整天“的手势  </seg>
<seg id="94">  如果我去重复它并且放慢速度 从视觉上来看它就像是一段音乐  </seg>
<seg id="95">  整。。。天  </seg>
<seg id="96">  我觉得”整晚“也可以这样来表现  </seg>
<seg id="97">  ”整晚“  </seg>
<seg id="98">  这张图表现的就是”整晚“  </seg>
<seg id="99">  此外我也想到了3中类型的夜晚（形式） ”昨夜“ ”一夜“ （哼曲）”整整一夜“  </seg>
<seg id="100">  ”笑声“ 我感觉第三种（夜晚的形式） 比前两者具备更强的音乐表现力  </seg>
<seg id="101">  ”笑声“ 这张图表明了美国手语系统中 表达时间的方式 与你肢体不同的距离 是可以表现出不同的时间变化的  </seg>
<seg id="102">  例如 "1H"是一只手的意思,"2H"是两只手 贴近你身体的前侧可以表现现在时 身体前侧用来表达将来时， 过去时是身体后侧  </seg>
<seg id="103">  第一个例子是”很久以前“  </seg>
<seg id="104">  紧接着是”过去“ ”过去经常“ 然后最后一个是我最喜欢的 因为它具有非常浪漫和令人注目的概念 ”从前“  </seg>
<seg id="105">  ”笑声“ ”四分之四拍“ 是一个音乐术语 意思是在一定时间内打四次节拍  </seg>
<seg id="106">  然而当我看到”四分之四拍“ 脑海里总是自动联想到”于此同时“这个词  </seg>
<seg id="107">  所以注意”RH“代表右手，”LH“代表左手  </seg>
<seg id="108">  五线谱在我的头部和胸前  </seg>
<seg id="109">  头部：右手，紧握成爪型 ”四分之四拍“ 胸前，左手，紧握成爪型 我现在来描述一下”flash claw“的手形  </seg>
<seg id="110">  请大家跟我一起来做  </seg>
<seg id="111">  请大家把手举起来  </seg>
<seg id="112">  现在我们在头部和胸前做这个动作 有点像”四分之四拍“或者”与此同时“  </seg>
<seg id="113">  对啦，就是这样  </seg>
<seg id="114">  这个意思”相爱“（在国际手语系统里）  </seg>
<seg id="115">  ”笑声“ 国际手语就像一个音符 是一种视觉工具来促进 跨文化和手语系统的交流  </seg>
<seg id="116">  那么第二个手语动作是这个 请大家再次跟随我做出动作  </seg>
<seg id="117">  现在变成这样  </seg>
<seg id="118">  在美国手语中这是”殖民“的意思  </seg>
<seg id="119">  ”笑声“ 第三个 请再次跟随我的动作  </seg>
<seg id="120">  再次  </seg>
<seg id="121">  在美国手语中它代表了”启示“的意思  </seg>
<seg id="122">  那么请让我们连贯的做出三个动作  </seg>
<seg id="123">  ”坠入爱河“ ”殖民“ 和”启示“  </seg>
<seg id="124">  大家都做的很好  </seg>
<seg id="125">  ”笑声“ 值得注意的是无论这三种手势有多麽相近 你都要在头部和胸前做出它们 但是它们又传达了想到不同的含义  </seg>
<seg id="126">  所以美国手语的发展和壮大真的很令人惊讶 就像音乐一样  </seg>
<seg id="127">  但是在这个时代 我们生活在以声音为核心的世界里  </seg>
<seg id="128">  因为美国手语并没有融合声音元素在其中 自然而然造成了它没有得到社会认可  </seg>
<seg id="129">  我们需要开始进一步的去思考如何定义社会认可 并且允许美国手语建立一种特有的的认可形式 在没有声音元素融入的环境下  </seg>
<seg id="130">  这样做可以很大程度上提升社会的包容性  </seg>
<seg id="131">  也许人们以后会理解 即使不是聋哑人也可以学习美国手语 也并不只有听力健全的人才可以学习音乐  </seg>
<seg id="132">  美国手语是一笔宝贵的财富 我希望你们也都能体会到这一点  </seg>
<seg id="133">  我诚挚的邀请你们打开双耳 睁开自己的双眼 融入到我们的文化中去 然后感受视觉语言的魅力  </seg>
<seg id="134">  你永远不会知道 你有可能就会爱上了我们（和手语文化）  </seg>
<seg id="135">  （鼓掌） 谢谢大家  </seg>
<seg id="136">  Denise Kahler-Braaten（手语翻译）：这是我  </seg>
</doc>
<doc docid="2363" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/cesar_harada_how_i_teach_kids_to_love_science</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: 在香港的港口小学，塞萨尔·原田教科学和发明课，来培养下一代的环境学家。他把他的教室搬到了一个多用途工业场地，在那里孩子们可以做木工、金工，做化学、生物和光学实验，并且偶尔他们也做一些电动工具来解决我们面对的海洋问题。在那里，他给学生们灌输着他小时候父母告诉他的至理名言：“你可以把东西搞得一团糟，但是之后你必须收拾好。”</description>
 <keywords>talks, TED Fellows, collaboration, design, education, environment, global issues, green, innovation, invention, oceans, water</keywords>
 <talkid>2363</talkid>
 <title>塞萨尔·原田: 我是怎么让孩子们爱上科学的</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/5066537">chordy left</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/3673788">Huazhe Xie</translator>
<seg id="1">  当我还是个孩子时， 我父母告诉我， “你可以把东西搞得一团糟， 但是之后你必须收拾好。”  </seg>
<seg id="2">  所以自由和责任其实是伴随发生的。  </seg>
<seg id="3">  我的想象力会把我带到 一个什么都可以发生的， 神奇的地方。  </seg>
<seg id="4">  我在一个充满天真的世界中成长—— 或者应该说是一个无知的世界， 因为大人们会对我们说谎， 来避免我们接触到丑恶的现实。  </seg>
<seg id="5">  当我们逐渐长大，我发现 其实大人们的世界一团糟， 而且他们并不善于收拾烂摊子。  </seg>
<seg id="6">  现在，我变成了个大人， 我在香港港口小学教科学和发明课。  </seg>
<seg id="7">  没过多久， 我的学生们走在海滩上的时候， 就发现了成堆的垃圾。  </seg>
<seg id="8">  作为好公民，我们清理了海滩—— 不，他不是在喝酒， 就算是，酒也不是我给的。  </seg>
<seg id="9">   很遗憾地说， 如今超过80%的海洋里有塑料制品。  </seg>
<seg id="10">  这是个很可怕的事实。  </seg>
<seg id="11">  在过去的几十年里， 我们用这些大船拖着大网把垃圾捞出来， 我们把塑料垃圾收集起来， 用显微镜观察， 然后把它们分类， 之后我们把这些数据写在了一张地图上。  </seg>
<seg id="12">  但那要花很长时间，成本也非常高， 而且开那些大船是很危险的。  </seg>
<seg id="13">  所以我，和我的6到15岁的学生们， 一直都梦想创造一个更好的办法。  </seg>
<seg id="14">  于是，我们把在香港的 一个小教室变成了一个工作室。  </seg>
<seg id="15">  然后我们就开始建造这个小工作台， 把它们做成不同的高度，就算是个子矮的 小朋友也可以参加进来了。  </seg>
<seg id="16">  告诉你们吧，拿着电动工具的孩子们 其实很酷炫而且很安全。  </seg>
<seg id="17">   开个玩笑。  </seg>
<seg id="18">  咱们回到塑料制品那个话题。  </seg>
<seg id="19">  我们收集了一些塑料制品然后把它们 磨成了在海里找到它们时的大小， 特别特别小，因为它们在海里都分解了。  </seg>
<seg id="20">  我们是这么做的。  </seg>
<seg id="21">  我让我的学生们充分发挥想象力。  </seg>
<seg id="22">  而我的工作就是尽量收集 每个孩子最好的想法， 然后试着去把这些想法和一些 期望能行的通的东西结合起来。  </seg>
<seg id="23">  之后我们就达成了一致， 我们不收集塑料品了， 我们决定仅仅收集数据。  </seg>
<seg id="24">  我们打算用机器人来获取 塑料制品的图片—— 有了机器人，孩子们简直兴奋死了。  </seg>
<seg id="25">  我们的下一步工作—— 我们称之为“快速原型设计”。  </seg>
<seg id="26">  我们的原型设计做得非常快， 以至于我们午饭还没吃完， 饭盒就被征用了。  </seg>
<seg id="27">   我们把桌灯和网络摄像头 装到了卫生洁具上， 然后把它们组装在漂浮机器人上， 机器人会在水面上缓缓移动， 穿过水面上的塑料漂浮物—— 这就是我们用机器人得到的照片。  </seg>
<seg id="28">  我们可以看到塑料碎片缓缓地 流经感应器， 内置的计算机就会分析这些影像， 并且计算出每个颗粒的大小， 所以我们就能对水中塑料品的数量 有一个粗略的估计了。  </seg>
<seg id="29">  我们在一个叫Instructables的 发明家网站上 一步一步地记录下我们的发明， 希望有人可以继续完善它。  </seg>
<seg id="30">  这个项目的精彩之处在于， 孩子们自己看到了当地的问题， 然后灵光一现——他们就马上开始 试着去解决这个问题了。  </seg>
<seg id="31">   不过，我在香港的学生是 非常与时俱进的孩子。  </seg>
<seg id="32">  他们常看新闻， 他们会上网， 然后他们就看到了这张照片。  </seg>
<seg id="33">  这是一个大概不到10岁的孩子， 在徒手清理流出的油污， 地点在孟加拉国，拥有世界最大的 红树林的孙德尔本斯地区。  </seg>
<seg id="34">  孩子们感到非常震惊， 因为这里的水就是当地人喝的水， 他们也常在这里洗澡， 在这里钓鱼—— 这是他们赖以生存的地方。  </seg>
<seg id="35">  现在你们可以看到水是棕色的， 泥土是棕色的，油污也是棕色的， 当所有的东西都掺在一起时， 很难分清水里有什么东西。  </seg>
<seg id="36">  但是，有一项相当简单的技术， 叫做光谱测定法， 可以让你看清水中物质的成分。  </seg>
<seg id="37">  所以我们就做了一个分光仪的 简单原型， 让光线透过不同的物质， 产生不同的光谱， 这样就能帮你分辨水里的东西了。  </seg>
<seg id="38">  我们就把这个感应器的原型打包好， 寄到了孟加拉国。  </seg>
<seg id="39">  这个项目有意思的地方在于 这不只是解决一个本地问题， 或者研究一个本地问题了， 我的学生们用他们的同情心 和丰富的想象力 远程帮助了其他的孩子。  </seg>
<seg id="40">   我做第二个实验时有一种 很强的使命感， 想要更进一步—— 或许我们可以解决一个更加困难， 同时也是我打心底里想研究的问题。  </seg>
<seg id="41">  我是日法混血， 可能你们还记得在2011年 日本遭受了一次很强的地震。  </seg>
<seg id="42">  地震破坏力很强，还引发了惊天巨浪—— 也就是海啸—— 海啸破坏了日本东边沿海地区的 很多城市。  </seg>
<seg id="43">  一瞬间，超过一万四千人失去了生命。  </seg>
<seg id="44">  而且，海啸还摧毁了福田核电站， 一个建在海边的核电站。  </seg>
<seg id="45">  今天，我读了一些报告， 知道了大概300吨的核污水 从核电站流到了太平洋。  </seg>
<seg id="46">  今天，整个太平洋都 受到了铯-137的污染。  </seg>
<seg id="47">  如果你去美国的西海岸， 到处都能够发现福岛核泄露的痕迹。  </seg>
<seg id="48">  但如果你从地图上看， 你会看到似乎大部分的放射物质 都从日本海岸冲走了， 现在核泄露的大部分—— 看起来都是安全的，因为是蓝色的。  </seg>
<seg id="49">  然而，现实要比这复杂得多。  </seg>
<seg id="50">  自从那次事故以来，我每年都会去福岛， 我和其他的科学家一起， 在陆地上、在水里 进行独立调查—— 这次我想带上孩子们。  </seg>
<seg id="51">  当然我们没有真的把孩子们带过去， 家长们不会让我们这样做的。  </seg>
<seg id="52">   但每晚我们都要向“任务控制部”汇报， 他们带着不同的面具。  </seg>
<seg id="53">  看起来好像他们并没有认真工作， 但其实不然， 因为他们一辈子都要在这种 放射性的环境下生活。  </seg>
<seg id="54">  我们跟他们一起做的工作 就是研究我们当天收集的数据， 并且讨论我们下一步该做什么—— 策略、行程等等······  </seg>
<seg id="55">  于是，我们做了一个 核电站周围区域的 很简单的地形图。  </seg>
<seg id="56">  我们做了这个高程图， 在上面撒上颜料 来代表核放射的实时数据， 我们还会喷水来模拟下雨。  </seg>
<seg id="57">  用这种方法我们看到了放射性尘埃 被雨水从山顶冲到了河流里， 最后流向大海。  </seg>
<seg id="58">  这只是个粗略的估算。  </seg>
<seg id="59">  基于这种方法， 我们组织了一次探索活动， 这也是公民们距离核电站 最近的一次了。  </seg>
<seg id="60">  我们在离核电站1.5公里远的地方航行， 在当地渔民的帮助下， 我们用自己发明制作的 沉淀物采样器在海底 收集了一些沉淀物。  </seg>
<seg id="61">  我们把这些沉淀物打成一个个的小包， 然后把这数百个小包封装好 寄给了很多大学， 我们做出了这个 海床放射活动的地图， 特别是在鱼类繁殖的河口地区， 我希望我们所做的这些 可以使当地的渔民和你们最爱的寿司 安全一点。  </seg>
<seg id="62">   你们可以看到我们的进步—— 我们从本地问题开始， 到外地的问题，最后再到世界问题。  </seg>
<seg id="63">  做这些不同规模项目的感觉 真的特别爽， 我们使用的技术也是 非常简单和开源的。  </seg>
<seg id="64">  但同时，我们也逐渐地感觉有些沮丧， 因为我们现在做的仅仅是测量 我们过去所造成的危害。  </seg>
<seg id="65">  我们还没有开始解决这些问题。  </seg>
<seg id="66">  所以我想知道， 我们能不能有一个飞跃， 想出一些更好的办法来解决这些问题呢？  </seg>
<seg id="67">  然后教室就显得有点小了， 我们找了香港的一处废弃工厂， 然后把它变成了一个最大的多用空间， 专门来研究社会和环境影响。  </seg>
<seg id="68">  这是在香港市中心， 是一个我们可以做木工、 金工和化学实验的地方， 还可以做一些生物学和光学的实验， 在那里，基本上你什么都可以做。  </seg>
<seg id="69">  这是一个大人和孩子 可以一起玩的地方。  </seg>
<seg id="70">  这是一个在大人的帮助下， 孩子们可以梦想成真的地方， 在这里，大人们也返老还童了。  </seg>
<seg id="71">  学生们：加油！加油！  </seg>
<seg id="72">  塞萨尔·原田： 我们经常提出这样的问题， 我们可以打造一个利用可再生能源的 移动设备的未来吗？  </seg>
<seg id="73">  这是一个例子。  </seg>
<seg id="74">  还有，我们能把非常常见的轮椅 变成很酷的电动车， 让老年人的行动更加方便吗？  </seg>
<seg id="75">  塑料制品、油污和核辐射 都是非常非常可怕的残留物， 但是最最可怕的 还是我们对孩子们说的谎话。  </seg>
<seg id="76">  我们不能再对孩子们隐瞒丑恶的真相了， 因为我们需要他们解决问题的想象力。  </seg>
<seg id="77">  所以，科学家们、制造商们、 梦想家们—— 我们必须让我们的下一代开始 关心现在的环境和人们， 这样他们就可以采取行动解决问题了。  </seg>
<seg id="78">  谢谢。  </seg>
</doc>
<doc docid="2344" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/neri_oxman_design_at_the_intersection_of_technology_and_biology</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: 设计师内里•奥克斯曼带领团队研究可以让数字制造技术和生物世界互动的设计方法。致力于综合运用运计、增材制造、材料工程和合成生物的研究，她的实验室开辟了一个让微生物、我们的身体、我们的产品甚至我们的建筑可以共生的新时代。</description>
 <keywords>talks, architecture, biology, design, innovation, materials, microbiology, nature, product design, technology</keywords>
 <talkid>2344</talkid>
 <title>内里•奥克斯曼: 在科技和生物交汇处设计</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/4949633">Yi-Fan Yu</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/4603897">cookie fu</translator>
<seg id="1">  两个宛如双胞胎的圆顶建筑， 两种截然相反的设计文化。  </seg>
<seg id="2">  一个由成千上万的钢件制成， 另一个由单一丝线构成。  </seg>
<seg id="3">  一个是人工合成的，另一个是有机的。  </seg>
<seg id="4">  一个被嵌入环境之中， 另一个创造环境。  </seg>
<seg id="5">  一个为自然设计，另一个由自然设计。  </seg>
<seg id="6">  米开朗琪罗说，当他看着天然的大理石， 他看到跃跃欲出的图案。  </seg>
<seg id="7">  米开朗琪罗唯一的工具是凿子。  </seg>
<seg id="8">  但自然生物不是凿刻出来的，  </seg>
<seg id="9">  它们是生长出来的。  </seg>
<seg id="10">  在我们生命的最小单位—— 我们的细胞里，包含了 所有其他细胞得以运作和复制的信息。  </seg>
<seg id="11">  工具也带来了一些影响。  </seg>
<seg id="12">  至少自工业革命以来，我们的设计被 制造业和大规模生产的严格标准所控制。  </seg>
<seg id="13">  装配线主宰了一个由部件构成的世界， 限制了设计师和建筑师的想象力。 他们被训练设计出的作品 都由功能不同的分立部件组装而成。  </seg>
<seg id="14">  但你不能在自然界中 找到同质材料的组合。  </seg>
<seg id="15">  拿我们人类的皮肤来说，  </seg>
<seg id="16">  我们的面部皮肤薄，毛孔大。  </seg>
<seg id="17">  我们的背部皮肤厚，毛孔小。  </seg>
<seg id="18">  一个主要充当过滤器， 一个主要充当屏障。 但它是一张皮肤：没有部件，没有组装。  </seg>
<seg id="19">  这是一个系统，通过改变弹性 逐渐改变它的功能。  </seg>
<seg id="20">  这里有两个分开的屏幕， 代表我不同的世界观， 以及每个设计师和建筑师设计时 两种不同的个性： 凿子相对基因， 机器相对生物体，组装相对生长， 亨利．福特相对查尔斯．达尔文，  </seg>
<seg id="21">  这两种世界观，我的左脑和右脑， 分析和综合， 等下会在我身后的两个屏幕上显示。  </seg>
<seg id="22">  我的工作，用最简单的说法， 就是结合这两种世界观。 远离组装， 靠近生长。  </seg>
<seg id="23">  各位可能会问自己： 为什么是现在？  </seg>
<seg id="24">  为什么不是在10年甚至是5年前？  </seg>
<seg id="25">  我们生活在史上一个特殊的时期， 一个罕见的时期。 在这个时期设计师可以综合运用 我们之前从未接触过的 四个领域中的工具去设计。  </seg>
<seg id="26">  这些领域分别是：运算化设计， 让我们可以运用简单代码设计复杂事物； 增材制造，让我们可以 通过添加材料 而不是通过凿刻生产部件； 材料工程，让我们可以精细地 设计材料行为； 合成生物学 让我们可以通过编辑DNA 设计新的生物功能。  </seg>
<seg id="27">  通过综合运用这4个领域， 我的团队和我进行创造。  </seg>
<seg id="28">  请看我学生们 通过匠心巧手创造的作品。  </seg>
<seg id="29">  我们设计的对象、产品、结构和工具 跨越各种规模。 大的像这个有80英尺直径的机械手臂， 装载在车辆上， 它在不远的将来可以打印整栋楼。 小的像 完全由转基因微生物制成的纳米图案 它在黑暗里会发光。  </seg>
<seg id="30">  这里我们重塑了mashrabiya， 阿拉伯古代建筑的原型。 我们创建一个屏幕， 屏幕上每个毛孔都有独特的大小， 当光和热穿过它们时可以形成这个图案。  </seg>
<seg id="31">  在我们的下一个项目中， 我们尝试创造一件披肩和一条裙子—— 这是和Iris van Herpen 为巴黎时装展创造的作品。 它像是由单一部件制成的第二层皮肤， 硬朗的轮廓，灵活地缠绕在腰间。  </seg>
<seg id="32">  通过和Stratasys 3D打印机 的长时间合作， 我们3D打印出的披肩和裙子浑然一体，没有缝线。 我会展示更多类似的作品。  </seg>
<seg id="33">  这个头盔结合了软硬不同的材质， 具有20微米的精细度，  </seg>
<seg id="34">  这是一根头发的精细度，  </seg>
<seg id="35">  也是CT扫描仪的精细度。  </seg>
<seg id="36">  设计师运用 如此高精细度的分析合成工具， 设计出的作品不仅符合我们身体的形状， 还符合我们组织的生理构造。  </seg>
<seg id="37">  接下来，我们设计了一张声学椅子， 它可以快速变型，很舒服 并且可以吸音。  </seg>
<seg id="38">  卡特教授是我的合作者， 我们一起去大自然寻找灵感。 通过设计这个不规则的表面， 使这张椅子可以吸音。  </seg>
<seg id="39">  我们打印了44种不同材质的这种表面， 硬度、透明度和颜色都不同， 并且与人体的压力点对应。  </seg>
<seg id="40">  这个表面，正如自然界的东西， 改变功能 不是通过添加其他材料或进行组装， 而是通过持续精细地改变材料属性。  </seg>
<seg id="41">  但大自然是理想的吗？  </seg>
<seg id="42">  大自然里有没有部件呢？  </seg>
<seg id="43">  我不是生长在一个犹太教的家庭， 但我小的时候， 我的祖母曾经告诉我希伯来圣经的故事。 其中有一个故事我一直记得 并且影响了我对很多重要事情的看法。  </seg>
<seg id="44">  她是这样描述的： “在创世纪的第三天，上帝让地球 长出结实累累的果树。”  </seg>
<seg id="45">  这第一棵果树， 树干，树枝，叶子和果实 都没有什么区别，  </seg>
<seg id="46">  整棵树就是个水果。  </seg>
<seg id="47">  但从土地里长出来的树 却有树皮，茎和花。  </seg>
<seg id="48">  土地创造了一个由不同部件组成的世界。  </seg>
<seg id="49">  我经常问自己： “如果我们的设计作品 都由单一的部件组成将会是怎样？  </seg>
<seg id="50">  我们会回归到一个更好的创造状态吗？”  </seg>
<seg id="51">  所以我们开始寻找圣经里的那种材料， 类似于那种果树的材料， 然后我们找到了。  </seg>
<seg id="52">  地球上第二丰富的生物聚合物叫甲壳素。 每年大约1亿吨的甲壳素 由虾、蟹、蝎子和蝴蝶生产出。  </seg>
<seg id="53">  我们想如果可以调整它的属性， 我们就可以从单一部件中 获得多功能的结构。  </seg>
<seg id="54">  所以这就是我们所做的。  </seg>
<seg id="55">  我们打电话给「合法海鲜」 ——  我们订购了一批虾壳， 把它们磨碎，然后做成甲壳素糊。  </seg>
<seg id="56">  通过改变化学浓度 我们可以得到许多不同的属性—— 从深色的、硬的和不透明的， 到浅色的，柔软的和透明的。  </seg>
<seg id="57">  为了打印大型的结构， 我们设计了一个由机器控制的喷出系统， 具有多个喷嘴，  </seg>
<seg id="58">  机器手臂可以在空中改变材料属性， 创造出这些12英尺长的结构， 全由单一材料组成， 100%可以回收利用。  </seg>
<seg id="59">  当这些部件做好之后，它们自然风干 并通过接触空气自然成型。  </seg>
<seg id="60">  所以我们何必还用塑料进行设计呢？  </seg>
<seg id="61">  这些气泡是打印过程的副产品， 我们用来容纳光合微生物。 这些微生物在35亿年前 第一次在我们的星球上出现， 就如我们昨天学到的那样。  </seg>
<seg id="62">  通过我们与哈佛和麻省理工学院的合作， 我们植入基因改造过的细菌。 这些细菌能迅速捕获空气中的碳， 并将其转化为糖。  </seg>
<seg id="63">  这是第一次， 我们可以无缝地 将梁状结构转变成网状结构， 甚至再大一些，可以变成窗户，  </seg>
<seg id="64">  或者是一棵果树。  </seg>
<seg id="65">  通过使用一种古老的材料， 地球上最早的生命形式之一， 足够的水以及一点点合成生物学， 我们可以将一个虾壳的结构转变成 一个像树一样生长的建筑。  </seg>
<seg id="66">  最棒的一点是： 它们是可以生物降解的， 把它们放入大海， 他们可以滋养海洋生物， 将它们放入土壤， 它们可以帮助树木生长。  </seg>
<seg id="67">  在使用同样的设计原则的前提下， 我们的下一个探索目标是太阳系统。  </seg>
<seg id="68">  我们尝试探索为星际航行 制造维持生命的服装。  </seg>
<seg id="69">  要做到这一点， 我们要控制细菌并控制它们的生长趋势。  </seg>
<seg id="70">  正如元素周期表那样， 我们想出自己的元素表： 运算培养的新生命形态， 增材制造的新生命形态， 以及生物增长的新生命形态。  </seg>
<seg id="71">  我喜欢把合成生物技术想成液体炼金术， 只是你不是炼化贵重金属， 而是在非常小的管道里 合成新的生物功能。  </seg>
<seg id="72">  这称为微流体。  </seg>
<seg id="73">  我们3D打印了我们自己的管道， 以控制这些液体细菌的生长趋势。  </seg>
<seg id="74">  在我们的第一件衣服中， 我们结合了两种微生物。  </seg>
<seg id="75">  第一种是蓝藻，  </seg>
<seg id="76">  它生活在我们的海洋以及谈水塘中。  </seg>
<seg id="77">  第二个是大肠杆菌， 这种细菌居住在人类的肠道中。  </seg>
<seg id="78">  蓝藻将光转变成糖， 大肠杆菌消耗那些糖， 并生产出对保护环境有用的生物燃料。  </seg>
<seg id="79">  这两种细菌在自然界中从未有过互动，  </seg>
<seg id="80">  事实上，它们从未相遇。  </seg>
<seg id="81">  它们在这里第一次被设计到一起， 在一件衣服里产生了联系。  </seg>
<seg id="82">  它不是自然选择的产物， 而是设计的产物。  </seg>
<seg id="83">  为了控制这些关系， 我们创建了一条类似于消化道的单管道。 这可以帮助这些细菌生长 并沿途改变它的功能，  </seg>
<seg id="84">  然后我们开始在人体上种植这种通道， 根据想要的功能改变材料的属性。  </seg>
<seg id="85">  在我们需要更多光合作用的地方， 我们就设计更多的透明管道。  </seg>
<seg id="86">  这是可以穿戴的消化系统， 如果将它从头到尾伸展开来， 大约有60米，  </seg>
<seg id="87">  这是半个足球场的长度， 是我们小肠长度的十倍。  </seg>
<seg id="88">  在TED大会上我们首次展示—— 我们第一件会自行生长、 可行光合作用、有生命的液体管道服饰。  </seg>
<seg id="89">   谢谢。  </seg>
<seg id="90">  玛丽.雪莱曾说： “我们是未成形的生物，只被完成了一半”  </seg>
<seg id="91">  那么如果设计可以提供另一半呢？  </seg>
<seg id="92">  如果我们可以创造出 一种能扩充生物组织的结构呢？  </seg>
<seg id="93">  如果我们可以创造私人的微生物群 能扫描我们皮肤，修复损伤的组织 以及维持我们身体运作呢？  </seg>
<seg id="94">  让我们把它想成生物编辑的形态。  </seg>
<seg id="95">  这整套称为【漫游者】的 以各行星命名的系列服饰， 对我来说并不只是时尚本身， 它还提供了一个机会， 让我们想象人类在地球甚至地球以外的未来。 以及进一步地 将科学视角和很多神秘事物结合。 远离机器的时代， 进入一个新时代，让我们的身体， 我们身边的微生物， 我们的产品甚至我们的建筑可以共生。  </seg>
<seg id="96">  我将此称为材料生态系统。  </seg>
<seg id="97">  要做到这一点，我们永远要回归到自然。  </seg>
<seg id="98">  目前为止，你知道3D打印机 是一层层地打印材料的，  </seg>
<seg id="99">  你也知道自然并非如此。  </seg>
<seg id="100">  自然生物生长，用非常复杂的方式。  </seg>
<seg id="101">  比如这个蚕茧， 一个高度复杂的结构， 一个蚕在里面羽化的家。  </seg>
<seg id="102">  今天没有任何增材制造 可以做到这种复杂的水平。  </seg>
<seg id="103">  这个蚕茧不是由两种材料组成， 而是由不同浓度的两种蛋白组成。  </seg>
<seg id="104">  一种做蚕茧的结构， 另一种充当粘合剂或是基质， 然后可以将这些纤维聚到一起，  </seg>
<seg id="105">  它的规模可大可小。  </seg>
<seg id="106">  这个蚕开始时将它自己附在环境上—— 创建一个有张力的结构—— 然后它开始编织一个抗压的茧。  </seg>
<seg id="107">  张力和压力，生命的两种力量， 体现在一种材料中。  </seg>
<seg id="108">  为了更好地 了解这个复杂的工程是如何运作的。 我们将一个小的磁铁 粘到蚕的头部，也就是吐丝头处。  </seg>
<seg id="109">  我们将它放到有磁感应头的盒子里， 这样我们就可以绘制三维点云图像， 并且能观察到蚕茧的复杂构造。  </seg>
<seg id="110">  然而当我们将它放在平板上， 而不是盒子里时， 我们发现它会编织一个平面的茧， 并且它仍然能健康地羽化。  </seg>
<seg id="111">  所以我们开始设计 不同的环境，不同的支架， 我们发现这些茧的形状、成分、结构 都是直接受环境影响的。  </seg>
<seg id="112">  蚕通常在茧里被煮沸而死， 它们的蚕丝被解开用在纺织工业中。  </seg>
<seg id="113">  我们意识到设计这些模板 可以让我们塑造原始蚕丝的形状， 不用煮沸任何一个茧。  </seg>
<seg id="114">   它们还能健康地羽化， 而我们能创造这样的衣服。  </seg>
<seg id="115">  我们将这个过程扩大到建筑规模。  </seg>
<seg id="116">  我们有一个机器人 用丝线编织了一个模板， 然后我们将它放到我们的工作场地。  </seg>
<seg id="117">  我们知道蚕喜欢 迁移到黑暗和寒冷的地方， 所以我们用阳光路径图在这个结构上 显示光和热的分布。  </seg>
<seg id="118">  然后我们创建了一些孔，或者说是孔径 锁定光和热的射线， 决定蚕在这个结构上的分布。  </seg>
<seg id="119">  我们准备好接收毛毛虫。  </seg>
<seg id="120">  我们从网上蚕丝农场订到6500只蚕，  </seg>
<seg id="121">  喂养4周之后，它们开始为我们吐丝。  </seg>
<seg id="122">  我们将它们小心翼翼地 放在支架的底部边缘， 它们在那里吐丝、羽化、交配、产卵， 然后重新开始新生命—— 就像我们人类一样，但是过程短得多。  </seg>
<seg id="123">  巴基．富勒说张力有十足的完整性， 他是对的。  </seg>
<seg id="124">  当它们在机器纺织的丝线上 进行生物纺织时， 它们让整个建筑完整无缺。  </seg>
<seg id="125">  在经过两到三周时间后， 6500只蚕纺织了6500公里的丝线，  </seg>
<seg id="126">  巧合的是，这也是丝绸之路的长度。  </seg>
<seg id="127">  这些蛾在孵化后， 生产了150万颗蛋，  </seg>
<seg id="128">  这些蛋以后可以用来 创造另外250个临时建筑物。  </seg>
<seg id="129">  这里是两种世界观，  </seg>
<seg id="130">  一个通过机器臂膀编织丝线， 另一个填补其中的缝隙。  </seg>
<seg id="131">  如果设计的最终边界是 在我们周边的产品或建筑中注入生命， 形成双材料的生态， 那么设计师必须结合这两种世界观。  </seg>
<seg id="132">  当然，这让我们回到生命的起点。  </seg>
<seg id="133">  这是设计的新时代、创造的新时代， 将我们从启发于大自然的设计， 带到由设计唤醒的大自然。 而这将首次要求我们 孕育大自然。  </seg>
<seg id="134">  谢谢。  </seg>
<seg id="135">   非常感谢，谢谢。  </seg>
</doc>
<doc docid="2341" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/emilie_wapnick_why_some_of_us_don_t_have_one_true_calling</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: 设计师内里•奥克斯曼带领团队研究可以让数字制造技术和生物世界互动的设计方法。致力于综合运用运计、增材制造、材料工程和合成生物的研究，她的实验室开辟了一个让微生物、我们的身体、我们的产品甚至我们的建筑可以共生的新时代。</description>
 <keywords>talks, TEDx, creativity, curiosity, education, identity, personal growth, work</keywords>
 <talkid>2341</talkid>
 <title>内里•奥克斯曼: 在科技和生物交汇处设计</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/4949633">Yi-Fan Yu</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/3770275">Alvin Lee</translator>
<seg id="1">  如果你们曾被问过这个问题，请举手 “你长大之后想干什么？”  </seg>
<seg id="2">  现在大家回想一下， 你们第一次被问这个问题是多大？  </seg>
<seg id="3">  你们可以举手指头来示意一下。  </seg>
<seg id="4">  三岁，五岁，三岁，五岁，五岁，好的。  </seg>
<seg id="5">  接下来，如果刚刚说的这个问题， “你长大之后想干什么？”  </seg>
<seg id="6">  曾经让你感到焦虑，请举手。  </seg>
<seg id="7">   哪怕一点点焦虑。  </seg>
<seg id="8">  我永远无法回答这个问题， “你长大之后想干什么？”  </seg>
<seg id="9">  并不是说我没有兴趣爱好， 而是我的兴趣爱好太多。  </seg>
<seg id="10">  高中的时候，我喜欢英语、 数学和艺术，建过网站 在一个叫“失意电话话务员” 的朋克乐队当吉他手。  </seg>
<seg id="11">  也许你们还听说过我们乐队呢。  </seg>
<seg id="12">   高中毕业后我也依旧兴趣广泛， 某一天，我发现自己有一个行为模式， 我会对某一个领域感兴趣， 然后一头扎进去，认真钻研， 变得越来越擅长， 但到了某一个阶段， 我就会开始觉得无聊。  </seg>
<seg id="13">  通常我会继续坚持下去， 因为我已经投入了很多时间和精力， 有时候还有金钱。  </seg>
<seg id="14">  但是最终这种无聊的感觉， 就像在说，哦，这事我已经会了， 已经没有任何挑战了， 再继续也不会有多大成就了。  </seg>
<seg id="15">  我必须要放手。  </seg>
<seg id="16">  但之后我可能又会对另一些事感兴趣， 跟之前完全不同的领域， 我又会一头扎进去， 认真钻研，然后说， “太棒了！这就是我的菜！” 之后我又会达到那个阶段， 开始觉得无聊。  </seg>
<seg id="17">  最后，我又会放弃。  </seg>
<seg id="18">  之后我又会发现新的兴趣，不同的领域 然后一头扎进去。  </seg>
<seg id="19">  这种模式让我非常焦虑， 原因有两点。  </seg>
<seg id="20">  一是我不确定 如何才能将这些兴趣变成我的职业。  </seg>
<seg id="21">  我觉得自己最终会从 里面挑一个， 而对其他爱好忍痛割爱， 做好将来一定会无聊的心理准备。  </seg>
<seg id="22">  让我非常焦虑的第二个原因， 跟我自身有关。  </seg>
<seg id="23">  我担心自己的这种行为模式是错的， 自己这么朝三暮四，是不是错了。  </seg>
<seg id="24">  我是不是害怕做出承诺， 或者自由散漫，破罐子破摔， 惧怕成功。  </seg>
<seg id="25">  如果你能理解我的故事和我的感受， 请你们问自己一个问题， 这个问题我早就该问自己的。  </seg>
<seg id="26">  就是，你是从哪里学到该如何判断 我们的所作所为 是错误的或者不正常的。  </seg>
<seg id="27">  我来告诉你答案： 是从我们的文化中学到的。  </seg>
<seg id="28">  我们第一次被问到“你长大之后想干什么？”  </seg>
<seg id="29">  是在差不多五岁的时候。  </seg>
<seg id="30">  其实像你那么大的时候 没有人会真的关心你说了什么。  </seg>
<seg id="31">   这仅仅是一个无伤大雅的问题， 为的是让小朋友做出可爱的回应， 比如，“我想当宇航员”， 或者“我想当芭蕾舞演员”， 或者“我想当海盗”。  </seg>
<seg id="32">  此处应加万圣节服装的特效。  </seg>
<seg id="33">   然而这个问题，在我们 成长的过程中会不断被问到 形式多种多样，比如，高中生会被问到， 你们在大学准备选什么专业。  </seg>
<seg id="34">  突然有一天， “你长大之后想干什么？”  </seg>
<seg id="35">  从原本一种秀可爱的方式 变成了让我们寝食难安的难题。  </seg>
<seg id="36">  为什么会这样？  </seg>
<seg id="37">  尽管这个问题鼓励小朋友 想象自己将来要做什么， 但它并未给小朋友充分想象的自由。  </seg>
<seg id="38">  恰恰相反，它限制了小朋友想象的自由， 因为有人问你长大后想做什么， 你不可能回答20种不同的职业， 尽管有些善良的大人会笑呵呵地说， “哦，你太可爱了，但是你不能 同时成为小提琴制作家和心理学家啊。  </seg>
<seg id="39">  你必须选一个。”  </seg>
<seg id="40">  这位是鲍勃·柴尔兹博士，  他是一名弦乐器工匠和心理医生。  </seg>
<seg id="41">  这位是艾米·恩，之前是杂志编辑， 后来成为插画作家，企业家 教师和创意总监。  </seg>
<seg id="42">  但大部分孩子都没听说过他们。  </seg>
<seg id="43">  他们听到的 只是要他们进行选择和取舍。  </seg>
<seg id="44">  事情远不止这么简单。  </seg>
<seg id="45">  一生都心无旁骛的这一观念， 在我们的文化中被过分浪漫化了。  </seg>
<seg id="46">  这种命运论或者说 “命中注定的职业”的概念， 意思是我们每个人都有一份 命中注定的伟大事业， 我们需要找到它， 并为之奋斗一生。  </seg>
<seg id="47">  但如果你不是这样的人呢？  </seg>
<seg id="48">  如果你对很多事都有好奇心， 想去尝试各种各样的职业呢？  </seg>
<seg id="49">  那么在现有体系中，你很难有容身之处。  </seg>
<seg id="50">  你也许会感到孤独。  </seg>
<seg id="51">  你也许会觉得自己没有目标。  </seg>
<seg id="52">  你也许会觉得自己是不是有问题。  </seg>
<seg id="53">  你没有问题。  </seg>
<seg id="54">  你是一名“多重潜力者”。  </seg>
<seg id="55">    “多重潜力者”拥有多种兴趣并且追求创新。  </seg>
<seg id="56">  听起来很费解吧。  </seg>
<seg id="57">  如果把它拆成三部分可能比较好理解： 多重的，有潜力的，人。  </seg>
<seg id="58">  你也可以用其他词来表述类似的意思， 比如“博学者”，或者“文艺复兴者”。  </seg>
<seg id="59">  实际上，在文艺复兴时代， 精通多个学科是非常被推崇的。  </seg>
<seg id="60">  芭芭拉·谢尔称我们为“扫描仪”。  </seg>
<seg id="61">  你可以选择一个自己喜欢的词， 或者创造一个新的。  </seg>
<seg id="62">  我感觉自己找到了组织， 因为我们无法接受只有一种身份。  </seg>
<seg id="63">   人们很容易把多重潜力 视为一种局限或者痛苦，需要克服。  </seg>
<seg id="64">  但我通过与人们交流， 以及把这些观点发到我的网站上， 我发现多重潜力者有很多优点。  </seg>
<seg id="65">  多重潜力者 拥有三种“超能力”。  </seg>
<seg id="66">  第一是产生创意。  </seg>
<seg id="67">  就是说，结合两个或两个以上领域 从结合处寻求创新。  </seg>
<seg id="68">  黄沙和瑞秋·宾克斯 找到了共同的兴趣爱好， 像制图，数据可视化，旅行，数学和设计， 之后他们创办了Meshu。  </seg>
<seg id="69">  Meshu是一家定制珠宝公司， 专门制作具有地域特色的珠宝。  </seg>
<seg id="70">  黄沙和瑞秋之所以能产生这个独特的创意， 正是因为他俩博学多才，经历丰富。  </seg>
<seg id="71">  创新来源于交叉处。  </seg>
<seg id="72">  新创意来源于此。  </seg>
<seg id="73">  而多重潜力者，拥有丰富的背景， 能够在各领域交叉处找到突破点。  </seg>
<seg id="74">  多重潜力者的第二种超能力 是快速学习。  </seg>
<seg id="75">  当多重潜力者对某件事产生兴趣时， 我们会全身心投入。  </seg>
<seg id="76">  我们仔细观察，勤于实践。  </seg>
<seg id="77">  我们已经习惯于当初学者， 因为我们过去曾当过无数次初学者， 我们不怕尝试新事物， 勇于走出舒适区。  </seg>
<seg id="78">  除此以外，很多能力在各个学科都是通用的， 我们将之前所学用于新领域， 而不用从零开始。  </seg>
<seg id="79">  诺拉·邓恩是一位全职旅行家和自由作家。  </seg>
<seg id="80">  作为一名儿童钢琴演奏家， 她磨练出了非凡的能力 来发展肌肉记忆。  </seg>
<seg id="81">  因此，她是她所有认识的人中打字最快的。  </seg>
<seg id="82">   在当作家之前，诺拉是一名理财师。  </seg>
<seg id="83">  在初入这行的时候， 她不得不学习一些高明的销售技巧， 如今这项技能被她用来 给编辑写精彩的推荐语。  </seg>
<seg id="84">  追求你感兴趣的东西并不是浪费时间， 即使最后你并没有坚持到底。  </seg>
<seg id="85">  也许将来你会把这些知识 用在一个完全不同的领域， 用一种你完全预料不到的方式。  </seg>
<seg id="86">  第三种“超能力” 是适应性。 也就是说，如果有需要， 你能变成任何角色， 以适应不同的情况。  </seg>
<seg id="87">  艾比·卡胡多有时候是视频导演， 有时候是网站设计师， 有时候是众筹顾问， 有时候是老师， 有时候，很明显，是詹姆斯·邦德。  </seg>
<seg id="88">   他拥有出色的工作能力。  </seg>
<seg id="89">  更重要的是他可以随时切换自己的角色， 来满足客户的需要。  </seg>
<seg id="90">  《快公司》杂志认为， 要想在21世纪取得成功，适应性是 最重要的一项技能。  </seg>
<seg id="91">  经济界的变化如此迅速且无法预测， 那些能够根据市场需要进行调整 的个人和公司才有可能取得成功。  </seg>
<seg id="92">  产生创意，快速学习和适应性 是多重潜力者非常擅长的三种能力， 如果强迫他们缩小自己的关注范围， 这三种能力也许就会丧失。  </seg>
<seg id="93">  作为一个社会，鼓励多重潜力者保持本色 对我们有利。  </seg>
<seg id="94">  我们如今面临许多复杂问题，涉及许多方面， 我们需要有创意的、能破除思维定式的 思想者来解决这些问题。  </seg>
<seg id="95">  我们假设，内心深处，你是一名专家。  </seg>
<seg id="96">  你从打娘胎里出来就知道 你想当一名儿童神经外科医生。  </seg>
<seg id="97">  别担心，即使这样你也挺正常的。  </seg>
<seg id="98">   事实上，一些顶尖团队就是由专家 和多重潜力者搭配组成。  </seg>
<seg id="99">  专家可以深入研究，实践想法， 而多重潜力者可以为项目 带来更广泛的知识支持。  </seg>
<seg id="100">  这是一种美妙的合作。  </seg>
<seg id="101">  但是我们都应该根据自己的天赋 来规划与之相适应的人生和职业。  </seg>
<seg id="102">  不幸的是，多重潜力者往往被要求 成为团队中的那个专家。  </seg>
<seg id="103">  所以， 如果你从今天的演讲中学到了一件事的话， 我希望会是： 接受你内心的真实想法。  </seg>
<seg id="104">  如果你是专家型的人， 那就用尽一切办法，成为专家。  </seg>
<seg id="105">  你会干得非常不错。  </seg>
<seg id="106">  但对于在座的多重潜力者们， 包括那些在过去的12分钟里 刚刚意识到自己是多重潜力者的人，  我要对你们说： 接受你的众多爱好。  </seg>
<seg id="107">  保持你的好奇心。  </seg>
<seg id="108">  探索交叉地带。  </seg>
<seg id="109">  让真实的自我引领我们 去过更快乐、更真实的人生。  </seg>
<seg id="110">  也许更重要的是， 多重潜力者， 这个世界需要我们。  </seg>
<seg id="111">  谢谢大家。  </seg>
</doc>
<doc docid="2340" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/samuel_cohen_alzheimer_s_is_not_normal_aging_and_we_can_cure_it</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: 目前全世界有超过4000万人深受阿尔茨海默症困扰，而且这个数字正在快速地增加。然而从该疾病被发现开始已经超过100年，我们依然没有找到有效的治疗方式。科学家 Samuel Cohen 分享了他的实验室在研究阿尔茨海默症方面的最新进展，以及随之而来的新希望。"阿尔茨海默症是疾病，" Cohen 说，"而且我们可以治好它。"</description>
 <keywords>talks, aging, health, medical research, medicine, neuroscience</keywords>
 <talkid>2340</talkid>
 <title>Samuel Cohen: 阿尔茨海默症跟衰老无关——我们一定能治好它</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/1636197">Psycho Decoder</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/3630750">Sunny WANG</translator>
<seg id="1">  1901年， 一个叫Auguste的女人被带到 法兰克福医疗收容所。  </seg>
<seg id="2">  Auguste有妄想症， 并且连生活中常见的琐事也记不住。  </seg>
<seg id="3">  她的医生叫做 Alois。  </seg>
<seg id="4">  Alois不知道该怎么治疗Auguste， 但是一直都关注着她的病情， 直到1906年她去世。  </seg>
<seg id="5">  Auguste死后，Alois对她进行了尸检， 在她的脑子里 发现了奇怪的斑块和纤维缠结—— Alois从来没有见到过这种情况。  </seg>
<seg id="6">  还有一件事更令人震惊。  </seg>
<seg id="7">  如果Auguste生活在今天， 我们能为她提供的帮助也不会比 在114年前Alois为她做的更多。  </seg>
<seg id="8">  Alois就是爱罗斯·阿兹海默医生。  </seg>
<seg id="9">  而Auguste Deter 是被诊断为阿茨海默症的第一例病人。  </seg>
<seg id="10">  从1901年到现在，医学得到了巨大发展。  </seg>
<seg id="11">  我们发明了抗生素和疫苗 来保护我们不受疾病的传染， 开发了许多方法来治疗癌症， 抗逆转录病毒药物来治疗艾滋病， 还有抑制剂药物来对抗心脏疾病等等。  </seg>
<seg id="12">  但是在治疗阿茨海默症方面， 我们几乎没有取得任何进展。  </seg>
<seg id="13">  我所在的科学家团队 用了十几年时间来寻找 治疗阿茨海默症的方法。  </seg>
<seg id="14">  所以我一直都在思考这个问题。  </seg>
<seg id="15">  目前全世界有4000万阿茨海默患者。  </seg>
<seg id="16">  但是到2050年， 这一数字将是1亿5000万—— 很有可能包括我们在座的人。  </seg>
<seg id="17">  如果你们想要活到85岁或更久， 那么每2个人中就有1个 可能患上阿茨海默症。  </seg>
<seg id="18">  换句话说，本应安度晚年的你 要么会饱受阿茨海默症的折磨， 要么是需要照顾患有阿茨海默症的 朋友或者爱人。  </seg>
<seg id="19">  目前仅仅在美国， 阿茨海默症的治疗费用 就会达到每年2000亿美元。  </seg>
<seg id="20">  每5美元的医疗保险费用就有1美元 用在阿茨海默患者身上。  </seg>
<seg id="21">  它是目前最昂贵的疾病， 并且到2050年，费用可能增加5倍， 那时婴儿潮年代出生的人都步入了老年。  </seg>
<seg id="22">  听上去可能有些不可思议，简单地说， 阿茨海默症可能是我们这一代人 所面临的最大的医学和社会挑战之一。  </seg>
<seg id="23">  但是我们采取的行动却少之又少。  </seg>
<seg id="24">  今天，全世界导致死亡的十个主要原因中， 阿茨海默是唯一一个我们 无法预防、治愈甚至抑制的。  </seg>
<seg id="25">  我们了解阿茨海默症的原理 并不像了解其他疾病那样多， 因为我们对其投入的时间和资金 都相对较少。  </seg>
<seg id="26">  美国政府每年花费在研究癌症上的费用 是研究阿茨海默症的10倍， 尽管用于治疗阿茨海默症的费用更多， 并且每年造成的死亡人数 几乎与癌症相等。  </seg>
<seg id="27">  但研究匮乏的一个根本的原因是： 对这种疾病不够重视和了解。  </seg>
<seg id="28">  因为几乎没有人知道这些 本该人人皆知的事情: 阿茨海默是一种疾病， 并且我们可以治愈它。  </seg>
<seg id="29">  在过去的114年里， 几乎每个人，包括科学家都 错误地把阿茨海默症和衰老混淆。  </seg>
<seg id="30">  我们认为老糊涂 是一种人在衰老后难以避免的常态。  </seg>
<seg id="31">  但是我们只需要看一下这张 健康的老年大脑与阿茨海默症患者 大脑的对比图， 就会发现这个疾病对大脑产生的 实际的物理伤害。  </seg>
<seg id="32">  除了会导致一些严重的 记忆和精神力的丧失， 阿茨海默对大脑的伤害 还会严重影响人的寿命，并且是致命的。  </seg>
<seg id="33">  回想一下一百年前 阿兹海默医生在Auguste大脑里 发现的奇怪的斑块和纤维缠结吧。  </seg>
<seg id="34">  在将近100年时间里 我们几乎对此一无所知。  </seg>
<seg id="35">  现如今，我们知道它们是 由蛋白质分子构成。  </seg>
<seg id="36">  你可以把一个蛋白质分子想象成 一张纸，被折叠成一个复杂的结构。  </seg>
<seg id="37">  在纸上有一些有粘性的点。  </seg>
<seg id="38">  折叠正确时 这些有粘性的点是在里面的。  </seg>
<seg id="39">  但有些时候弄错了， 一些有粘性的点就会露在外面。  </seg>
<seg id="40">  这就导致了一些蛋白质分子互相粘连， 行成了一些凝块， 最终成为了大的斑块和纤维缠结。  </seg>
<seg id="41">  这就是我们在阿茨海默症患者 大脑中看到的。  </seg>
<seg id="42">  我们用过去的十年时间在剑桥大学 研究这种病变是如何产生的。  </seg>
<seg id="43">  有许多步骤会导致病变， 并且鉴定哪一步可以阻止病变非常复杂—— 就像是拆弹。  </seg>
<seg id="44">  切断一条线可能什么都不会发生。  </seg>
<seg id="45">  切断另一条炸弹可能就会爆炸。  </seg>
<seg id="46">  我们必须要找到防止病变的关键环节， 然后发明一种药物来抑制这一步。  </seg>
<seg id="47">  就在不久之前，我们都还在 切断一根根的线，并且期待最好的结果。  </seg>
<seg id="48">  但是现在我们聚集了一群不同背景的人—— 医生、生物学家、遗传学家、化学家、 物理学家、工程师和数学家。  </seg>
<seg id="49">  通过合作，我们成功地确定了 病变中一个关键的步骤， 并且目前在测试一批新的药物 来抑制这个步骤， 控制住病情。  </seg>
<seg id="50">  我来给大家展示一下我们近期的成果。  </seg>
<seg id="51">  目前为止还没有我们实验室外的人 看到过这些。  </seg>
<seg id="52">  让我们通过短片看一下 用虫子测试这批新药的效果如何。  </seg>
<seg id="53">  这些是健康的虫子， 你们可以看到它们能够正常地蠕动。  </seg>
<seg id="54">  而这些虫子 体内有一些蛋白质分子粘连在一起， 就像是患有阿茨海默的病人。  </seg>
<seg id="55">  你们还可以看到它们明显生病了。  </seg>
<seg id="56">  但是如果在早期给这些虫子 提供我们的药物， 我们可以看到它们恢复了健康， 并且可以存活正常的寿命。  </seg>
<seg id="57">  这只是一个初期的较为乐观的结果， 但是像这样的研究 可以让我们知道阿茨海默 是一个我们能够了解并且治愈的疾病。  </seg>
<seg id="58">  在等待了114年之后， 我们终于看到了 在未来的10至20年中 我们能够实现的期望。  </seg>
<seg id="59">  但是要想梦想成真， 要战胜阿茨海默症，我们仍需要帮助。  </seg>
<seg id="60">  这种帮助不是来自像我一样的科学家， 而是来自你们。  </seg>
<seg id="61">  我们需要你们对阿茨海默症有更多了解， 并认识到如果我们去尝试，就可以打败它。  </seg>
<seg id="62">  就其他疾病而言， 患者及家属促成了更多的研究， 他们给政府，制药业， 科学家和管理者施加了压力。  </seg>
<seg id="63">  这种努力对于上世纪80年代后期 推进艾滋病的治疗至关重要。  </seg>
<seg id="64">  今天，我们看到了在对抗癌症时 同样的推动力。  </seg>
<seg id="65">  但是阿茨海默症患者 通常不能为自己说话。  </seg>
<seg id="66">  而他们的家人，这些隐藏的受害者， 每天都在照顾他们所爱的人， 他们通常都太疲惫， 很难走出去寻求帮助。  </seg>
<seg id="67">  所以，这就成了落在你们肩上的责任。  </seg>
<seg id="68">  阿兹海默症大多不是由遗传因素导致的。  </seg>
<seg id="69">  每个有大脑的人都有患病风险。  </seg>
<seg id="70">  如今，有4000万像Auguste的病人， 他们自己无法改变现状来获得帮助。  </seg>
<seg id="71">  请帮助他们发声， 替他们推动阿兹海默症治疗的研究。  </seg>
<seg id="72">  谢谢。  </seg>
</doc>
<doc docid="2330" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/mandy_len_catron_falling_in_love_is_the_easy_part</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: 你知道吗，问任何人36个问题，你就会爱上他。曼迪·伦·卡特伦尝试了这个实验，真的见效了，她还就此写了一篇热文。但是，这是真爱吗？这样的关系能不能维持下去呢？相爱和相守到底有何不同？</description>
 <keywords>talks, TEDx, love, media, writing</keywords>
 <talkid>2330</talkid>
 <title>曼迪·伦·卡特伦: 相爱容易相守难</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/1545922">Zhiting Chen</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/3770275">Alvin Lee</translator>
<seg id="1">  今年1月份 我将这篇文章发表在 《纽约时报》“现代爱情”专栏。  </seg>
<seg id="2">  《想爱上某人，你要这么做》  </seg>
<seg id="3">  这篇文章讲的是一项心理学研究， 如何在实验室创造出浪漫的爱情， 我自己在去年一个夏夜 也完成了这项试验。  </seg>
<seg id="4">  过程很简单： 两个陌生人轮流问对方 36个问题，问题越来越私人化， 然后四目相对， 一言不发地对视4分钟。  </seg>
<seg id="5">  我选出了其中几个问题。  </seg>
<seg id="6">  问题12:如果你明早醒来 能获得一项品质或能力， 你希望是什么？  </seg>
<seg id="7">  问题28:你上一次当着 别人的面哭是什么时候？  </seg>
<seg id="8">  独自哭泣呢？  </seg>
<seg id="9">  如大家所见， 这些问题的确越来越私人化。  </seg>
<seg id="10">  问题30，我很喜欢这一个： 告诉对面的人，你喜欢他什么， 要非常诚实， 说一些你也许不会对 初次见面的人说的话。  </seg>
<seg id="11">  因此当我几年前偶然听说 这个实验的时候， 有一个细节真的打动了我， 我听到传言，说有两个参加实验的人 在半年后结婚了， 他俩邀请了整个实验团队去参加婚礼。  </seg>
<seg id="12">  当然，我非常怀疑 这种完全人造的浪漫爱情， 但同时我也很好奇。  </seg>
<seg id="13">  当我自己也有机会去完成这个实验时 ——和一个我认识但不是很熟的人—— 我完全没想到我们会陷入爱河。  </seg>
<seg id="14">  但是我们真的陷进去了，而且——  我认为这是一个精彩的故事， 所以几个月后，我将它发给了 “现代爱情”专栏。  </seg>
<seg id="15">  今年一月，文章发表了， 现在是八月份， 所以我想你们中间肯定有人在想， 我俩是不是还在一起？  </seg>
<seg id="16">  我之所以知道你们想问， 是因为过去七个月里， 我已经被问了无数次。  </seg>
<seg id="17">  我今天真的想回答这个问题。  </seg>
<seg id="18">  但是让我们先说说别的。  </seg>
<seg id="19">   在文章发表前一周， 我非常紧张。  </seg>
<seg id="20">  我一直在写一本关于爱情的书， 已经好几年了， 我已经习惯于在我的博客上 分享我自己的爱情经历。  </seg>
<seg id="21">  然而博客可能最多只有几百人在看， 而且大多数是我“脸书”上的好友， 而我发表到《纽约时报》上的文章， 可能会有几千人看。  </seg>
<seg id="22">  对一段刚刚确定的关系而言， 关注的人有点太多了 。  </seg>
<seg id="23">  但对随之而来的事情，我毫无准备。  </seg>
<seg id="24">  这篇文章上线 是在一个周五的晚上， 到周六的时候，我的博客访问量 成了这个样子。  </seg>
<seg id="25">  到周日的时候， 《今日秀》和《早安美国》 都给我打电话了。  </seg>
<seg id="26">  一个月之内，这篇文章 被点击超过800万次， 所以，对我而言， 我对如此高的关注度毫无准备。  </seg>
<seg id="27">  鼓起勇气，如实写出 自己的恋爱经历是一回事； 而发现自己的爱情故事 成为国际新闻就是另一回事了。  更别说全世界人民 都在关注你的新恋情进展了。  </seg>
<seg id="28">   人们每天给我打电话，发邮件， 持续了好几周， 他们都会问同样的问题： 你们还在一起吗？  </seg>
<seg id="29">  实际上，在我准备这次演讲时， 我在收件箱里搜索句子， “你们还在一起吗？”  </seg>
<seg id="30">  蹦出来好多结果。  </seg>
<seg id="31">  问的人有学生，有记者， 还有善意的陌生人，就像这一位。  </seg>
<seg id="32">  我参加电台访谈节目，他们也会问我。  </seg>
<seg id="33">  甚至有一次我在做演讲， 有一位女士大叫着跑上台， “嘿，曼迪，你的男朋友呢？”  </seg>
<seg id="34">  我立刻就脸红了。  </seg>
<seg id="35">  我能理解他们的反应。  </seg>
<seg id="36">  既然你在一家国际性的报纸上 写出自己的爱情故事， 你就应该预料到 大家会毫无顾忌地问这问那。  </seg>
<seg id="37">  但我只是没想到反响会如此之大。  </seg>
<seg id="38">  这36个问题仿佛有了自己的生命力。  </seg>
<seg id="39">  实际上，《纽约时报》为情人节又发表了 一篇后续文章， 讲的是读者们自己进行实验的经历， 他们的成功率各不相同。  </seg>
<seg id="40">  所以面对如此多的关注， 我的第一反应 就是要保护我的恋爱关系。  </seg>
<seg id="41">  对于所有要我俩共同接受采访的媒体， 我都拒绝了。  </seg>
<seg id="42">  我不接受电视采访， 我拒绝提供两人的合照。  </seg>
<seg id="43">  我觉得我是害怕被贴上 对待爱情太过随意的标签， 我接受不了这种评价。  </seg>
<seg id="44">  我明白： 人们不光想知道这实验有没有效， 他们还想知道这实验会不会真的成功： 也就是说，刻意制造出来的 爱情能否持久， 不是昙花一现，而是能持续下去的真爱。  </seg>
<seg id="45">  但这个问题我没办法回答。  </seg>
<seg id="46">  因为我的感情也才开始几个月而已， 而且我觉得这个问题问得不对。  </seg>
<seg id="47">  知道我俩是否在一起 能起什么作用呢？  </seg>
<seg id="48">  如果我们分手了， 是不是意味着做这36道题 就没什么意义了呢？  </seg>
<seg id="49">  这些问题最初是亚瑟·阿伦博士 在1997年的这项研究中设计出来的， 当时，研究者的目的 并不是要制造爱情。  </seg>
<seg id="50">  而是想增进 大学生之间的人际关系， 通过阿伦所谓的 “持续的、不断深入的、 双向的、自我人格剖析”。  </seg>
<seg id="51">  听起来真是浪漫啊，不是吗？  </seg>
<seg id="52">  但这项研究确实有效。  </seg>
<seg id="53">  参与者确实感觉比实验前更亲密了， 随后的几项研究同样使用了 阿伦的快速交友模式， 以此来在陌生人之间 迅速地建立信任，消除隔阂。  </seg>
<seg id="54">  他们将这种方法 用在警察和社区成员之间， 用在持不同政见的人群之间。  </seg>
<seg id="55">  这个故事的初始版本， 也就是我去年夏天完成的， 将私人问题和4分钟眼神交流 结合在一起， 在这篇文章里也提到了， 但不幸的是这篇文章从未被发表。  </seg>
<seg id="56">  几个月前，我在一所小型文理学院 做演讲， 演讲结束后，一名男生过来找我， 他怯生生地说， “嗯，我试过你的方法了，但是不管用。”  </seg>
<seg id="57">  他看起来很迷茫的样子。  </seg>
<seg id="58">  “你的意思是，你没有爱上 跟你一起做实验的那个人？”我问。  </seg>
<seg id="59">  “也许……”他停顿了一下。  </seg>
<seg id="60">  “我觉得她只想与我做朋友。”  </seg>
<seg id="61">  “但你们的关系是不是 比以前更好了？”我又问。  </seg>
<seg id="62">  “你有没有觉得实验之后， 你俩对彼此的了解都有所加深？”  </seg>
<seg id="63">  他点了点头。  </seg>
<seg id="64">  “那么，这个实验就是管用的。”我说  </seg>
<seg id="65">  我知道这不是他想得到的答案。  </seg>
<seg id="66">  事实上，我认为这不是任何人 想要得到的答案， 尤其是他们在寻找爱情的时候。  </seg>
<seg id="67">  我第一次完成这个实验的时候 是29岁， 当时我正在经历一场非常痛苦的分手。  </seg>
<seg id="68">  这段感情是从我20岁时开始的， 几乎贯穿了我成年后的所有岁月， 他是我第一个真正爱的人， 我无法想象没有他的人生会是怎样。  </seg>
<seg id="69">  于是我求助于科学。  </seg>
<seg id="70">  我研究了所有我能找到的 关于爱情的科学资料， 我觉得我当时是想以此来疗伤。  </seg>
<seg id="71">  我不知道当时我有没有 意识到这一点—— 我认为自己只是在为写的书做研究—— 但事后回想，当时确实是想借此疗伤。  </seg>
<seg id="72">  我当时希望用爱情的知识武装自己， 也许失恋带来的伤害和孤独感 就不会那么强烈。  </seg>
<seg id="73">  这些知识最后都或多或少发挥了作用，  </seg>
<seg id="74">  我对爱情更加有耐心。 我变得不那么执着。  </seg>
<seg id="75">  我也更加有自信去追求自己想要的。  </seg>
<seg id="76">  但同时我也能更加清晰地认识自己， 我发现我想要的很多， 有时候甚至是一些只能意会的东西。  </seg>
<seg id="77">  我希望爱情是一种保障， 并不仅仅是今天被爱， 或者明天被爱， 而是被我爱的这个人永远地爱下去。  </seg>
<seg id="78">  也许大家关心我俩是不是还在一起 真正的原因在于 大家都想看看 这种保障是否真的存在。  </seg>
<seg id="79">  因此媒体对这36道题的故事 感兴趣的真正原因 在于大家好奇：爱情是否存在捷径。  </seg>
<seg id="80">  也许存在某种方法， 可以降低爱情的风险， 而这个实验本身， 也非常吸引人， 因为爱上某人的感觉非常奇妙， 但同时也让人感到害怕。  </seg>
<seg id="81">  当你承认爱上某人的那一刻起， 也就意味着你要放弃很多东西， 但这些问题的确提供了一种 快速了解一个人的途径， 同时也提供了你被人了解的途径， 我想，我们大多数人 都希望从爱情中获得以下东西： 被了解，被关注，被理解。  </seg>
<seg id="82">  但我也认为，当谈到爱情时， 我们有时太过简单粗暴，  </seg>
<seg id="83">  简单到只想问“你们是否还在一起？”，  </seg>
<seg id="84">  而这个问题只用是和否就可以回答。  </seg>
<seg id="85">  因此相对这个问题， 我建议大家问一些更深的问题， 比如： 你如何确定谁值得你爱？ 谁不值得？  </seg>
<seg id="86">  当遇到困难时你如何维系爱情， 你如何判断何时该分手， 各走各的路？  </seg>
<seg id="87">  你如何处理 每段感情都可能出现的信任问题， 甚至比这更难一点， 你如何处理伴侣的不信任？  </seg>
<seg id="88">  我不一定知道这些问题的答案， 但我认为，我们以 更加成熟的方式来讨论爱情 会是一个不错的开始。  </seg>
<seg id="89">  当然，如果你们坚持想要知道 我的爱情故事缩略版， 我满足你们： 一年前，我和一个熟人进行了一次实验， 看爱情能否被制造出来， 结果我们相爱了， 现在也没有分开， 我非常开心。  </seg>
<seg id="90">  但坠入爱河与维持爱情是两回事。  </seg>
<seg id="91">  相爱容易相守难。  </seg>
<seg id="92">  所以在文章结尾，我写到， “爱情不是从天而降的。  </seg>
<seg id="93">  我们相爱是因为我们选择了相爱。”  </seg>
<seg id="94">  再读这句话时，我有点不好意思， 不是因为这句话不对， 而是当时， 我对选择相爱意味着什么， 并没有考虑得那么周全。  </seg>
<seg id="95">  我没有考虑，有多少次 我们本应该下定决心相爱， 以及在不知道对方 是否选择我的前提下， 未来我还需要下多少次决心。  </seg>
<seg id="96">  我希望通过36个问题的问和答， 通过选择一个如此慷慨、 善良、风趣的人相爱， 通过将我的选择在全美最大的报纸上曝光， 已经足够我认定这个选择了。  </seg>
<seg id="97">  然而我所做的却是将我的爱情 变成了一个 我自己都不怎么相信的神话故事。  </seg>
<seg id="98">  我现在追求的， 也许我一辈子都会去追求的， 就是让这个神话成真。  </seg>
<seg id="99">  我希望一个幸福的结局， 就像我文章标题所暗示的， 顺便说一句， 整篇文章只有那个标题不是我写的。  </seg>
<seg id="100">   但是我有机会去选择我爱的人， 也希望他能爱我， 这事儿挺让人害怕的， 但这就是爱情。  </seg>
<seg id="101">  谢谢大家。  </seg>
</doc>
<doc docid="2319" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/dustin_yellin_a_journey_through_the_mind_of_an_artist</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: 艺术家达斯汀·叶林笔下的作品，纷繁复杂切具有神秘色彩，令人着迷。他是如何开创出自己风格的呢？在这次愉快的演讲中，他分享了作为一名艺术家的心路历程——从8岁开始——他以其独特的思考和观察方式，找到并踏上了这段引领他完成最新代表作的艺术旅途。</description>
 <keywords>talks, art, collaboration, creativity</keywords>
 <talkid>2319</talkid>
 <title>达斯汀·叶林: 探访艺术家心灵的旅程</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/1218494">lin quan</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/1545922">Zhiting Chen</translator>
<seg id="1">  我被一群生活在山上的 女同性恋人士养大， 不久前我还像是个误入纽约的 森林小矮人。  </seg>
<seg id="2">   我的脑子变得很混乱， 待会儿再细说这部分。  </seg>
<seg id="3">  先从我八岁时开始说起吧。  </seg>
<seg id="4">  我有一个木盒子， 在里面放了一张纸币，一支笔，和一只叉子， 并把盒子埋在了科罗拉多。  </seg>
<seg id="5">  我觉得一些奇异的机械人 或外星人会在五百年后发现它， 并以此来了解人类是 如何交流想法的， 可能是我们怎样吃意大利面。  </seg>
<seg id="6">  我真的不知道。  </seg>
<seg id="7">  不管怎样，我觉得这还是挺有趣的， 因为三十年后的我，仍在制造盒子。  </seg>
<seg id="8">  从前我在夏威夷呆过一段时间 —— 我喜欢远足，冲浪， 以及尝试所有奇怪的事情， 我给我妈做了一个拼贴画。  </seg>
<seg id="9">  我拿来一本字典，把它撕碎， 然后弄成艾格尼斯·马丁 风格的那种格子， 我倒了一些树脂上去， 然后一只蜜蜂被粘住了。  </seg>
<seg id="10">  她本来就很怕蜜蜂而且对蜜蜂过敏， 于是我往画板上倒了更多的树脂， 希望可以遮盖住那只蜜蜂。  </seg>
<seg id="11">  然而事与愿违： 我几乎算是放大了瑕疵， 就像放大镜一样，盖在字典的文字上。  </seg>
<seg id="12">  然后呢？我做了更多的盒子。  </seg>
<seg id="13">  这一次，我开始放置 一些电子产品，青蛙， 和在街上捡到的奇怪的瓶子—— 任何东西我可以找到的东西 —— 我的一生都不断地在寻找， 试着在事物之间建立联系， 讲述它们之间的故事。  </seg>
<seg id="14">  于是我开始以它们为主题去作画， 而我意识到：“天啊天啊， 我可以在空间中作画！  </seg>
<seg id="15">  我可以画出不受限制的线， 就像那些在犯罪现场的尸体周围画的线。  </seg>
<seg id="16">  于是我把那些物件取出来， 为我的作品创造了一套分类学。  </seg>
<seg id="17">  首先，植物类的—— 这类你们应该有些了解。  </seg>
<seg id="18">  然后我开始弄了一些 奇怪的昆虫和生物。  </seg>
<seg id="19">  在一层又一层的树脂上作画， 真的非常好玩。  </seg>
<seg id="20">  而且这非常酷， 因为我开始可以办展览和各种活动， 赚到了一些钱， 可以带我的女友去吃大餐， 比如去时时乐餐厅。  </seg>
<seg id="21">  它真是美味至极，亲们。  </seg>
<seg id="22">   一段时间之后， 我又开始用人体模型创作， 在树脂内部，按照真实人体尺寸 绘制的作品。  </seg>
<seg id="23">  这其实挺赞的，但是有一点： 这简直不是人干的活儿。  </seg>
<seg id="24">  我不知道要怎么办， 那些树脂快要把我害死了。  </seg>
<seg id="25">  我每晚睡觉时候都在想着它们。  </seg>
<seg id="26">  然后我尝试改用玻璃。  </seg>
<seg id="27">  我开始在一层层的玻璃上绘画， 这就像在一扇扇的窗户上绘画， 然后需要把所有窗户叠在一起， 这样便形成了一个三维作品。  </seg>
<seg id="28">  这还真的行得通， 于是我可以不再用树脂了。  </seg>
<seg id="29">  我持续做了许多年， 积累出了一件庞大的作品， 我称它们为“三联画”。  </seg>
<seg id="30">  “三联画”在很大程度上 是受到耶罗尼米斯·博斯 “人间乐园”的启发， 是一幅存放在 西班牙普拉多博物馆的油画。  </seg>
<seg id="31">  你们知道这幅作品吗？  </seg>
<seg id="32">  很好，那是一幅很酷的画作。  </seg>
<seg id="33">  人们说，它是一幅超前的作品。  </seg>
<seg id="34">  好，“三联画”，我会慢慢 跟你们解释这件作品。  </seg>
<seg id="35">  它重约10900多公斤。  </seg>
<seg id="36">  长约5.5米。  </seg>
<seg id="37">  它是双面的，所以总共是差不多11米。  </seg>
<seg id="38">  这听上去有点奇怪。  </seg>
<seg id="39">  这里有个血喷泉。  </seg>
<seg id="40">   左面你们会看到耶稣和蝗虫们。  </seg>
<seg id="41">  那里有一个洞穴， 那些有着动物头的怪物 穿梭于两个世界之间。  </seg>
<seg id="42">  他们由具象的世界 回到这个它们所藏身的 错综复杂的下层世界。  </seg>
<seg id="43">  这些有着动物头的生物 聚集在灯塔附近， 准备在大海里集体自杀。  </seg>
<seg id="44">  大海是由成千上万的元素组成。  </seg>
<seg id="45">  那里有一只鸟神绑在一只战舰上。  </seg>
<seg id="46">   比利·葛培理在大海里， 油污里的海岸；瓦尔多； 本拉登的藏匿处 —— 如果你们认真地观察那片大海的话，  </seg>
<seg id="47">  就能找到各种奇怪事物。 另外，这是一个雌性生物。  </seg>
<seg id="48">  她从海洋里出来，一只手在泼着油污， 另一只手中飘出云朵。  </seg>
<seg id="49">  她的手如天平一般， 有着神话中 对地球和宇宙平衡的表达。  </seg>
<seg id="50">  这是“三联画”的一部分。  </seg>
<seg id="51">  是叙述类画作。  </seg>
<seg id="52">  这边她在向手心吐着什么。  </seg>
<seg id="53">  然后，当你们从另一边观察， 她又像树干，像鸟的喙， 还会从那里吐出云来。  </seg>
<seg id="54">  她还有着一条5.5米的蛇尾， 来连接“三联画”。  </seg>
<seg id="55">  她的尾巴还在火山的背面着火了。  </seg>
<seg id="56">   我不知道怎么会出现这种效果。  </seg>
<seg id="57">   这种事儿有时候确实会发生。  </seg>
<seg id="58">  她的尾巴在一只独眼里终结， 由1986年的恐怖卡片组成的。  </seg>
<seg id="59">  你们看见了么？  </seg>
<seg id="60">  它们是上世纪80年代的产物， 像是棒球卡那种东西。  </seg>
<seg id="61">  真的是走在时代的尖端。  </seg>
<seg id="62">   这引申到我最近的一个项目。  </seg>
<seg id="63">  我现在同时进行两个项目： 一个叫“心理地图”。  </seg>
<seg id="64">  这是一个长达六年的项目， 去制造100个这样的人类。  </seg>
<seg id="65">  每一个都是人类文化的一份存档， 由各种撕碎的传媒产品和物件拼凑， 可以是百科全书、字典或者是杂志。  </seg>
<seg id="66">  每一样都可以被当做是一种存档， 以人体的轮廓呈现， 它们结队出行，每次20个， 4个或者12个。  </seg>
<seg id="67">  它们像是细胞一般—— 一起出现，然后分裂。  </seg>
<seg id="68">  你可以在它们之中走过。 这花费了我许多年的时间。  </seg>
<seg id="69">  每一个，基本上 是一个1360多公斤的显微镜片， 里面封存着一个人。  </seg>
<seg id="70">  这个人的胸膛上 有一个小小的洞穴。  </seg>
<seg id="71">  这是他的头；那是他的胸膛， 你几乎可以看到起始点在哪里。  </seg>
<seg id="72">  接下来我会介绍其他的身体部分： 这是一个瀑布从他的胸膛喷涌而出， 遮盖他的生殖器——或者不是生殖器， 什么都行， 有点像是无性别的个体。  </seg>
<seg id="73">  我会快速地跟你们介绍一遍这些作品， 因为我没有太长时间来解释它们。  </seg>
<seg id="74">  你们可以大概看到这里面有很多层。  </seg>
<seg id="75">  这是一个身体在分裂成两半。  </seg>
<seg id="76">  这个作品有两个头， 两个头在互相沟通着。  </seg>
<seg id="77">  在这个奇怪的造型中，你们可以看到 一些药片一样的东西 从一个头到另一个头。  </seg>
<seg id="78">  在胸膛中间 有一个小小的树林。  </seg>
<seg id="79">  能看到吧？  </seg>
<seg id="80">  总之，这次的演讲都是 关于这些盒子， 就像我们生活在其中的盒子。  </seg>
<seg id="81">  太阳系就是我们生活在其中的盒子。  </seg>
<seg id="82">  这引申到我最近的盒子作品。  </seg>
<seg id="83">  这是一个砖盒。 它叫做“先驱者之作”。  </seg>
<seg id="84">  （欢呼） 在这个盒子里，有一个物理学家， 一个脑神经科学家， 一个画家，一个音乐家， 一个作家，一个广播站， 一间博物馆，一所学校， 一间出版公司 向全世界宣传我们的作品； 一个花园。  </seg>
<seg id="85">  我们摇动这个盒子， 而这些人就像粒子一样 互相撞击对方。  </seg>
<seg id="86">  而我想，这就是 你可以改变世界的方式。  </seg>
<seg id="87">  你重新定义你的内在， 和你生活的那个盒子。  </seg>
<seg id="88">  然后所有人共同意识到， 我们都生活在这里， 我们之间的千差万别不过是虚幻—— 有关国家，边界， 宗教——全部都不存在。  </seg>
<seg id="89">  我们在同一个盒子中， 由同样的物质构成。  </seg>
<seg id="90">  而如果我们不开始试着 去互换一些美好的事物， 我们其实很快就会灭亡。  </seg>
<seg id="91">  非常感谢大家。  </seg>
</doc>
<doc docid="2313" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/patience_mthunzi_could_we_cure_hiv_with_lasers</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: 口服药物来治疗疾病快速且无痛，但常常效力不佳。有没有更好的方法呢？激光。TED会员佩西恩丝·穆图兹在她令人激动的演讲里，解释了有关使用激光直接向感染HIV的细胞注入药物的想法。虽然距离成功为时尚早，但它可能为治愈HIV带来曙光吗？</description>
 <keywords>talks, AIDS, HIV, health, health care, innovation, medical research, medicine, molecular biology, pharmaceuticals, science</keywords>
 <talkid>2313</talkid>
 <title>佩西恩丝·穆图兹: 是否可以用激光治愈艾滋病？</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/337464">dahong zhang</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/2527513">Tian Ye</translator>
<seg id="1">  当你头疼时你会怎么办？  </seg>
<seg id="2">  你会吞下一片阿斯匹林。  </seg>
<seg id="3">  但你头疼，这片药药效要到达你的头部， 它先要经过胃、肠和许多其它器官。  </seg>
<seg id="4">  口服是最为有效且无痛的给药方式。 口服是最为有效且无痛的给药方式。  </seg>
<seg id="5">  但是不利之处在于， 口服会导致药物稀释。  </seg>
<seg id="6">  这可是一个大问题， 尤其是对于HIV患者。  </seg>
<seg id="7">  当他们使用抗HIV药物时， 这些药物有助于降低血液中的病毒含量， 并提升CD4细胞计数，  </seg>
<seg id="8">  但其副作用也是非常严重的， 而最大的问题在于， 因为药物进入血液时已经稀释， 到达目标位置时浓度更低。 这里才是最重要的地方： HIV病毒潜伏处。  </seg>
<seg id="9">  这些地方在身体里面-- 诸如淋巴结、神经系统，以及肺部-- 这里的病毒在休眠， 不会迅速进入病人的血液中， 只要病人持续采用抗HIV药物治疗。  </seg>
<seg id="10">  但是，当治疗中断时， 病毒就会苏醒并感染血液中的新细胞。  </seg>
<seg id="11">  如今，对于目前的HIV药物治疗， 所有上述缺点成了一个大问题， 而病人必须终生服药。  </seg>
<seg id="12">  有一天，我坐着突然想到： “我们可不可以 直接向病毒潜伏处中注入抗HIV药物， 这样药物不会稀释？”  </seg>
<seg id="13">  作为一名激光科学家， 答案就在我眼前： 激光，当然了。  </seg>
<seg id="14">  如果激光可以应用于牙科， 糖尿病伤口修复与外科手术， 那可以想到的任何领域都可以使用， 包括直接向细胞注入药物。  </seg>
<seg id="15">  实际上我们已经在用激光脉冲 在HIV感染的细胞上戳或钻出一个极小的孔， 这些孔钻开后会立即关闭。 我们用这个办法向细胞中注入药物。  </seg>
<seg id="16">  “这怎么可能？”你可能会问。  </seg>
<seg id="17">  嗯，我们将一束能量极高但极细的激光 照射在HIV感染细胞的细胞膜上， 这些细胞浸泡在含有药物的液体里，  </seg>
<seg id="18">  激光将细胞刺穿， 毫秒之间，细胞就吞下了药物。  </seg>
<seg id="19">  在你反应过来之前， 钻出的孔又立即修复。  </seg>
<seg id="20">  现在，我们正在试管或培养皿里， 测试这一技术， 而目标是将这一技术 应用于人体。  </seg>
<seg id="21">  “这怎么可能？”你可能会问。  </seg>
<seg id="22">  嗯，我们使用的是一个三头仪器，  </seg>
<seg id="23">  第一个头是激光头， 用它在感染部位进行切割；  </seg>
<seg id="24">  第二个头是摄像头， 用来找到感染位置；  </seg>
<seg id="25">  最后，第三个头是喷药头， 用来直接向感染部位注入药物， 同时用激光将细胞戳开一个孔。  </seg>
<seg id="26">  现在这个看起来还不成熟，  </seg>
<seg id="27">  但如果能够成功， 终有一天，可以用这项技术 来彻底根除人体中的HIV。  </seg>
<seg id="28">  是的，治愈HIV。  </seg>
<seg id="29">  这是每个HIV研究者的梦想-- 对我们来说，就是用激光来治愈。  </seg>
<seg id="30">  谢谢大家。  </seg>
</doc>
<doc docid="2309" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/benedetta_berti_the_surprising_way_groups_like_isis_stay_in_power</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: 伊斯兰国、真主教、哈马斯，这三个大相径庭的组织都因为暴力而出名——但这仅仅是他们日常行为的一部分，政策分析师Benedetti Berti如此说。他们也试图通过参与社会工作来赢得大众：建立学校和医院，提供安全和安保，填补无力政府留下的空白。理解这些组织更广泛的工作可以为结束暴力提供新的策略。</description>
 <keywords>talks, Middle East, TED Fellows, global issues, politics, terrorism, violence</keywords>
 <talkid>2309</talkid>
 <title>Benedetta Berti: 伊斯兰国式的组织保持权力的惊人方式</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/1636197">Psycho Decoder</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/4852217">Bangyou Xiang</translator>
<seg id="1">  在过去的十年里， 我一直在研究非政府武装集团： 像恐怖分子、造反派或民兵等武装组织。  </seg>
<seg id="2">  我记录他们在非战斗状态下都做些什么。  </seg>
<seg id="3">  我的目标是更好地了解这些暴力分子 并研究促进从暴力途径到非暴力对抗的 过渡方式。  </seg>
<seg id="4">  我做过实地考察, 研究过政策层面, 在图书馆翻阅过资料.  </seg>
<seg id="5">  理解非政府武装组织是解决当今大多数冲突的关键， 因为战争形态已经跟以前不一样了。  </seg>
<seg id="6">  它曾经是国家间的竞赛，  </seg>
<seg id="7">  但现在不是了。  </seg>
<seg id="8">  现在它是政府与非政府组织间的冲突。  </seg>
<seg id="9">  例如，在1975年到2011间签署的216项 和平协议中， 其中196项是政府与非政府组织之间签订的。  </seg>
<seg id="10">  因此我们需要了解这些集团；我们需要要么参与他们 要么在任何非成功不可的冲突解决过程中打败他们。  </seg>
<seg id="11">  那么我们怎么做？  </seg>
<seg id="12">  我们要知道是什么让这些组织采取武装行动  </seg>
<seg id="13">  关于他们如何战斗、为何战斗我们了解很多， 但是没人关注当他们不战斗时都在干什么。  </seg>
<seg id="14">  然而，武装斗争与非武装政治是相关联的。  </seg>
<seg id="15">  它们都是相同组织的一部分。  </seg>
<seg id="16">  我们甚至不能理解这些集团，遑论打败他们， 如果我们不能了解全貌的话。  </seg>
<seg id="17">  当今的武装集团是复杂的组织。  </seg>
<seg id="18">  以黎巴嫩真主党为例， 它因暴力对抗以色列而出名。  </seg>
<seg id="19">  但自从上世纪80年代初创建以来， 真主党也建立了政党， 社会服务网络和军事机构。  </seg>
<seg id="20">  类似地，因其对抗以色列的自杀式袭击而出名的 巴勒斯坦哈马斯， 自从2007年来也控制加沙走廊。  </seg>
<seg id="21">  因而这些集团所做的不仅仅是战斗。  </seg>
<seg id="22">  他们进行多项任务。  </seg>
<seg id="23">  他们建立复杂的宣传系统—— 包括无线电台、电视频道、 网站和社交媒体宣传。  </seg>
<seg id="24">  这里还有伊斯兰国杂志， 用英文打印，发表文章来招募新兵。  </seg>
<seg id="25">  武装组织也投资复杂的基金筹备工作—— 不是通过掠夺的方式，而是通过建立可盈利的公司； 例如建筑公司。  </seg>
<seg id="26">  现在，这些活动是关键。  </seg>
<seg id="27">  它们使得这些集团能够增强自己的力量， 增加基金， 更好地招募，建立自己的品牌。  </seg>
<seg id="28">  武装组织也做其他的一些事情： 它们通过投资社会服务 与大众建立更牢固的联系。  </seg>
<seg id="29">  他们建立学校，他们经营医院， 他们建立职业培训项目或小额贷款项目。  </seg>
<seg id="30">  真主党提供所有这些服务，并且不止这些。  </seg>
<seg id="31">  武装组织也寻求通过提供政府未提供的东西 来赢得大众的支持： 安全和稳定。  </seg>
<seg id="32">  塔利班在战乱重创的阿富汗的崛起， 或者甚至是伊斯兰国的崛起， 可以通过看这些团体提供安保的努力 来理解。  </seg>
<seg id="33">  现在，不幸的是，在这些案例中， 提供安保对大众来说是个 难以承受的高代价。  </seg>
<seg id="34">  但是通常情况下，提供社会服务填充了一个缺口， 由政府留下的管理缺口， 使得这些集团能够增强自身实力 和权利。  </seg>
<seg id="35">  例如，要理解2006年巴勒斯坦哈马斯的选举胜利 就不能不承认集团的社会工作扮演的重要角色。  </seg>
<seg id="36">  现在，情况变得复杂起来， 然而在西方，当我们提起武装集团， 我们仅仅想到它暴力的一面。  </seg>
<seg id="37">  但这不足以理解这些集团的力量， 策略或长远目标。  </seg>
<seg id="38">  这些集团是混合体。  </seg>
<seg id="39">  他们的崛起是因为他们填补了政府留下的空白， 他们以武装与政治集团的身份出现， 参与暴力斗争、提供管理。  </seg>
<seg id="40">  这些组织越复杂、精密， 他们越不会将自身视为国家的对立面。  </seg>
<seg id="41">  现在，你怎么称呼想真主党这样的集团？  </seg>
<seg id="42">  他们管理部分领土，有政府所有的功能， 他们回收垃圾，他们维护排水系统。  </seg>
<seg id="43">  这是政府吗？这是叛乱集团吗？  </seg>
<seg id="44">  或是其他一些东西，一些不同的新东西？  </seg>
<seg id="45">  那么伊斯兰国呢？  </seg>
<seg id="46">  界限模糊了。  </seg>
<seg id="47">  我们生活在政府、非政府以及二者之间， 政府越无力，像今天的中东那样， 非政府武装组织就会更多地介入，填补那个空白。  </seg>
<seg id="48">  这对政府来说很重要，因为为了对抗这些集团， 他们将不得不在非军事领域投入更多。  </seg>
<seg id="49">  填补这项政府空白， 必须居于任何可持续方式的中心。  </seg>
<seg id="50">  这对于调解和创建和平也很重要。  </seg>
<seg id="51">  如果我们更好地理解武装集团， 我们将更好地了解该采取何种途径来 实现从暴力到非暴力形式的过渡。  </seg>
<seg id="52">  因此在这项政府与非政府间的竞赛中， 军事力量可以赢得一些战斗， 但是它不会给我们带来和平与稳定。  </seg>
<seg id="53">  为了实现这些目标， 我们需要的是填补这项安保空白 填补上政府管理的缺位 这才是阻止非政府武装组织繁荣的关键.  </seg>
<seg id="54">  谢谢。  </seg>
</doc>
<doc docid="2284" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/roxane_gay_confessions_of_a_bad_feminist</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: 演讲者罗克姗 盖伊笑称自己为“一个不良女权主义者”，称她无法达到完美的女权运动。之后她发觉这个笑称显得空洞。在意味深长的演讲中，她介绍了女权主义的完整定义，并且呼吁我们去包容各类女权主义者。并且呼吁我们更加勇敢一点，即使是为女权主义做出小小的选择，也有可能造成实际上的改变。</description>
 <keywords>talks, feminism, identity, women</keywords>
 <talkid>2284</talkid>
 <title>罗克姗 盖伊: 一个不良女权主义者的忏悔</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/4355370">Deying Hu</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/4142065">Min Wang</translator>
<seg id="1">  作为一个女人我很失败， 作为一个女权主义者我也很失败。  </seg>
<seg id="2">  我非常支持性别平等， 但是我会担心， 如果我坦然接受“女权主义者”这个称号， 对那些优秀的女权主义者不公平。  </seg>
<seg id="3">  我是一个女权主义者， 但我是一个相当不称职的女权主义者。  </seg>
<seg id="4">  哦, 所以我叫我自己“一个不良女权主义者”。  </seg>
<seg id="5">  或者至少，我写过一篇文章， 又写了一本书，叫《坏女权主义者》， 然后在采访中， 大家开始叫我“那个坏女权主义者”。  </seg>
<seg id="6">   所以，这个一开始跟自己开的玩笑， 带着对自己故意的挑衅， 变成了一个实在的东西。  </seg>
<seg id="7">  退一步讲，  </seg>
<seg id="8">  我年轻的时候， 大概青少年时期， 我对女权主义者有些奇怪的误解。 比如她们体毛很多，易怒， 憎恨男性，憎恨性， 就好像她们是不好的东西。  </seg>
<seg id="9">   现在，我看到了这个世界如何对待女性， 似乎愤怒是最合理的回应。  </seg>
<seg id="10">  但是在以前， 当人们在暗示我， 我是一个女权主义者的时候， 他们的语气让我担心。  </seg>
<seg id="11">  女权主义者这个标签更像是一种指控。 这是一个以“F”开头的词，而且不是个“好”的词。  </seg>
<seg id="12">  我被打上“不按规则来”， “期待的太多”， “自我感觉太好”的女性的标签， 仅仅是因为我敢于去相信， 我和男人一样优秀。  </seg>
<seg id="13">  直到意识到你就是这样的， 并且不敢去想象变成别的样子，  </seg>
<seg id="14">  你才会想要做这样一个反叛的女性。 当年龄渐长，我开始去接受， 我确实是一个女权主义者，并且为之自豪。  </seg>
<seg id="15">  我秉持着这样的信念： 男女平等。  </seg>
<seg id="16">  我们应该享受同工同酬。  </seg>
<seg id="17">  我们有权利以自己想要的方式在世上行走， 不受到任何骚扰或者暴力。  </seg>
<seg id="18">  我们有权享受简单， 可以支付得起的避孕方式， 和生殖健康服务。  </seg>
<seg id="19">  我们有权利为自己的身体作出决定， 不受法律监管或者宗教教条束缚。  </seg>
<seg id="20">  我们有权尊重别人和受到别人的尊重。  </seg>
<seg id="21">  还有更多。  </seg>
<seg id="22">  当我们谈论到女性的需求， 我们也要考虑到我们所具有的其他属性。  </seg>
<seg id="23">  我们不仅仅是女性，  </seg>
<seg id="24">  我们形体不同， 性别表达不同， 信念，性取向，所处社会阶层，能力等等都不同。  </seg>
<seg id="25">  当我们在考虑我们有哪些共同点的时候， 也要考虑到这些不同之处 以及这些不同之处是在如何影响我们。  </seg>
<seg id="26">  不把两方面都囊括进去， 女权主义没有意义。  </seg>
<seg id="27">  我认为这些是不容否认的事实， 但还是要澄清， 我自己很乱。  </seg>
<seg id="28">  充满了矛盾。  </seg>
<seg id="29">  很多时候我错误的实行了女权主义。  </seg>
<seg id="30">  我要再忏悔一次。  </seg>
<seg id="31">  当我开车去上班时， 我用很大的音量听残暴的饶舌歌。  </seg>
<seg id="32">   即使歌词是在贬低女性， 让我深深地感到被冒犯。 Ying Yang Twins有首著名的歌，”Salt Shaker“, 特别“棒”。  </seg>
<seg id="33">   “利用你湿透的T恤”。  </seg>
<seg id="34">  “婊子，你要摇起来， 直到你的下身开始疼！”  </seg>
<seg id="35">   大家想想。  </seg>
<seg id="36">   像诗一样，是不是？  </seg>
<seg id="37">  我得说我需要改变在音乐上的偏好。  </seg>
<seg id="38">   我坚定地相信有的男性的工作。 是我不想做的，比如  所有家务， 还有杀虫，扔垃圾，修剪草坪，修车。  </seg>
<seg id="39">  我一点都不想做这些。  </seg>
<seg id="40">   我最喜欢的颜色是粉色。  </seg>
<seg id="41">  我喜欢时尚杂志和漂亮的东西。  </seg>
<seg id="42">  我看”The Bachelor“ 和浪漫爱情喜剧。 我还对童话故事在现实中实现 有着荒诞的想象。  </seg>
<seg id="43">  我有些错误更让人不能忍。  </seg>
<seg id="44">  如果一位女性想要把姓改成她老公的， 那是她的选择，我没有权利去评价。  </seg>
<seg id="45">  如果一位女性选择在家带孩子， 我也支持她的决定。  </seg>
<seg id="46">  问题并不是她的决定让她在经济上处于劣势； 问题是我们的社会形态 导致女性在做出选择时就会处于经济上的劣势。  </seg>
<seg id="47">  让我们来解决这个问题。  </seg>
<seg id="48">   我拒绝主流的女权主义， 因为它一直以来忽略或者扭曲了 有色人种中的女性，工薪阶层中的女性， 同性恋或者变性者中女性的需求， 而只是有力的支持中上流社会里异性恋的白人女性。  </seg>
<seg id="49">  听着，如果那才是好的女权主义， 我就是一名非常坏的女权主义者。  </seg>
<seg id="50">   还有， 作为一名女权主义者，我感到压力很大。  </seg>
<seg id="51">  我们总是把女权主义者捧上神坛。  </seg>
<seg id="52">  我们期望他们表现完美。  </seg>
<seg id="53">  当他们让我们失望， 我们会很高兴地把他们从神坛上踢下来。  </seg>
<seg id="54">  我说过，我自己很乱， 所以与其把我捧上神坛， 不如把我踢下来吧。  </seg>
<seg id="55">   有太多女性， 尤其是一些打破桎梏的女性以及商界领袖， 都害怕被称为女权主义者。  </seg>
<seg id="56">  他们不敢站出来说，“没错，我是女权主义者”。 他们害怕这个标签的意义， 害怕做不到被加在身上的那些不现实的预期。  </seg>
<seg id="57">  比如说，碧昂斯，我叫她“女神”。  </seg>
<seg id="58">   近些年她以一名女权主义者的形象出现。  </seg>
<seg id="59">  在2014 MTV颁奖典礼上， 她在10英尺的高台上， 站在“女权主义者”的牌子前表演。  </seg>
<seg id="60">  那场景真的是无与伦比的精彩表演。 这位明星公开的拥护女权主义， 让年轻人们知道， 成为一名女权主义者是件值得庆贺的事。  </seg>
<seg id="61">  当这一时刻渐渐被人们淡忘， 文艺批评家们又开始无休无止的讨论 碧昂斯到底是不是个女权主义者。  </seg>
<seg id="62">  他们给她表现出的女权主义打分， 而不是简单地接受一个成熟， 优秀的女性自己的说法。  </seg>
<seg id="63">    我们对女权主义者力求完美， 因为我们还在为了很多事情战斗， 我们想要这样， 我们太需要这样了。  </seg>
<seg id="64">  我们不再提出合理的，建设性的批评， 而是自己剖析任何女性所表现出的女权主义， 并彻底毁灭它。  </seg>
<seg id="65">  我们本不必这样做。  </seg>
<seg id="66">  坏的女权主义，或者说， 更具包容性的女权主义，只是个开始。  </seg>
<seg id="67">  但是接下来会发生什么？  </seg>
<seg id="68">  我们要承认我们的不足并为其负责， 或者继续做我们承诺过的事情， 但要勇敢一点。  </seg>
<seg id="69">  如果我听有贬低性语言的歌曲， 我就为这些艺术家提供了一个需求， 而他们求之不得。  </seg>
<seg id="70">  如果我们不要求他们改变他们的底线， 这些艺术家就不会改变 他们在歌里描述女性的方式。 当然，很困难。  </seg>
<seg id="71">  但这样做到底有什么吸引人之处呢？  </seg>
<seg id="72">   做出一个更好的选择很难， 但是证明一个选择不那么好却很容易。  </seg>
<seg id="73">  但是 当我证明那些坏的的选择的时候， 我的做法使得 女性更难获得应有的平等， 我不得不承认。  </seg>
<seg id="74">  我想到了我的两个侄女，一个三岁，一个四岁。  </seg>
<seg id="75">  她们俩特别可爱，聪明又固执。 还特别的勇敢。  </seg>
<seg id="76">  我希望他们能在一个能让她们的优秀品质 得到肯定的世界长大。  </seg>
<seg id="77">  我想到了她们， 突然的，要做出更好的选择，变的更容易。  </seg>
<seg id="78">  我们都能做出更好的选择。  </seg>
<seg id="79">  我们可以在电视上出现 对女性表现性暴力的节目的时候换台， 比如体育节目， 比如电视剧《权利的游戏》。  </seg>
<seg id="80">  我们可以在听见电台里播放 对女性弃如敝履的歌曲时换台。  </seg>
<seg id="81">  我们可以选择看别的电影 如果电影不善待女性角色， 而只是把她们作为点缀性角色。  </seg>
<seg id="82">  如果运动员们只把自己的同伴当做沙袋， 我们也可以不再支持竞技运动。  </seg>
<seg id="83">   另外，男性们，尤其是异性恋的白人男性， 可以说，除非有一定数量的女性参与决策， 我不会出版你的杂志， 参与你的项目， 或者跟你一起工作。  </seg>
<seg id="84">  我不会与你共事，除非你的出版物， 或者你的组织里包含了所有不同的人和事物。  </seg>
<seg id="85">  我们当中那些被低估了 并且受邀参与这些项目的人， 也可以在没有更多的人 打破常规参与进来之前， 拒绝参与。  </seg>
<seg id="86">  如果不做出这样的努力， 不去反抗（那些不平等的待遇）， 我们的个人成就所具有的意义将不那么重大。  </seg>
<seg id="87">  我们鼓起勇气做出这些看上去并不重大的举动， 希望能以积水成海的力量 去影响那些更有权利和地位的人， 比如主编们，电影和音乐制作人们， 公司CEO们，法律制定者， 等等那些可以做出更大更勇敢的决定的人， 由他们去创造更深远的影响。  </seg>
<seg id="88">  我们也可以大胆的宣布我们的女权主义， 不管是好的还是坏的， 或者介于二者之间的。  </seg>
<seg id="89">  我的书《坏女权主义者》里最后一句话是这样的， “比起什么都不做， 我宁愿做一个坏的女权主义者。”  </seg>
<seg id="90">  我这样说的原因有很多， 但是最重要的是，曾经一度， 我无法表达自己的意见， 是女权主义帮我赢回了这一权利。  </seg>
<seg id="91">  我曾经发生过一次意外。  </seg>
<seg id="92">  我把它叫做意外， 让我可以感觉不那么沉重。  </seg>
<seg id="93">  有些男孩伤害了我。 我当时很年轻， 根本不知道为了伤害一个女孩， 他们能做出什么样的事情。  </seg>
<seg id="94">  他们像对待废物一样对待我。  </seg>
<seg id="95">  让我开始觉得我就是个废物。  </seg>
<seg id="96">  他们夺走了我发表意见的权利， 之后我都不敢想象， 我说的话会有任何的意义。  </seg>
<seg id="97">  但是， 我还能写作。  </seg>
<seg id="98">  我通过写作来找回自己。  </seg>
<seg id="99">  我通过写作把自己锻炼的更强大。  </seg>
<seg id="100">  我读了一些女性写的文章， 她们可能能理解我的经历， 或者跟我经历过相似的事情， 所以能明白棕色皮肤的人所面对的是怎样一个世界。  </seg>
<seg id="101">  她们的文章让我觉得我并非一无是处。  </seg>
<seg id="102">  我学着像她们一样写作。 然后再以自己的风格写作。  </seg>
<seg id="103">  我又重新找回了话语权， 并且开始相信我的想法意见 有着无法估量的力量。  </seg>
<seg id="104">  通过写作和实践女权主义， 我还发现了如果我能勇敢一点， 其他女性就可以听到我的演讲，看到我， 然后意识到， 我们并不像这世界告诉我们的那样无能。  </seg>
<seg id="105">  这只手， 掌握着能完成任何任务的力量。  </seg>
<seg id="106">  这另一只手， 掌握着一个事实， 我其实只是一个女人。  </seg>
<seg id="107">  我是一个坏的女权主义者。 我是一个好女人。 在不放弃任何人类属性的前提下， 我试着改进自己的思维方式， 表达方式和行为方式。  </seg>
<seg id="108">  我希望我们都能这样。  </seg>
<seg id="109">  我希望当我们需要勇气的时候， 我们都能勇敢一点。  </seg>
</doc>
<doc docid="2286" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/steve_silberman_the_forgotten_history_of_autism</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: 几十年前, 几乎很少有医护工作者听说过自闭症。在1975年，每1500个孩子里只有一个被诊断有自闭症。而如今，每68个孩子中就有一个类似的自闭案例。是什么导致了这种比例的陡升？史蒂夫指出了历史上的一段“自闭症觉醒风潮” — 一些医生推出了一种接受度更广的观点，造就了一段未能预知的大众文化，并提供了一项新的诊断方法。但要进行深入探究，我们需要了解一位名叫汉斯·阿斯伯格的医生。他在1944年发表了一篇极具研究价值的论文，然而由于种种原因，他与他的这篇文章被埋没了，人们也因此错失了一次正确认识自闭症的机会。 【本段演讲是TED2015由Pop-up杂志策划的一部分。详情点击popupmagazine.com或者推特@popupmag】</description>
 <keywords>talks, Autism spectrum disorder, cognitive science, culture, history</keywords>
 <talkid>2286</talkid>
 <title>史蒂夫 希尔伯曼: 自闭症被湮没的历史</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/4355370">Deying Hu</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/4142065">Min Wang</translator>
<seg id="1">  就在去年圣诞节过后， 加州有132个孩子感染了麻疹, 原因是他们去过了迪斯尼乐园， 或是接触了某些去过迪斯尼的孩子。  </seg>
<seg id="2">  之后病毒还窜到了美加边境， 感染了在魁北克的100多个孩子。  </seg>
<seg id="3">  这次的麻疹爆发中让人非常痛心的是， 尽管麻疹对于抵抗力低的 孩子可能致命， 它同时也是世界上 最容易预防的疾病之一。  </seg>
<seg id="4">  能够有效预防麻疹的疫苗 早在半个多世纪前就已经面世， 但在这次的迪斯尼麻疹大爆发中， 很多被感染的孩子都未接种过疫苗， 因为他们的家长担心 接种疫苗可能会导致一个 更“严重”的问题： 自闭症。  </seg>
<seg id="5">  但是—— 回想一下，那篇 引发此争议的报道 不是早已经被英国医学周刊 揭发、撤回，并且被证实是 刻意的欺诈造谣吗？  </seg>
<seg id="6">  难道略懂些科学的人们 不知道所谓“疫苗引发自闭症”的 理论是胡说八道吗？  </seg>
<seg id="7">  我相信大多数人是知道的。 但是世界上还是有很多家长 仍然担心注射疫苗会带来 患上自闭症的风险。  </seg>
<seg id="8">  为什么会这样？  </seg>
<seg id="9">  我来告诉你为什么。  </seg>
<seg id="10">  这是显示自闭症患者数量 普遍性上升的一个统计图表。  </seg>
<seg id="11">  在几乎整个20世纪， 自闭症都被认为是一种 极其罕见的疾病。  </seg>
<seg id="12">  少数几个听说过它的 心理学家和儿科医生， 觉得可能在他们的整个职业生涯中 也不会遇到一个这样的病例。  </seg>
<seg id="13">  几十年间， 自闭症患者的统计数量都维持稳定， 在1万个孩子中大概有3到4例。  </seg>
<seg id="14">  但是到了90年代， 数字开始飞速上升。  </seg>
<seg id="15">  像Autism Speaks这样的募款机构 常常将自闭症描述为一种流行病， 就好像你去趟迪斯尼乐园 就能被传染一样。  </seg>
<seg id="16">  那么到底发生了什么呢？  </seg>
<seg id="17">  如果不是疫苗的问题， 那原因究竟何在？  </seg>
<seg id="18">  如果你去问亚特兰大疾控中心的人， 这究竟是怎么回事， 他们的解释多半是“评估标准变松了”， 或是“找到病例的能力变强了”， 所以统计数量上升了。  </seg>
<seg id="19">  但是这些话 并不能减轻年轻母亲们的恐惧， 尤其是当她发现自己两岁的 孩子目光游移不定时。  </seg>
<seg id="20">  如果诊断标准需要放宽， 为什么标准在一开始如此严苛？  </seg>
<seg id="21">  为什么自闭症的病例 在1990年代之前如此难找？  </seg>
<seg id="22">  五年前，我决定试着 找出这些问题的答案。  </seg>
<seg id="23">  我的发现是， 这个数量的上升并非是由于 科学进展的缓慢和谨慎， 更多的是因为故事叙述在诱导大众。  </seg>
<seg id="24">  在整个20世纪， 医学界都用一个故事来解释 什么是自闭症以及它的发现过程。 但是那个故事后来被证明是错的， 而这个故事所造成的后果 正对全球公共健康带来灾难性的影响。  </seg>
<seg id="25">  然后又有了第二个关于自闭症的故事， 其准确性更高，但却鲜为人知， 仅在临床研究文献中偶尔提及。  </seg>
<seg id="26">  第二个故事叙述了我们是 如何走到了今天这个地步， 以及我们之后应该做些什么。  </seg>
<seg id="27">  第一个故事开始于约翰霍普金斯医院， 一位叫做 Leopard Kanner的儿童精神病医生。  </seg>
<seg id="28">  在1943年，Kanner发表了一篇论文， 描述了11个活在他们自己世界的孩子， 他们忽略身边的所有人， 甚至他们的父母。  </seg>
<seg id="29">  他们可以自娱自乐长达几个小时， 仅仅只是自己拍手， 但他们很容易被小事惊扰， 比如他们最喜欢的玩具 没有被放到通常的位置。  </seg>
<seg id="30">  基于他所接触的这些病患的情况， Kanner推测自闭症非常罕见。  </seg>
<seg id="31">  到50年代，他作为世界上 研究自闭症的权威， 宣称自己只接触了不到 150个“真正病例”， 而慕名而来的诸多患者中 甚至有人来自南非。  </seg>
<seg id="32">  这其实也不奇怪。 因为Kanner诊断自闭症的标准 非常苛刻。  </seg>
<seg id="33">  比如他不主张对将患有癫痫的 孩子诊断为自闭症， 但现在我们知道癫痫在自闭症中很常见。  </seg>
<seg id="34">  他曾经吹嘘说其他医生介绍来的 疑似自闭症的患者中，十个有九个 都不应该被诊断为自闭症。  </seg>
<seg id="35">  Kanner是个很聪明的医生， 但他的许多理论都经不起推敲。  </seg>
<seg id="36">  他将自闭症归类于一种儿童精神错乱， 是由于缺少来自父母的关爱。  </seg>
<seg id="37">  他说，这些孩子 就像被放到了一个无法解冻的冰箱里。  </seg>
<seg id="38">  然而同时， Kanner也注意到他的一些幼年患者 在某些领域有着特殊的天赋， 比如音乐，数学和记忆力方面。  </seg>
<seg id="39">  他的诊所中的一个男孩 在两岁前就可以辨别18首交响乐。  </seg>
<seg id="40">  当他的母亲播放他最喜欢的曲子， 他会正确地说出 “贝多芬！”  </seg>
<seg id="41">  但是Kanner对这些能力并不感冒， 声称孩子们只是在重复 他们爱慕虚荣的父母所说的话， 急切地想要赢得父母的赞许。  </seg>
<seg id="42">  因此，自闭症患儿成了家庭的耻辱， 整整两代自闭症儿童 都被送到了精神病院接受治疗， 对整个世界而言， 他们几乎是不存在的。  </seg>
<seg id="43">  直到上世纪70年代， 研究人员才开始质疑Kanner 所谓“自闭症罕见”的理论。  </seg>
<seg id="44">  Lorna Wing是伦敦一位认知心理学家， 她认为Kanner的“冰箱养育”的理论 “极其愚蠢”， 她这么对我说。  </seg>
<seg id="45">  她和她的丈夫John是温暖热情的人， 而他们有一个极度自闭的女儿Susie。  </seg>
<seg id="46">  Lorna和John知道 养育Susie这样的孩子困难重重， 他们无法获得支持性服务， 也不能让她接受特殊教育， 因为没有自闭症的诊断书， 很多资源都无法获取。  </seg>
<seg id="47">  为了向国家医疗保健系统证明， 自闭症儿童和他们的家庭 需要更多的资源， Lorna和她的同事Judith Gould 决定去做一些三十年前 就应该被完成的事情，  </seg>
<seg id="48">  他们在普通人群中进行了 自闭症普及性的研究，  </seg>
<seg id="49">  他们在伦敦Camberwell郊区四处奔走， 去寻找社区中的自闭症儿童。  </seg>
<seg id="50">  他们的发现证实了 Kanner的理论模式过于狭隘， 而自闭症的现实情况却 十分丰富和多元化。  </seg>
<seg id="51">  有些孩子完全不能说话， 而有些孩子却能对天文物理学， 恐龙或者皇室族谱  </seg>
<seg id="52">  这些他们感兴趣的事情侃侃而谈。 也就是说，这些孩子并非 一个模子里刻出来的， Judith这样形容道， 他们看到了很多自闭症儿童， 远远超出了Kanner单一的 理论模型所能涵盖的范围。  </seg>
<seg id="53">  一开始，他们对自己的数据感到茫然。  </seg>
<seg id="54">  之前怎么会没人注意到这些孩子呢？  </seg>
<seg id="55">  但是Loran提到了在1944年发表的 一篇德语论文， 就在Kanner论文发表的一年后， 而这篇文章却被人遗忘， 被一段可怕时光的余烬埋葬， 没人愿意记得或者想起这段时光。  </seg>
<seg id="56">  Kanner知道这篇观点不同的文章， 但是在他自己的文章中完全没有提及。  </seg>
<seg id="57">  这篇德语论文甚至没有被译成英文， 但幸运的是，Lorna的丈夫懂德语， 他为Lorna翻译了这篇文章。  </seg>
<seg id="58">  这篇论文讲述了有关 自闭症的另一个故事。  </seg>
<seg id="59">  故事的作者叫做Hans Asperger， 他在1930年代在Vienna地区 开了一家综合诊所 和一所寄宿学校。 Asperger对于不同孩子 采取不同教学方法的理念 即便在现代也非常先进。  </seg>
<seg id="60">  在他的诊所，孩子们早上练习音乐， 星期天下午会进行表演。  </seg>
<seg id="61">  Asperger没有责备父母导致了自闭症， 而是将自闭症描述为一种 多诱因的终身缺陷。 这种缺陷一生都需要人们 同情的支持和理解。  </seg>
<seg id="62">  在Asperger的诊所里， 他没有把孩子当做病人， 而是把他们叫做小教授们， 并且在教育方法的建立上 寻求他们的帮助， 而这也正是他们所需要的。  </seg>
<seg id="63">  重要的是，Asperger认为 自闭症是一种多元的疾病， 包括了无数的不同缺陷和天赋。  </seg>
<seg id="64">  他相信自闭症和 自闭症的特征都很常见， 自始至终都如此， 可以在身边熟悉的原型中 找到这种共性， 比如有社交障碍的科学家 和心不在焉的教授。  </seg>
<seg id="65">  他得出的结论是， 要在科学或者艺术方面获得成功， 一定程度的自闭是至关重要的。  </seg>
<seg id="66">  Lorna和Judith意识到Kanner在 “自闭症是罕见的”和“父母导致了自闭症” 这两点上同样都是错误的。  </seg>
<seg id="67">  之后的若干年里， 他们低调地和美国精神病学会合作， 拓宽了诊断自闭症的标准， 来反映他们所说的 “自闭症谱图”的多样性。  </seg>
<seg id="68">  在80年代晚期和90年代初期， 他们提出的改变有了成效， 换掉了Kanner狭隘的模型， 取而代之的是Asperger广泛 又更全面的模型。  </seg>
<seg id="69">  这些改变并不是凭空出现的。  </seg>
<seg id="70">  巧合的是，当Lorna和Judith 私下努力进行 评估标准的改革时， 全世界的人们第一次见到了一位 患有自闭症的成年人。  </seg>
<seg id="71">  在1988年“雨人”出现之前， 只有一小部分内部专家了解 自闭症的症状。 但在Dustin Hoffman扮演了 Raymond Babbitt之后， 这场令人难忘的表演给 “雨人”赢得了四项奥斯卡大奖， 全世界的儿科医生，心理学家， 老师们和家长们都知道了 自闭症的症状。  </seg>
<seg id="72">  巧合的是，与此同时， 第一个简便的诊断自闭症的 临床测试出现了。  </seg>
<seg id="73">  你不再需要认识那一小部分专家 来给自己的孩子进行诊断。  </seg>
<seg id="74">  “雨人”， 评估标准的变化， 以及这些测试的组合， 产生了一种网络效应， 一场对自闭症认知的完美风暴。  </seg>
<seg id="75">  自闭症患者的确诊数目开始激增， 就像Lorna和Judith预测 而且希望的那样， 自闭症患者和他们的家庭 最终会得到他们应得的支持和服务。  </seg>
<seg id="76">  之后Andrew Wakefield出现了， 将自闭症归咎于疫苗接种， 这是一个简单，有力， 又容易令人信服故事， 这故事和Kanner的 自闭症很罕见的理论一样错误。  </seg>
<seg id="77">  如果疾控中心目前的 “美国每68个孩子中就有一个 患有自闭症”的估计是正确的， 自闭症患者就是世界上 最大的少数群体之一。  </seg>
<seg id="78">  在最近几年里， 自闭症患者在网上聚集起来， 来反驳他们是“下一代医学进展 才能解决的谜题”的说法， 他们创造了一个词，“神经多样性”， 来赞美人类认知的多元化。  </seg>
<seg id="79">  一种理解“神经多样性”的方法 是从人类的操作系统来思考。  </seg>
<seg id="80">  一个电脑不运行Windows系统 并不表示它坏了。  </seg>
<seg id="81">  从自闭的标准来说， 正常的人类大脑 很容易分心， 喜欢社交， 而且对细节不太关注。  </seg>
<seg id="82">  诚然，自闭症患者痛苦地生活在 一个不是为他们创造的世界里。  </seg>
<seg id="83">  年以后， 我们还在努力追随Asperger的先进想法， 他认为对于自闭症最糟糕的 那些方面的“治疗方法” 是让患者有体贴的老师， 有包容心的上司， 支持他们的社会， 以及相信他们孩子潜力的父母。  </seg>
<seg id="84">  一个患有自闭症的男性 Zosia Zaks曾经说过， “我们需要双手扶着甲板 来扶正人性的船舶。”  </seg>
<seg id="85">  当我们走向未知的未来时， 我们需要地球上 每个拥有智慧的人类， 团结起来，一起努力 解决遇到的问题。  </seg>
<seg id="86">  每个人的智慧都举足轻重。  </seg>
<seg id="87">  谢谢。  </seg>
</doc>
</srcset>
</mteval>
